<rdf:RDF
    xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
    xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" > 
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/idrettsmidler">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Idrettsføremål</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Arrangementsstøtte</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Arrangementsstøtte</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Spelemidlar</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Idrettsmidler</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tippemidler</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Økonomisk stønad til idrettsføremål. Det kan søkjast om statlege spelemidlar til idrettsføremål, t.d. til anlegg og område for idrett og friluftsliv.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Aktivitetsstøtte</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Aktivitetsstøtte</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Spillemidler</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Idrettsstipend</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Idrettsstipend</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Idrettsmidlar</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tippemidlar</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Sports funding</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/tilskuddsordninger"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Idrettsformål</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/individuell-plan">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/omsorgstjenester"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/pasientrettigheter"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Kommunen har plikt til å utarbeide individuelle planar for personar som har behov for langvarige og koordinerte helse- og/eller sosialtenester. Staten har tilsvarande plikt for pasientar med behov for spesialisthelsetenester.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Individuell plan</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Individuell plan</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Individual health plan</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/postordresalg">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/varer-og-tjenester"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Elektronisk handel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Elektronisk handel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">E-handel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">E-handel</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Mail-order sale</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Netthandel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Netthandel</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Internetthandel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Internetthandel</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Postordresalg</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Postordresalg er kjøp av varer som selgjar i katalog, brosjyre, annonse eller annan marknadsføring har tilbode å sende til kjøparen.Ved slikt sal har kjøparen normalt ikkje høve til å sjå vara på førehand, og han får ikkje opplysningar utover dei som er gitt i annonse og anna reklamemateriell. Forbrukaren har av denne grunn særlege rettar ved avtalar som vert inngådde ved postordre.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Postordresal</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/truckfoererbevis">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/foererkort-og-sertifikat"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Dokumentasjon på at ein har hatt opplæring i truckføring. Kan gjelde for ulike truck-klassar.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Truckførarbevis</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Truckførerbevis</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Truck driver licence</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/transporttjenester">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/parkering"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/syketransport"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/tilrettelagt-transport"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/omsorg-trygd-og-sosiale-tjenester"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Transporttenester</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Transporttjenester</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Transport services</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/post">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Mail</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Omadressering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Omadressering</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/media-og-kommunikasjon"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Alle i Noreg skal sikrast grunnleggjande posttenester av høg kvalitet. Posten Norge AS er tildelt einerett til å utføre visse posttenester.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Postadressebok</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Postadressebok</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Adresseendring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Adresseendring</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Post</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Post</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Adresseforandring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Postnummer</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Postnummer</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Portotakst</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Portotakst</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/innsynsrett">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/innbyggerrettigheter"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Rett til innsyn og informasjon om eigne personopplysningar for å ta vare på eige personvern. Det kan krevjast at urette eller unødvendige opplysningar skal slettast.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Miljøinformasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Miljøinformasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Innsynsrett</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Innsynsrett</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Right of access to information</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/politiattest">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/personopplysninger"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vandelsattest</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Vandelsattest</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Politiattest</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Politiattest</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Certificate of good conduct</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/persontransport">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/yrkestransport"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Ansvaret for lokal kollektivtransport er delt mellom stat, fylkeskommune og kommune. Staten har det overordna ansvaret for den samla transportpolitikken, og skal utvikle og fastsetje rammevilkåra for kollektivtransporten.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Buss</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Turvognløyve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Turvognløyve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Buss</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Turbil</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Turbil</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Enkeltturtillatelse</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Drosjeløyve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Drosjeløyve</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Persontransport</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Persontransport</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Turbuss</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Turbuss</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Transportbevilling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Transportbevilling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Taxi</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Taxi</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Transportløyve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Transportløyve</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Limousin</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Limousin</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Passasjertransport</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Passasjertransport</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Einskildturløyve</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/reiselivsnaering"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fellesskapslisens</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fellesskapslisens</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Selskapsvognløyve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Selskapsvognløyve</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Passenger transport</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/hjemmeundervisning">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/grunnskoleopplaering"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Foreldra underviser sjølv eigne barn. Kommunen fører tilsyn med heimeundervisninga.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Heimeundervisning</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Hjemmeundervisning</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Home teaching</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/bibliotek">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/bibliotektjenester"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kultur-idrett-og-fritid"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Bibliotek</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Bibliotek</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Libraries</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/hoegskole-og-universitet">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/hoeyere-utdanning"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Høgare utdanning omfattar universitets- og høgskuleutdanning. Den byggjer normalt på eksamen frå treårig vidaregåande opplæring.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Høgskule</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Høyskole</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Høgskule og universitet</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Høgskole og universitet</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">High schools and universities</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/etterutdanning-og-videreutdanning">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/voksenopplaering"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/hoeyere-utdanning"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Etterutdanning og vidareutdanning</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Etterutdanning og videreutdanning</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Further education</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/avloesertilskudd">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/landbruk"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Tilskot til gardbrukarar slik at dei kan ta ferie og få ordna fritid eller leige inn avløysar ved sjukdom mv.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Avløysarordning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Avløserordning</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Avløysartilskot</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Avløsertilskudd</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Farm assistance grant</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/patent">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Oppfinnelse</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Eit patent gjev einerett til å utnytte ei oppfinning kommersielt for eit avgrensa tidsrom. I denne perioden kan ikkje andre produsere, importere eller selje ei oppfinning som er patentert. For å få patent må ei oppfinning oppfylle visse krav.</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Oppfinning</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/naeringsutvikling"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Patentbeskyttelse</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Patent</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Patent</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Patent</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Patentvern</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Patentering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Patentering</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/privatoekonomi">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/forbruksutgifter"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/gjeldsraadgivning"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/forbrukerspoersmaal"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Privatøkonomi</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Privatøkonomi</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Personal finances</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/luftkvalitet">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Luftforurensning</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Luftureining</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Luftureining</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">O3</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">O3</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Forurensing</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Benzen</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Benzen</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Svevestøv</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Luftkvalitet</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Luftkvalitet</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Forureining</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Svevestøv</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Nitrogenoksider</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Luftforurensing</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Nitrogenoksid</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Utslepp til atmosfæren, som har ugunstig innverknad på miljøet. Framkalla av menneskeleg aktivitet. Klima er eige emneord.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">SO2</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Eksos</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Eksos</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">SO2</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">NOx</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">NOx</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/forurensning-og-straaling"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Ozon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Luftforureining</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ozon</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Air quality</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Svoveldioksid</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Svoveldioksid</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Miljøvern</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Miljøvern</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/helse">
    <skos:topConceptOf rdf:resource="http://psi.norge.no/los/struktur"/>
    <skos:exactMatch rdf:resource="http://psi.norge.no/los/http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/HEAL"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Helse</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Helse</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Health</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/pasientrettigheter"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/psykisk-helse"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/svangerskap-og-foedsel"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/helsetjenester"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/folkehelse"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/lotteri">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/lotteri-og-pengespill"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Lotteri er eit tiltak der deltakarane mot innskot kan få gevinst av ulikt slag. Lotteri krev som hovudregel løyve frå politiet, og slikt løyve kan berre bli gjeve til lotteri kor inntektene går til eit samfunnsnyttig eller veldedig føremål.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Basar</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Basar</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Lotteri</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Lotteri</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Lottery</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/barnebidrag">
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/samlivsbrudd"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bidragsforskudd</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/barn-og-foreldre"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bidragsforskot</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Barnebidrag</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Barnebidrag</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bidrag</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bidrag</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bidragsforskott</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Bidrag til den som har hovudomsorga for barnet når foreldra ikkje bur saman. Bidraget tek utgangspunkt i kva det kostar å ha eit barn, inntektene til begge foreldra og mengda av samver med barnet.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Child maintenance</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/habilitering-og-rehabilitering">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Terapibasseng</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Terapibasseng</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Barnehabilitering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Barnehabilitering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Voksenhabilitering</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Habilitering og rehabilitering</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Habilitering og rehabilitering</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Rehabiliteringsopphold</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Logoped</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Logoped</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/helsetjenester"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vaksenhabilitering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Audiopedagog</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Audiopedagog</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Habilitering er hjelp til personar med samansette behov som på grunn av medfødde tilstandar eller tidlig ervervede tilstander som f.eks CP, Downs syndrom og autisme. Rehabilitering er hjelp til personar med samansette behov som har si årsak i nye skader, t.d. hjerneslag, trafikkskade o.l.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Habilitation and rehabilitation services</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Rehabiliteringsopphald</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/rehabiliteringspenger"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/voksenopplaering">
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Voksenopplæring</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Adult education</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/etterutdanning-og-videreutdanning"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/norskopplaering"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/fjernundervisning"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Vaksenopplæring</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/spesialundervisning"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/introduksjonsprogram-for-innvandrere"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/skole-og-utdanning"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/grunnskoleopplaering-for-voksne"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/offentlig-innkjoep">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Offentleg anskaffelse</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Offentlig innkjøp</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Offentleg anskaffing</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Offentleg innkjøp</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Public procurement</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Offentlig anskaffelse</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Innkjøp av varer, tenester der statlege, kommunale og fylkeskommunale styresmakter og offentlegrettslege organ er oppdragsgjevar.</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/handel-og-service"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/bostedsattest">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/flytting"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/eiendom"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bustadbevis</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bostedsbevis</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Bustadattest</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Bostedsattest</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Certificate of residence</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/utenlandsreiser">
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Trips abroad</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/trafikk-reiser-og-samferdsel"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Utanlandsreiser</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/visum"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Utenlandsreiser</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/europeisk-helsetrygdkort"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/pass"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/vaksine"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/reiseinformasjon"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/fyrverkeri">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Søknad og løyve til å oppbevare og selje fyrverkeri.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Fireworks</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Fyrverkeri</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Fyrverkeri</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Avbrenning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Avbrenning</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/handel-og-service"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Oppskyting</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Oppskyting</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/brannvern-og-eksplosjonsvern"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Pyroteknisk vare</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Pyroteknisk vare</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/brannvern-og-eksplosjonsvern">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Brannvesen</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Brannvesen</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sprengstoff</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sprengstoff</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/fyrverkeri"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Eldstad</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Fire prevention and explosion protection</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/feiing"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Brannfarlig vare</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Brannfarleg vare</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Brannvern og eksplosjonsvern</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Brannvern og eksplosjonsvern</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/tekniske-tjenester"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Eksplosiv</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ildsted</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/beredskap-og-sikkerhet"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Eksplosiver</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Handtering av brannfarlege, trykksette, eksplosjonsfarlege og andre farlege stoff. Til dette høyrer også transport av farleg gods på veg og jernbane og førebyggjande brannvern. Fyrverkeri er eige emneord.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/turisme">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Økoturisme</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Økoturisme</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Gårdsturisme</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Besøksgård</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Turisme</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Turisme</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Turisme med basis i jordbruk, skogbruk og tilknytta næringar. Til dette høyrer søknad om bygdeutviklingsmidlar (BU-midlar) både til utgreiings- og tilretteleggingstiltak, og til bedriftsretta tiltak</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Grønt reiseliv</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Grønt reiseliv</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Besøksgard</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Geoturisme</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Geoturisme</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Opplevelsesturisme</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Opplevelsesturisme</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/reiselivsnaering"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Agroturisme</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Agroturisme</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Gardsturisme</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Tourism</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bygdeturisme</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bygdeturisme</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/rehabiliteringspenger">
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/habilitering-og-rehabilitering"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/oekonomiske-ytelser"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Yting til livsopphald ved sjukdom, skade eller lyte som fører til at ein ikkje kan utføre arbeid. Attføringsytingar, sjukepengar, uførepensjon og uførestønad er eigne emneord.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Rehabiliteringspengar</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Rehabiliteringspenger</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Work assessment allowance</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/motorferdsel-i-utmark">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Leigekøyring</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Traktor</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Traktor</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Leiekjøring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Scooterløyve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Scooterløyve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Firehjuling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Firehjuling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Leiekjører</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Motorbåt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Terrengkøyretøy</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Off-road driving</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Motorbåt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Helikopter</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Helikopter</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Med motorferdsel meiner ein bruk av køyretøy og båt eller anna flytande eller svevande fartøy drive med motor. Det inkluderer også landing og start med motordrive luftfartøy. Med utmark meiner ein udyrka mark. I praksis vil det seie hovuddelen av strender, svaberg, vatn, myr, hei, skog og fjell. I lov om motorferdsel i utmark blir også setervoll, hustomt, engslått, kulturbeite og skogplantefelt som ligg i utmark, rekna likt med utmark.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/naturforvaltning"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Leigekøyrar</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Ervervskøyring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Beltebil</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Beltebil</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ervervskjører</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">ATV</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">ATV</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sjøfly</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sjøfly</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Terrengkjøretøy</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ervervskjøring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Ervervskøyrar</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kjoeretoey"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skuterløyve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skuterløyve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Snøscooter</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Snøscooter</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Snøskuter</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Snøskuter</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Motorferdsel i utmark</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Motorferdsel i utmark</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/besoekshjem">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/barnevern-og-familievern"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Temporary home</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Hjelpetiltak for å betre foreldras omsorg for barna sine, for å hindre åtferdsproblem hos eit barn eller hindra problem i nettverket til barnet eller familien. Besøksheimen må godkjennast av barnevertenesta. Avlastningsheim er eige emneord.</skos:definition>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/avlastningshjem"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Besøksfamilie</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Besøksfamilie</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Besøkshjem</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Besøksheim</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/skolefritidsordning">
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Skolefritidsordning</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/grunnskoleopplaering"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/barn-og-foreldre"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/musikk-og-kulturskole"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Eit tilbod før og etter skuletid til barn frå 1. til 4. klasse. Barn med spesielle behov kan få dette tilbodet frå 1. til 7. klasse.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">SFO</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">SFO</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Skulefritidsordning</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Extra curricular activities</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/spilleautomat">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Spillehall</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Underholdningsautomat</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Spilleautomat</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/lotteri-og-pengespill"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Speleautomat</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/spilleavhengighet"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Spelehall</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Underhaldningsautomat</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Slot machines</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Gevinstautomat. Ein maskin der brukaren, etter ein viss pengeinnsats, kan få ein pengegevinst.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/vegvedlikehold">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kantklipping</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kantklipping</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Asfaltlapping</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Asfaltlapping</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/veg-og-vegtrafikk"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Vegvedlikehold</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Grusing</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Grusing</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/tekniske-tjenester"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Asfaltering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Asfaltering</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Vegvedlikehald</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Feiebil</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Feiebil</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Privat veg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Privat veg</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/broeyting"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vegvedlikehald</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Privat vei</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kosting</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kosting</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Road maintenance</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Veivedlikehold</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/trygde-og-servicebolig">
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Trygde- og servicebustad</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Trygdebustad</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tilrettelagt bolig</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Trygde- og servicebolig</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tilrettelagt bustad</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/botilbud"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Bustad for trygda som sjølv ikkje kan ivareta sine interesser på bustadsmarknaden. Medrekna bustader med særskild tilpasning og med hjelpeverntiltak for dei som treng det pga. alder, funksjonshemming eller av andre årsaker. Tildelinga er ikkje lovheimla. Kommunen behandlar søknaden etter ei totalvurdering av situasjonen til søkjaren.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Trygdebolig</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Welfare housing</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/skolemiljoe">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/mobbing"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/innemiljoe"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/uteomraade"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/skole-og-utdanning"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Skulemiljø</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Skolemiljø</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">School environment</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/foedselsnummer">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/personopplysninger"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Personnummer</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Personnummer</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Fødselsnummer</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Fødselsnummer</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Personal identification number</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/lekeplass">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/fritid"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/barn-og-foreldre"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Ein avgrensa stad utandørs som er lagt til rette for at barn kan leike.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Leikeplass</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Lekeplass</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Playground</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/regional-planlegging">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fylkesplan</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fylkesplan</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/samfunnsplanlegging"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Interkommunalt plansamarbeid</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Interkommunalt plansamarbeid</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Regional planning</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Regional planlegging</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Regional planlegging</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Fylkesplanlegging er heimla i plan- og bygningslova og er eit verkemiddel for å utvikle fylket. Kan m.a. innehalde retningslinjer for bruken av areal og naturressursar som har vesentleg verknad ut over grensene for ein kommune eller som må sjåast i samanheng med for fleire kommunar. Planane blir til i ein prosess leia av fylkeskommunen, og Fylkestinget vedtek planane. Reguleringsplan og kommuneplanlegging er eigne emneord.</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fylkesdelplan</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fylkesdelplan</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fylkesplanlegging</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fylkesplanlegging</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/vrakpant">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kjoeretoey"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Betaling bileigarar får ved innlevering av brukte motorkøyretøy.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bilvrak</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bilvrak</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Vrakpant</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Vrakpant</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Scrap vehicle bonus</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/slektsforskning">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kultur"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Kartlegging av forfedre og deira samtid ved hjelp av ressursar som til dømes kyrkjebøker, tingbøker, folketeljingar og emigrantprotokollar.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Slektsforsking</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Slektsforsking</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Slektsforsking</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Slektsforskning</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Genealogy</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/flyktninger-og-beskyttelse">
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Flyktninger og beskyttelse</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Asyl</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Asyl</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/innvandring-og-innreise"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Transittmottak</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Transittmottak</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Til dette høyrer kvoteflyktningar, asylsøkjarar, asylmottak, rettar flyktningar og asylsøkjarar har m.m. Menneskerettar er eige emneord.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Flyktningar og vern</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Refugees and protection</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Asylmottak</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Asylmottak</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/rettshjelp">
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Rettshjelp</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Legal aid</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Fri rettshjelp betyr at staten heilt eller delvis kan dekkje utgiftene til advokathjelp. Fri rettshjelp omfattar både fritt rettsråd og fri sakførsle. I nokre saker kan ein få fri rettshjelp uavhengig av inntekt og formue. I andre saker er det eit vilkår at ein er under visse inntektsgrenser.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fri sakførsel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fri sakførsel</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/rettsvesen"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Juridisk hjelp</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Juridisk hjelp</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Advokathjelp</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Advokathjelp</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Advokatbistand</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fri rettshjelp</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fri rettshjelp</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Rettsråd</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Rettsråd</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Rettshjelp</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/barn-og-foreldre">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/barn-og-familie"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/skolefritidsordning"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/barnebidrag"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/engangsstoenad"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Children and parents</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/foreldrepenger"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/foreldrepermisjon"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/arv-og-gaver"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/omsorgspermisjon"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/omsorgspenger"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/adopsjon"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/kontantstoette"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/stoenad-til-enslig-forsoerger"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/barnetrygd"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/lekeplass"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/farskap"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Barn og foreldre</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Barn og foreldre</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/personnavn"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/angrerett">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bytterett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Angrefrist</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Ein rett som gjeld for alle avtalar om kjøp av varer og tenester som er inngått utanfor fast utsalsstad eller via fjernsal. Lova gjev 14 dagars angrefrist, men fristen kan i visse tilfelle forlengjast til 3 månader, og i enkelte tilfelle til 1 år. Det er ingen angrerett ved kjøp frå butikk eller verkstad. Medrekna angrefrist, angreskjema.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Angrefrist</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/varer-og-tjenester"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Angrerett</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Angrerett</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Returns and refunds</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Byterett</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/ferie">
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Alle arbeidstakarar har krav på fire veker pluss ein dags ferie kvart kalenderår. Mange har også krav på ei femte ferieveke. Den er ikkje lovbestemt, men ein del av lønnsoppgjeret mellom partane i arbeidslivet. Om ein får utbetalt lønn i ferien er avhengig av om ein hadde inntekstgivande arbeid året før. Feriepengar er eige emneord.</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fellesferie</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fellesferie</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Holidays</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Ferie</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Ferie</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/arbeidsliv"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/feriepenger"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/fortjenstmedaljer-og-ordener">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kongens fortjenestemedalje</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Søknader om tildeling av Den Kongelege Norske St. Olavs orden og Kongens fortenestmedalje. Søknaden skal stilast til H.M. Kongen og sendast via Fylkesmannen.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/flagg-og-ordener"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kongens fortjenstmedalje</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kongens fortenestmedalje</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kongens fortenestmedalje</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Fortjenstmedaljer og ordener</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Honours and decorations</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kongens fortenestemedalje</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">St. Olavs orden</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">St. Olavs orden</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Fortenestmedaljar og ordenar</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/karakterer-og-evaluering">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/eksamen"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/nasjonale-proever"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/karakterer"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/skole-og-utdanning"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/realkompetanse"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Karakterer og evaluering</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Karakterar og evaluering</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Grades and assessment</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/dom">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Påanking</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Påanking</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Benådning</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Betinget dom</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Ei rettsavgjerd som avsluttar saka. I ei sivil sak vert kravet som er sett fram avgjort. I ei straffesak blir det avgjort om tiltalte er skuldig i ei straffbar handling og kva straff han i tilfelle skal ha.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Ankeerklæring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ankeerklæring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Nåde</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ubetinget dom</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vilkårsdom</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Dom</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Dom</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Criminal sentence</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/rettsvesen"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Frifinning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vilkårslaus dom</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Frifinnelse</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Anke</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Anke</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/anmeldelse">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Lovbrudd</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Reporting a crime</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Lovbrot</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kriminalitet</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kriminalitet</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Brotsverk</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/lovbrudd-og-straff"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Politimelding ("Anmeldelse")</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Forbrytelse</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Melde ei sak til politiet.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Politisak</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Politisak</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Forseelse</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Misferd</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Anmeldelse</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/frisoer-hudpleie-tatoverings-og-hulltakingsvirksomhet">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Aromaterapi</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Aromaterapi</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Frisør-, hudpleie-, tatoverings- og hulltakingsvirksomhet</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Håndpleie</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Det er stilt særlege krav til utøving av slik verksemd, mellom anna til hygiene. Lokala og utstyr i tatoverings- og holtakingsverksemd skal godkjennast av kommunen.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Piercing</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Piercing</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Pedikyr</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Pedikyr</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fotpleie</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fotpleie</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/handel-og-service"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Manikyr</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Manikyr</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Solarium</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Solarium</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Hårfjerning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Hårfjerning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Soneterapi</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Soneterapi</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Frisør-, hudpleie-, tatoverings- og holtakingsverksemd</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Hairdressing, skincare, tattoo and piercing activities</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Handpleie</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/bot">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/lovbrudd-og-straff"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Pengeyting som blir pålagt i samband med rettsbrot. Til dette høyrer fartsbot. Parkeringsbot høyrer til emneordet parkering. Klage på parkeringsbot høyrer til emneordet forbrukarklage.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Mulkt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Mulkt</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Bot</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Bot</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Penalty</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/naeringsfond">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/naeringsutvikling"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Statlege, fylkeskommunale, regionale og kommunale fond som skal stimulere til næringsutvikling.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Næringsfondet</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Næringsfondet</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Næringsfond</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Næringsfond</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Business development fund</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/hjemmesykepleie">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/helsetjenester"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Home nurse</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Sjukepleie for heimebuande pasientar. Tenesta kan omfatte sårbehandling, pleie, medikamenthandtering osv. for eldre, sjuke, funksjonshemma osb. Arbeidet vert utført av sjukepleiarar eller andre helsearbeidarar. Tenesta er gratis. Heimehjelp er eige emneord.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Livshjelp</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Heimesjukepleie</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Livshjelp</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Hjemmesykepleie</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/omsorgstjenester"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Terminal pleie</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Terminal pleie</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Psykiatrisk hjemmesykepleie</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Psykiatrisk heimesjukepleie</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/ergoterapi">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Ergoterapeut</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ergoterapeut</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Ergonomics</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/helsetjenester"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Tilbod til personer som har vanskar med å klare daglege aktivitetar, eller som står i fare for å få det i samband med alder, funksjonshemming, sjukdom eller skade. Fysioterapi er eige emneord.</skos:definition>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/hjelpemidler"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Ergoterapi</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Ergoterapi</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/svangerskapspenger">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/oekonomiske-ytelser"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Økonomisk yting til friske gravide kvinner som ikkje kan halda fram med arbeidet under svangerskapet fordi det kan medføre risiko for skade på fosteret. Foreldrepengar er eige emneord.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Svangerskapspengar</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Svangerskapspenger</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Pregnancy benefit</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/inntekt">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/feriepenger"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/loenn"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/arbeid"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Inntekt</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Inntekt</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/reiseregning"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Income</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/skattekort"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/gatelys">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Veibelysning</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/veg-og-vegtrafikk"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Gatelys</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Vegbelysning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Gatebelysning</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Gatelys</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Gatelys</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Veglys</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Veglys</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/tekniske-tjenester"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Veilys</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Street lighting</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/permisjonsordninger">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/velferdspermisjon"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Leave of absence schemes</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/foreldrepermisjon"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/arbeid"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Permisjonsordningar</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Permisjonsordninger</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/omsorgspermisjon"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/utdanningspermisjon"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/stoey">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Støyklage</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Støyklage</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Noise</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Støy</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Støy</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Blir rekna som forureining, og er eit av dei miljøproblema som rammar flest menneske i Noreg. Dei fire viktigaste støykjeldene er vegtrafikk, fly, jernbane og industri.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/folkehelse"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Støyskjerming</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Støyskjerming</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Trafikkstøy</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Trafikkstøy</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/forurensning-og-straaling"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/hjemmehjelp">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/omsorgstjenester"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Tilbod om praktisk hjelp i heimen for personar som på grunn av sjukdom, funksjonshemming, rusmiddelmisbruk, alder aller andre årsaker treng hjelp til daglege gjeremål. Heimesjukepleie er eige emneord.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Praktisk bistand i heimen</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Praktisk bistand i hjemmet</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Heimehjelp</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Hjemmehjelp</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Home help</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/fengselshelsetjeneste">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/helsetjenester"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Fengselshelseteneste</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Fengselshelsetjeneste</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Prison health service</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/egenbetaling">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Betalingsreduksjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Betalingsreduksjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Den delen av ei omsorgsteneste ein må betale sjølv. Til dette høyrer eigenbetaling for t.d. heimehjelp og tryggleiksalarm. Ikkje medrekna foreldrebetaling i barnehage, skulefritidsordning eller kulturskule. Eigendel (ved betaling av helsetenester) er eige emneord.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/omsorgstjenester"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Betalingsfritak</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Betalingsfritak</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">User fees</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Egenbetaling</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Eigenbetaling</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/reindrift">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Rovdyrskade</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Rovdyrskade</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Reindrift</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Reindrift</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Reindrift er ei viktig næring både i samisk og lokal samanheng. Husdyrhald er eige emneord.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Rovdyrerstatning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Rovdyrerstatning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Rovviltskade</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Rovviltskade</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Nedfôring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Nedfôring</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Reindeer herding</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Rovdyr</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Rovdyr</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Rovvilterstatning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Rovvilterstatning</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/landbruk"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/bioteknologi">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Genetiske undersøkelser</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/folkehelse"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Genmodifisert mat</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Genmodifisert mat</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">All teknologi som baserer seg på bruk av mikroorganismar, plante- og dyreceller eller delar av slike celler til å framstille produkt, eller til å modifisere og forbetre levande organismar. Medrekna genteknologi og medisinsk bruk av bioteknologi.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Genetiske undersøkingar</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Bioteknologi</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Bioteknologi</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Biotechnology</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fosterdiagnostikk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fosterdiagnostikk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Genteknologi</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Genteknologi</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/naeringsareal">
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/reguleringsplan"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/naeringsutvikling"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Næringsareal</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Næringsareal</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Business space</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/standardisering">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/naeringsutvikling"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Omtale av viktige sider av varer, tenester og/eller arbeidsprosessar (inkludert prøvingsmetodar). Vert utarbeidd etter initiativ frå interessegrupper som ønskjer felles spelereglar i marknaden. Frivillig å bruke, unnateke når myndigheitene krev at dei skal brukast, eller når det i avtalar er bestemt at dei skal brukast.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Standardisering</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Standardisering</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Standardisation</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/redningstjeneste">
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Redningsteneste</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Redningsaksjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Redningsaksjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Ulukke</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Redningstjeneste</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ulykke</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Rescue services</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/beredskap-og-sikkerhet"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/flomvarsel">
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/naturskade"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Flomvarsling</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Flaumvarsel</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Flaumvarsling</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Flood warning</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/universell-utforming"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Varsel om flaum. Medrekna vassføringsprognosar.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Flaumfare</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/vaer-og-klima"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Flomfare</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Flomvarsel</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/kollektivtransport">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/miljovennlig-transport"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/trafikk-reiser-og-samferdsel"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/ruteopplysning"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Collective transport</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/reisegaranti"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/reisebillett"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Kollektivtransport</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/kameratkjoering"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Kollektivtransport</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/realkompetanse">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/karakterer-og-evaluering"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Realkompetanse er all kunnskap og alle ferdigheiter som arbeidstakarar har fått gjennom utdanning, lønna eller ulønna arbeid, organisasjonserfaring, fritidsaktivitetar eller på annan måte. Som ein del av kompetansereforma har fylkeskommunane etablert ordningar for å vurdere og kartleggje realkompetansen til vaksne.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Realkompetanse</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Realkompetanse</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Qualifications, knowledge and skills</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/innvandring-og-integrering">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/innvandring-og-innreise"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/integrering"/>
    <skos:topConceptOf rdf:resource="http://psi.norge.no/los/struktur"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Innvandring og integrering</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Innvandring og integrering</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Immigration and integration</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/jakt-og-fangst">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Småviltjakt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Småviltjakt</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Ettersøkshund</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ettersøkshund</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Elgjakt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Elgjakt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Storviltjakt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Storviltjakt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Jaktrapportering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Jaktrapportering</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fellingstillatelse</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Hunting</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Jegerprøve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Jegerprøve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Jegerregisteret</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Jegerregisteret</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/vaapentillatelse"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fellingsløyve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fellingsløyve</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Alle former for hausting av vilt med skytevåpen eller fangstreiskap. Motorferdsel i utmark, viltforvaltning, fritidsfiske, fiskeriforvaltning og fiskerinæring er eigne emneord.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Snarefangst</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Snarefangst</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/fiske-fangst-og-akvakultur"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fellingsrapport</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fellingsrapport</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vald</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Vald</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/naturforvaltning"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Jegeravgift</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Jegeravgift</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Jakt og fangst</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Jakt og fangst</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fellingskvote</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fellingskvote</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/fagopplaering">
    <skos:definition xml:lang="nn">Opplæring innanfor vidaregåande opplæring. Skil seg frå anna vidaregåande opplæring ved at den involverer både lærlingen, bedrifta, skulen og yrkesopplæringsnemnda. Fører fram til yrkeskompetanse. Fagskuleutdanning er eige emneord.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/videregaaende-opplaering"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Vocational training</skos:prefLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/fagskoleutdanning"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Lærling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Lærling</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Fagopplæring</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Fagopplæring</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/smittevern">
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/vaksine"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/folkehelse"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/kjaeledyr-og-sportsdyr"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Hygiene</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Hygiene</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Smitte</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Smitte</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kjønnssykdom</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Infection prevention and control</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vaksinering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Vaksinering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vaksinasjonskort</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Vaksinasjonskort</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Karantene</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Karantene</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Epidemi</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Epidemi</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kjønnssjukdom</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Seksuelt overførlege sjukdommar</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Overvaking av smittsame sjudommar og smittestoff, og førebygging av smittsame sjukdommar.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vaksinasjonssertifikat</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Vaksinasjonssertifikat</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Smittevern</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Smittevern</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Pandemi</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Pandemi</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Seksuelt overførbare sykdommer</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/omsorgsbolig">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/botilbud"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Ein fysisk tilrettelagt bustad, tilpassa orienterings- og rørslehemma bebuarar, som etter behov skal kunne motta heildøgns omsorg og pleie. Omsorgbustader er ikkje fast bemanna, men bebuaren vil få tildelt heimetenester etter behov slik som andre heimebuande. Omsorgsbustaden er bebuaren sin eigen heim. Sjukeheim og trygde- og servicebustader er eigne emneord.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tilrettelagt bustad</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tilrettelagt bolig</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Omsorgsbustad</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Omsorgsbolig</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Sheltererd housing</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/folkehoegskole">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/folkehoegskole"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/skole-og-utdanning"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Folkehøgskule</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Folkehøgskole</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Folk high schools</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/videregaaende-skole">
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Vidaregående skule</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Elevråd</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Elevråd</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Videregående skole</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/videregaaende-opplaering"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skoleutvalg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skuleutval</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Vidaregåande skule omfattar kompetansegjevande opplæring mellom grunnskulen og høgare utdanning. Opplæringa er frivillig, men all ungdom mellom 16 og 19 år har lovfesta rett til tre års vidaregåande opplæring. Fylkeskommunen har lovfesta plikt til å følgje opp ungdom mellom 16 og 19 år som ikkje er under opplæring eller i arbeid.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skulemiljøutval</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Upper secondary school</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skolemiljøutvalg</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/erstatningsordninger">
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Erstatningsordningar</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Compensation schemes</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Erstatningsordninger</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/pasientskadeerstatning"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/rettslige-spoersmaal"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/rettferdsvederlag"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/menerstatning"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/naturskadeerstatning"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/voldsoffererstatning"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/idrettsarrangement">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/idrett"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Idrettskonkurransar, turneringar, fotballkampar osb.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Idrettsarrangement</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Idrettsarrangement</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Sports events</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/konfirmasjon">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/religion-og-livssyn"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Konfirmasjon</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Konfirmasjon</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Confirmation</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/skatter-og-avgifter">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/offentlige-avgifter"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/skatt-og-likning"/>
    <skos:topConceptOf rdf:resource="http://psi.norge.no/los/struktur"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Skattar og avgifter</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Skatter og avgifter</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Taxes and duties</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/folkehelse">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/vaksine"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/gift"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/fysisk-aktivitet"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/ernaering"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/stoey"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/tobakk"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/bioteknologi"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/straalevern"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/blodgiving"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/innemiljoe"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/helse"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Folkehelse</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Public health</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Folkehelse</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/allergi"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/smittevern"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/skadedyr"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/organdonasjon"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/film-og-videokonsesjon">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Filmframvising</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Videoutleie</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Filmframvising</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Filmfremvisning</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/handel-og-service"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Framvising</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Filmframvisning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Filmkonsesjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Filmkonsesjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Videosal</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fremvisning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Videoutleige</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/film-og-kino"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Film and video licences</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kinokonsesjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kinokonsesjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Framsyning og omsetning av film eller videogram i næring må ikkje skje utan løyve frå kommunestyret eller den kommunestyret har gitt fullmakt. Dette gjeld ikkje omsetning av film eller videogram for vidareomsetning.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Videosalg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Framvisning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Framvisning</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Film- og videokonsesjon</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Film- og videokonsesjon</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Filmframsyning</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/helsestasjon">
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Helsestasjon</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Helsestasjon</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/helsetjenester"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Health clinic</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Helsesøster</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Helsesøster</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Kommunalt tilbod om helsefremjande og førebyggjande helsearbeid.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Barselgruppe</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Barselgruppe</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/vaksine"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/eiendom">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/bolignummer"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/landbrukseiendom"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/adressetildeling"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Eiendom</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/kommunale-avgifter-og-gebyrer"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/eiendomsregister"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/eiendomsskatt"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Property</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/broeyting"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/bolig-og-eiendom"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/feiing"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/renovasjon"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Eigedom</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/bostedsattest"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/naturskade"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/oppmaaling"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/seksjonering"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/spraakkurs-og-spraaktest">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/spraak"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Språkkurs og språktest</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Språkkurs og språktest</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bergenstesten</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bergenstesten</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Opplæring til utlendingar som har opphalds- eller arbeidsløyve som dannar grunnlag for busetjingsløyve. Opplæringa består av norsk og samfunnskunnskap, til saman 300 timar. Opplæringa i samfunnskunnskap skal vere på eit språk som deltakaren forstår.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">TOEFL-testen</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">TOEFL-testen</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/norskopplaering"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Language courses and tests</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/naeringsskatt">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Business tax</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Næringsoppgave</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Næringsskatt</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Næringsskatt</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Selskapsoppgave</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Alle næringsdrivande pliktar å betale skatt av næringsinntekt. Selskapsforma avgjer kven skatteplikta gjeld.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Forskotsskatt</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/skatt-og-likning"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Forskuddsskatt</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Førehandsskatt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Forhåndsskatt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Resterande skatt</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Næringsoppgåve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Selskapsoppgåve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skatteattest</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skatteattest</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Resterende skatt</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/forbrukerspoersmaal">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/varer-og-tjenester"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/privatoekonomi"/>
    <skos:topConceptOf rdf:resource="http://psi.norge.no/los/struktur"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Forbrukarspørsmål</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Forbrukerspørsmål</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Consumer questions</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/valg">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Stemmerett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kommmuneval</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Stemmerett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Stemmesetel</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/politikk-og-valg"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fylkestingsvalg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Stemmeseddel</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Val</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Valkort</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Forhåndsstemming</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kommunevalg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Listeforslag</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Listeforslag</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Stortingsvalg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Røystefør</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sametingsvalg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Folkeavstemning</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Election</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Førehandsstemming</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kommunestyreval</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Manntal</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Samemanntal</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Stemmeberettiget</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fylkestingsval</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Valg</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Folkeavstemming</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Samemanntall</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Stortingsval</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Avstemning for å peike ut personar til verv, stillingar og posisjonar. I Noreg er det stortingsval og kommune- og fylkestingsval kvart fjerde år. Alle norske borgarar som er fylt 18 år innan valåret har stemmerett.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kommunestyrevalg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Manntall</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sametingsval</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Valresultat</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Valgresultat</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Valgkort</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/arbeidsavtale">
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Arbeidsavtale</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Arbeidsavtale</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ansettelseskontrakt</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Avtale som omtalar rettane og pliktene til arbeidsgjevar og arbeidstakar.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tilsetjingsforhold</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Work contracts</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tilsetjingskontrakt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ansettelsesforhold</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/arbeidsliv"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Arbeidskontrakt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Arbeidskontrakt</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/import">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/handel-og-service"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Innførsel av varer til Noreg. Må meldast til Tollvesenet. Det er restriksjonar på ei rekkje varer. I tillegg kjem toll og avgifter ved innførsel. Toll, meirverdiavgift og motorvognavgifter er eigne emneord.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Innføring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Innførsel</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Import</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Import</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Importation</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/arbeidsmarkedstiltak">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">AMO</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">AMO</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Arbeidspraksis</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Arbeidspraksis</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Labour market activities</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Arbeidsmarknadstiltak</skos:prefLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/stoenad-ved-arbeidsmarkedstiltak"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Lønnstilskudd</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Lønnstilskot</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Tiltak som skal bidra til å styrkje kompetanse og arbeidsevna til deltakarane, gje deltakarane betre føresetnader for å få ordinært arbeid, førebyggje og dempe skadeverknadene av arbeidsløyse m.m.. Til dette høyrer Arbeidsmarked-kurs, arbeidspraksis i ordinære eller skjerma verksemder, arbeid med bistand, tiltak i arbeidsmarkedsbedrift m.m. Arbeids- og velferdsetaten er ansvarleg for tiltaka, og Nav fylke skal godkjenna dei.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tiltaksarrangør</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tiltaksarrangør</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/arbeidssoeking-og-rekruttering"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Praksisplass</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Praksisplass</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Arbeidsmarkedstiltak</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/legemiddel">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Apotek</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Blå resept</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Blå resept</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Reseptfornying</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Medisin</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Lækjemiddel</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Reseptfornyelse</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Medisin</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Reseptbestilling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Reseptbestilling</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/helsetjenester"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Medisinutsal</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Medicines</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Medisinutsalg</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Eit lækjemiddel er eit farmasøytisk produkt som kan førebyggje, lækje eller lindre sjukdom, symptom, skade eller smerte hos menneske og dyr.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Legemiddel</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Legemiddel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Medisinering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Legemidler</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Medisinering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Apotek</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/namsmyndighet">
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Namsmyndighet</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/rettsvesen"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Namsfogd</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tvangsfullbyrdelse</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tvangssalg</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Tingrett og namsmann (namsfut, ("namsfogd")) vedtek og føretek tvangsfullføringa. I ein del større kommunar er det eigen namsfut. I landet elles er det lensmannen eller det lokale politiet som fungerer som namsmann. Gjeldsordning høyrer til emneordet gjeldsrådgjeving.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Namsmyndigheit</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Namsmann</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Namsmann</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tvangsauksjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tvangsauksjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tvangsfullføring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Namsfut</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tvangssal</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Enforcement authority</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/samfunnsstraff">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/lovbrudd-og-straff"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Alternativ til fengselsstraff når det elles ikkje ville ha vorte dømt strengare straff enn fengsel i eitt år.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Samfunnsteneste</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Samfunnstjeneste</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Samfunnsstraff</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Samfunnsstraff</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Community service</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/elbil">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ladestasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Ladestasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Ladeplass</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ladeplass</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Electric cars</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">El-bil</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">El-bil</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kjoeretoey"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Elbil</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Elbil</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/matombringing">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/omsorgstjenester"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Tillbod til heimebuande eldre eller funksjonshemma som pga. alder eller andre årsaker ikkje er i stand til å lage mat.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Matombringing</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Matombringning</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Matombringing</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Matombringing</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Meals on wheels</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/etablering-av-barnehage">
    <skos:definition xml:lang="nn">Etablering av familiebarnehage og ordinær barnehage. Det er kommunen som godkjenner barnehagar. Barnepark er eige emneord.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Barnehageetablering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Barnehageetablering</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/naeringsutvikling"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Familiebarnehage</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Familiebarnehage</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/barnehage"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Setting up a kindergarten</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Etablering av barnehage</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Privat barnehage</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Privat barnehage</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Etablering av barnehage</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/velferdspermisjon">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/permisjonsordninger"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Fri frå arbeid når det er viktige grunnar for det.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Velferdspermisjon</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Velferdspermisjon</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Care leave</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/sjoesikkerhet">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/baattrafikk"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Tryggleik til sjøs, både for liv, helse, fartøy og miljø.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sjøvett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sjøvett</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Sjøsikkerheit</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Sjøsikkerhet</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Safety at sea</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/videregaaende-opplaering">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/skolerute"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Upper secondary education</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/videregaaende-skole"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/privatskole"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/fagopplaering"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Vidaregåande opplæring</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/pedagogisk-psykologisk-tjeneste"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/skole-og-utdanning"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Videregående opplæring</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/bibliotektjenester"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/skoleskyss"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/energimerking">
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/etisk-forbruk"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/energi"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Energimerking</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Energimerking</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Energy labelling</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/fritidstilbud">
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Fritidstilbud</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Fritidstilbod retta mot ungdom. Fritidsklubb. Kommunalt tilbod retta mot ungdom.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ungdomsklubb</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Ungdomsklubb</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Recreational activities</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Aktivitetshus</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Aktivitetshus</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Ungdomshus</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ungdomshus</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fritidsklubb</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fritidsklubb</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/fritid"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Fritidstilbod</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/arbeidsgiver">
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Arbeidsgivaransvar</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Arbeidsgiverkontroll</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Arbeidsgjevarkontroll</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Arbeidsgiveransvar</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Employers</skos:prefLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/arbeidsgiveravgift"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Lønns- og trekkoppgave</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Arbeidsgivarkontroll</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Arbeidsgivarkontroll</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Arbeidsgiver</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Arbeidsgjevar</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tiltaksarrangør</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tiltaksarrangør</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Aa-registeret</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Lønns- og trekkoppgåve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Aa-melding</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Aa-melding</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Aa-registeret</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Arbeidsgjevaransvar</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Arbeidsgjevaransvar</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/arbeidsliv"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Alle som har tilsett arbeidstakarar for å utføre arbeid i si teneste.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/gravsted">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Festegrav</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Festegrav</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Burial site</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Gravsted</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Gravplass</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Gravplass</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Gravstad</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kistegrav</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kistegrav</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kyrkjegard</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Gravlund</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Gravlund</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Festet grav</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/doedsfall"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Festa grav</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Urnelund</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Urnelund</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Minnelund</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Minnelund</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Urnegrav</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Urnegrav</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Frigrav</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Frigrav</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kirkegård</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/samliv">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/personnavn"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/familievern"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/samboerskap"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/ekteskap"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Living together</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/barn-og-familie"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/samlivsbrudd"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Samliv</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Samliv</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/kjoeretoey">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Kjøretøy</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/trafikk-reiser-og-samferdsel"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/kjoeretoeykontroll"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/piggdekk"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/kontrollmerke"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/vrakpant"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Vehicles</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Køyretøy</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/motorferdsel-i-utmark"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/motorvognavgifter"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/elbil"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/registrering-av-kjoeretoey"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/heftelser-i-motorvogn"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/doedsfall">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/arv-og-gaver"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Dødsfall</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Dødsfall</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/gravsted"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/doedsattest"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/skifte"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/individ-og-samfunn"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Death</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/gravferd"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/doedsmelding"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/naermiljoetilskudd">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Spelemidlar</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Spillemidler</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tippemidler</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Nærmiljøtilskudd</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tippemidlar</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Local initiative funding</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Nærmiljøtilskot</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Tilskot til tiltak og ulike anlegg i nærmiljøet, som til dømes fritidsklubb, ungdomskafé, bydelsanlegg, grendaleikeplassar, skuleområde og grøne areal i sentrumsområda.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/tilskuddsordninger"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/omsorgstjenester">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/matombringing"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Omsorgstjenester</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/hjemmehjelp"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/ambulerende-vaktmester"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/dagtilbud"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Omsorgstenester</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/pasient-og-brukerombud"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/hjemmesykepleie"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/individuell-plan"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/omsorg-trygd-og-sosiale-tjenester"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/rustiltak"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Care services</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/trygghetsalarm"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/egenbetaling"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/film-og-kino">
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/film-og-videokonsesjon"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Film- og kinoframvising. Billettar, stønad og drift av filmklubb m.m..</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Filmklubb</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Filmklubb</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kinobillett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kinobillett</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Film and cinema</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Billettbestilling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Billettbestilling</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Film og kino</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Film og kino</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kultur"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/pasientskadeerstatning">
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Er ein blitt påført skade etter behandlingssvikt innan den offentlege helsetenesta, kan ein ha krav på erstatning. Norsk pasientskadeerstatning er ein eigen erstatningsordning som er oppretta for fysiske pasientskadar innan for det offentlege helsevesen. Pasientombudet kan gi nærare informasjon om dette.</skos:definition>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/pasient-og-brukerombud"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/erstatningsordninger"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Pasientskadeerstatning</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Pasientskadeerstatning</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Patient compensation</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/pasientrettigheter"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Pasientklage</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Pasientklage</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Pasienteombod</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Pasientombud</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/arbeidsmiljoe">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Unge arbeidstakere</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bedriftshelseteneste</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">AMU</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">AMU</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Arbeid av barn og ungdom</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Arbeid av barn og ungdom</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Arbeidsmiljøutvalg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Mellombels arbeidsplass</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Work environment</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skiftande arbeidsplass</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Verneombod</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Helse-, miljø- og sikkerhetsarbeid</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">BHT</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">BHT</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Gravide arbeidstakere</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">HMT</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Helse-, miljø- og tryggleiksarbeid</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Unge arbeidstakarar</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Helse-, miljø- og tryggleiksarbeid</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Arbeidstilsynet</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Arbeidstilsynet</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Omplassering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Omplassering</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Arbeidsmiljø</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Arbeidsmiljø</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Gravide arbeidstakarar</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Rettane til arbeidstaken og pliktene til arbeidsgjevaren i forhold til arbeidsmiljølova, t.d. krav til dei fysiske, psyko-sosiale og organisatoriske forholda på ein arbeidsplass.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bedriftshelsetjeneste</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Verneombud</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/arbeidsliv"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Helse-, miljø- og sikkerheitsarbeid</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Midlertidig arbeidsplass</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">HMS</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skiftende arbeidsplass</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Arbeidsmiljøutval</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord">
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Ord</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Ord</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/kulturbygg">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Herredshus</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kulturhus</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kulturhus</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Heradshus</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Cultural buildings</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kultur"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Lokale og regionale møteplassar og formidlingsarena for kultur, som til dømes nasjonale kulturbygg, samfunnshus, kulturbåtar og liknande.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Galleri</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Galleri</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Samfunnshus</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Grendehus</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Grendehus</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Samfunnshus</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Kulturbygg</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Kulturbygg</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/hovedavtalen">
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Hovudavtalen</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Hovedtariffavtalen</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fagforeining</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Hovudtariffavtale</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Arbeidstakarorganisasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Wage agreement</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Arbeidstakerorganisasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fagforening</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Avtale mellom LO og NHO. Regulerer tilhøve i arbeidslivet som ikkje er lovfesta.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/arbeidsliv"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Hovedavtalen</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Arbeidstagerorganisasjon</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/psykisk-helse">
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Psykisk helse</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Psykisk helse</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/spilleavhengighet"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/pedagogisk-psykologisk-tjeneste"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/rustiltak"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/psykisk-helsevern"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Mental health</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/helse"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/mobbing"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/skolemaaltid">
    <skos:definition xml:lang="nn">Tilbod om gratis måltid i grunnskulen. Prøveprosjekt i ein del kommunar.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skulefrukt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skolefrukt</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">School meals</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Skulemåltid</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skulemat</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skulemjølk</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/grunnskoleopplaering"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/ernaering"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skolemat</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skolemelk</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Skolemåltid</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/krisehaandtering">
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Krisehåndtering</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Katastrofe</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Katastrofe</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/beredskap-og-sikkerhet"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Krisehandtering</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kriseteam</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kriseteam</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kriseplan</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kriseplan</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ulykke</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sivilforsvaret</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sivilforsvaret</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Beredskapsplanar</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Handtering av kriser og katastrofar, samt beredskapsplanar for krisehandtering.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Ulukke</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Krisehjelp</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Krisehjelp</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Beredskapsplaner</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Crisis management</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kriseplanar</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kriseplanar</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Krise</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Krise</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Beredskapsplan</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Beredskapsplan</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/verneplikt">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Innrullering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Innrullering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Siviltjeneste</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sesjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sesjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Førstegangstjeneste</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tjenestebevis</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Militært tjenestebevis</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Militært tenestebevis</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Verneplikt</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Verneplikt</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sivilteneste</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tenestebevis</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Militærnekting</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sivilarbeid</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sivilarbeid</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Militærnekting</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Verneplikt er ei plikt mannlege statsborgarar i landet har til å delta i forsvaret av Noreg.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Forsvar</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Forsvar</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Førstegongsteneste</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Compulsory military service</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/beredskap-og-sikkerhet"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/vannforsyning">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Vanningsrestriksjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Vannmåler</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/vannforurensning"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/kommunale-avgifter-og-gebyrer"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Drikkevannskvalitet</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Drikkevann</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Vannforsyning</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vassmålar</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vatningsrestriksjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Drikkevatn</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Vassforsyning</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/tekniske-tjenester"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Drikkevasskvalitet</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">VAR</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">VAR</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Water supply</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/hoeyere-utdanning">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Higher education</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Høgare utdanning</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/hoegskole-og-universitet"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/samordna-opptak"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/fagskoleutdanning"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/fjernundervisning"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/etterutdanning-og-videreutdanning"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/skole-og-utdanning"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Høyere utdanning</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/bibliotektjenester"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/politiske-partier">
    <skos:definition xml:lang="nn">Alle parti som vil ha einerett til partinamn eller ønskjer å stille liste etter "forenkla reglar" må la seg registrere i Partiregisteret ved Brønnøysundregistra.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Partistøtte</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Partistøtte</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Political party</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Partiprogram</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Partiprogram</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Partifinansiering</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Politiske partier</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Partifinansiering</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Politiske parti</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/politikk-og-valg"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/bofellesskap">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/botilbud"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Kommunalt butilbod til psykisk utviklingshemma.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Bufellesskap</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Bofellesskap</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Shared housing</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/doedsmelding">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/doedsfall"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Dødsmelding</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Dødsmelding</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Death notice</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/barnepensjon">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/pensjon"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Ei yting til barn som har mista ein eller begge foreldra. Pensjonen skal sikre barnet inntekt til livsopphald. Barnetrygd er eige emneord.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Barnepensjon</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Barnepensjon</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Childrens pension</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/broeyting">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Strøing</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Brøyteavtale</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Brøyting</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Brøyting</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Brøyteavtale</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/eiendom"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/tekniske-tjenester"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Veisalting</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/vegvedlikehold"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Snow clearing</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Vegsalting</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vegsalting</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Snørydding og vintervedlikehald.</skos:definition>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/kommunale-avgifter-og-gebyrer"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/veg-og-vegtrafikk"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Strøing</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/fiskeriforvaltning">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/fiske-fangst-og-akvakultur"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Regulering og kontroll med fiske og fangst i salt- og ferskvatn. Fritidsfiske er eige emneord.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fiskereiskap</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fiskeredskap</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Fiskeriforvaltning</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Fiskeriforvaltning</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Fisheries management</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/fjernundervisning">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/voksenopplaering"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/hoeyere-utdanning"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Fjernundervisning</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Fjernundervisning</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Distance learning</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/trafikkinformasjon">
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/veg-og-vegtrafikk"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vegstenging</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Vegstenging</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kolonnekøyring</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Informasjon om veg og trafikkforhold.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Veimelding</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Veimelding</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Traffic information</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Veistenging</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vegmelding</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Vegmelding</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kolonnekjøring</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Omkøyring</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Trafikkinformasjon</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Trafikkinformasjon</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Omkjøring</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/vassdrag">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vassdragsforvaltning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Vassdragsforvaltning</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/naturforvaltning"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Eutrofiering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Eutrofiering</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Waterways</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fallrettigheter</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Vassdrag</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Vassdrag</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Overgjødsling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Overgjødsling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fallrettar</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kalking</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kalking</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/naturvern">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Trua artar</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Marine verneområde</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Spesialområde bevaring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Spesialområde bevaring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Biologisk mangfold</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Naturvern</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Naturvern</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Artsvern</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Artsvern</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/naturforvaltning"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Marine verneområder</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Freding</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Miljøvern</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Miljøvern</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Våtmarksvern</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Våtmarksvern</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Miljøinformasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Miljøinformasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Landkapsvernområde</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Landkapsvernområde</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/kulturminnevern"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Truede arter</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Nature conservation</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Verneverdig</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Verneverdig</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Naturvern er å ta vare på mangfaldet og produksjonsevna i naturen. Til dette høyrer til dømes vernetiltak, oppretting av nasjonalparkar og landskapsvernområde og bevaring av urørt natur.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Trua arter</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Naturreservat</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Naturreservat</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fredning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Biologisk mangfald</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Verneområde</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Verneområde</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Myrvern</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Myrvern</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Nasjonalpark</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Nasjonalpark</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Restriksjonssone</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Restriksjonssone</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/ernaering">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kosthold</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Næringsmiddel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Næringsmiddel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tilsetningsstoffer</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Grøn resept</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tilsettingsstoffer</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Næringsmidler</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tilsetjingsstoff</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Nutrition</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Kosthald. Kosthaldstilrådingar. Drikkevatn er eige emneord.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">E-stoff</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Ernæring</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Ernæring</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Mat</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Mat</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Grønn resept</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">E-stoffer</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/skolemaaltid"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Matvarer</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Matvarer</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kosthald</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/folkehelse"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/kontrakt">
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/eiendomsomsetning"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Standardkontrakt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Standardkontrakt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kontraktsregulering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kontraktsregulering</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Skriftleg avtale eller overeinskomst.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/varer-og-tjenester"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kjøpekontrakt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kjøpekontrakt</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Contract</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Husleiekontrakt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Husleigekontrakt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kjøpskontrakt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kjøpskontrakt</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Kontrakt</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Kontrakt</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Leiekontrakt</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/leieforhold"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Leigekontrakt</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/stoettekontakt">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/avlastning-og-stoette"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Støttekontakt</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Støttekontakt</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fritidsassistent</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fritidsassistent</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/tilrettelagt-fritid"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Support person</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Eit tilbod til personar med behov for kontakt, hjelp og rettleiing i kvardagen. Støttekontakten tilbyr melom anna sosialt samver etter behov og følgje til ulike fritidsaktivitetar.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fritidskontakt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fritidskontakt</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/frikort-for-helsetjenester">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/helsetjenester"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Egenandelstak</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Frikort for helsetenester</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Eigendelstak</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Frikort for helsetjenester</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Den delen av ei helseteneste ein må betale sjølv. Summen blir fastsett av Stortinget kvart år. Eigenbetaling er eige emneord.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Fee exemption card for health services</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Eigendel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Egenandel</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Frikort</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Frikort</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/yrkesrettet-attfoering">
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/arbeidsavklaringspenger"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/arbeidsliv"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Økonomisk stønad til personar som på grunn av sjukdom, skade eller lyte har fått nedsett evne til å utføre inntektsgjevande arbeid. Målet er å skaffe arbeid eller halde fram i noverande arbeid.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Yrkesretta attføring</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Yrkesrettet attføring</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Occupational rehabilitation</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/individ-og-samfunn">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/personopplysninger"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/spraak"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/samfunnsplanlegging"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/doedsfall"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/religion-og-livssyn"/>
    <skos:topConceptOf rdf:resource="http://psi.norge.no/los/struktur"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/politikk-og-valg"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/flagg-og-ordener"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/beredskap-og-sikkerhet"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/innbyggerrettigheter"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Individuals and society</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/media-og-kommunikasjon"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Individ og samfunn</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Individ og samfunn</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/alkoholsalg">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skjenkerett</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Salsløyve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Salgsbevilling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Uteservering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Uteservering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skjenketillatelse</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Ølsal</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Sale of alcohol</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/handel-og-service"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ambulerende skjenkebevilling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skjenkeløyve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skjenketid</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skjenketid</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skjenkebevilling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ølsalg</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Alkoholsalg</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Alkoholsal</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kunnskapsprøven</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kunnskapsprøven</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Sal av alkoholhaldig drikk som øl, vin og sprit. T.d. søknad om skjenkeløyve, avgrensing av skjenketid, krav om bordservering, krav om ordensvakter m.m.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Gebyr for løyve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Ambulerande skjenkeløyve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bevillingsgebyr</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skjenkerett</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/idrett">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kultur-idrett-og-fritid"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/idrettsanlegg"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Idrett</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Idrett</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/doping"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Sport</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/fritidsutstyr"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/idrettsarrangement"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/idrettslag"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/karakterer">
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Karakterar</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/karakterer-og-evaluering"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Grades</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Vitnemål</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vitnemål</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Vurdering av ein elev eller av ein prestasjon ved eksamen eller på skule. Til dette høyrer høyrer karakterar på alle nivå i utdanninga.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Eksamenskarakter</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Eksamenskarakter</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Karakterer</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Standpunktkarakter</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Standpunktkarakter</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/byggesak">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Husbygging</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ansvarsrett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Ansvarsrett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Beliggenhetskontroll</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Beliggenhetskontroll</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Husutstikking</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Husutstikking</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Byggjeløyve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Grunnundersøking</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Arealbruksendring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Arealbruksendring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Boligbygging</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Førehandskonferanse</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Hyttebygging</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Byggjemelding</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Hyttebygging</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/reguleringsplan"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Byggesak</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Byggjetiltak</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bruksendring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bruksendring</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Byggjesak</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Løyve og dokument i samband med oppføring eller endring av eit bygg, som t.d. byggjemelding, byggjeløyve, nabovarsel m.m. Reguleringsplan og oppmåling er eigne emneord.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bygging</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bygging</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Byggetiltak</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Nabovarsel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Nabovarsel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bustadbygging</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Byggemelding</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Construction application</skos:prefLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/boligfinansiering"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Byggjesøknad</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sjølvbyggjar</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Byggjeforskrifter</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Byggetillatelse</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Selvbygger</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Grunnundersøkelse</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Byggeforskrifter</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Forhåndskonferanse</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Byggeløyve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Byggeløyve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Byggforskrifter</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/bygging"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Byggesøknad</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Byggsak</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Byggsak</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Husbygging</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/grunnskole">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skulestart</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Grunnskole</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skolestart</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Barneskole</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skulemiljøutval</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skulekrins</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Barneskule</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Ungdomsskule</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Grunnskule</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skuletilhøyring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Barnetrinn</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Barnetrinn</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skolekrets</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ungdomstrinn</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Foreldreutvalg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Ungdomssteg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Mellomtrinn</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Mellomtrinn</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skolebytte</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fitt skuleval</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skuletilknyting</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skuletilknyting</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ungdomsskole</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/grunnskoleopplaering"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Primary and secondary schools</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">RLE-faget</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">RLE-faget</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fritt skolevalg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skulebyte</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skolemiljøutvalg</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Den obligatoriske grunnskoleopplæringa i Noreg er ti-årig, og barna startar på skulen det året dei fyller er seks. Grunnskuleopplæringa er gratis. Det gjeld også alt undervisningsmateriell.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Elevråd</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Elevråd</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skoletilhørighet</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Foreldreråd</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Foreldreråd</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skuletilhøyrsel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skuletilhøyrsel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">KRL-faget</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">KRL-faget</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Foreldreutval</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/torgsalg">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Torgplass</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Torgplass</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Market sales</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Handel utanom fast utsalsstad.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Torgsal</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Torgsalg</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Torgsal</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Torvsalg</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Torvplass</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/handel-og-service"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/kommunale-avgifter-og-gebyrer">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Vanngebyr</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/vannforsyning"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Avgifter er indirekte skattar som blir lagde på omsetning av varer og tenester. Gebyr er ei betaling for offentleg eller privat utført teneste, slik som renovasjonsgebyr og feiegebyr. Vatn og avløp, brøyting, renovasjon og eigedomsskatt er eigne emneord.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Municipal taxes and fees</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vassgebyr</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Feieavgift</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Feieavgift</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Kommunale avgifter og gebyr</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Avløpsavgift</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Avlaupsavgift</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/eiendom"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kommunekasse</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kommunekasse</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/broeyting"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kloakkavgift</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kloakkavgift</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Avløpsgebyr</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Vannavgift</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vassavgift</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/feiing"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Brøyteavgift</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Brøyteavgift</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kommunale gebyrer</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kloakkgebyr</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kloakkgebyr</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/offentlige-avgifter"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Renovasjonsgebyr</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Renovasjonsgebyr</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Avlaupsgebyr</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Kommunale avgifter og gebyrer</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Renovasjonsavgift</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Renovasjonsavgift</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/avloepshaandtering"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/renovasjon"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Feiegebyr</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Feiegebyr</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Brøytegebyr</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Brøytegebyr</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kemner</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kemner</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kommunale gebyr</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/fritidsutstyr">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/idrett"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Utlånssentral</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sportsutstyr</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sportsutstyr</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Utlånssentral</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/friluftsliv"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Leisure equipment</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Turutstyr</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Idrettstutstyr</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Idrettstutstyr</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Turutstyr</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Utstyrssentral</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Utstyrssentral</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/fritid"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Fritidsutstyr</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Fritidsutstyr</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Utstyrsentral</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Utstyrsentral</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/lotteri-og-pengespill">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/spilleautomat"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/bingo"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/lotteri"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kultur-idrett-og-fritid"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Lotteri og pengespel</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Lotteri og pengespill</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Lotteries and gambling</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/forurenset-grunn">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Jordforureining</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Forurenset grunn</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Forurensing</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Grunnforurensning</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Deponi</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Deponi</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Forureining</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Forureina grunn</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Ved oppstart av terrenginngrep/graving er regelen at tiltakshavar pliktar å vurdere og eventuelt undersøkje om det er forureina grunn i området. I så fall skal det utarbeidast tiltaksplan som skal godkjennast av kommunen før gjennomføring av arbeidet.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Polluted ground</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Grunnforurensing</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Jordureining</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Jordforurensing</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Miljøvern</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Miljøvern</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/forurensning-og-straaling"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Jordforurensning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Grunnforureining</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/dagpenger">
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Ei yting til arbeidslause eller permitterte.Ytinga er ei delvis erstatning for tapt arbeidsinntekt. Medrekna skjema om stadfesting av sluttårsak, søknad om godkjenning av utdanning med rett til dagpengar m.m.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Arbeidsløshetstrygd</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Arbeidsløysetrygd</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/oekonomiske-ytelser"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Dagpenger</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Unemployment benefit</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Dagpengar</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Arbeidsledighetstrygd</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/arbeidssoeking"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/tvangsekteskap">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/barnevern-og-familievern"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Nemning på eit arrangert ekteskap som vert gjennomført trass i at minst ein av partane er motvillig.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Tvangsekteskap</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Tvangsekteskap</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Forced marriage</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/kystforvaltning">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Coastal management</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/baattrafikk"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fyrlys</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fyrlys</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Navigasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Navigasjon</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Administrasjon av lover og reglelverk som gjeld for kysten vår. Til dette høyrer trygg ferdsel på sjøen, fyr, merkjer og losteneste.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Losteneste</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Kystforvaltning</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Kystforvaltning</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Navigering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Navigering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Lostjeneste</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/uteomraade">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/skolemiljoe"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Uteområde ved skular og barnehagar. Skal gje rom for mange varierte aktivitetar og skal tilfredstille krav om å vere ein trygg men utfordrande stad for leik, læring og opplevingar.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Utemiljø</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Utemiljø</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Uteområde</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Uteområde</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Outdoor area</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/teater">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Teaterforestilling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Billettbestilling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Billettbestilling</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Teater</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Teater</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Musikkteater</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Musikkteater</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Teaterbillett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Teaterbillett</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Theatre</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Amatørteater</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Amatørteater</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Teaterførestilling</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/musikk-og-kulturskole"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Musikal</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Revy</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Revy</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Musikal</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kultur"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/overgrep">
    <skos:definition xml:lang="nn">Eit overgrep vil sei at eit menneske krenkar rettane til eit anna menneske. Overgrep kan ramme begge kjønn i alle aldrar.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Incest</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Incest</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Overgrepsmottak</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Overgrepsmottak</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Barnemishandling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Barnemishandling</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Overgrep</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Overgrep</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/barnevern-og-familievern"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Assault</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Barnehus</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Seksuelle overgrep</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Seksuelle overgrep</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Barnehus</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Krisesenter</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Krisesenter</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Familievald</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Familievold</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/foreldrepenger">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/oekonomiske-ytelser"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fødselspenger</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Yting som skal sikre inntekt for foreldre i samband med fødsel og adopsjon. Medrekna foreldrepengekalkulator. Eingongsstønad er eige emneord.</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Foreldrepenger</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Adopsjonspengar</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fødselspengar</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Parental benefit</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/barn-og-foreldre"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Adopsjonspenger</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Foreldrepengar</skos:prefLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/foreldrepermisjon"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/barnevern-og-familievern">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/familievern"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/besoekshjem"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Barnevern og familievern</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Barnevern og familievern</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/barnevern"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Child and family welfare</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/fosterhjem"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/tvangsekteskap"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/barn-og-familie"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/overgrep"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/energibruk">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Oljefyr</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Oljefyr</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Ulike måtar å redusere bruken av energi. Medrekna energisparingstiltak og tilskot. Fornybar energi og kraftpris er eigne emneord.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Vedovn</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/energi"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Effektiv energibruk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Effektiv energibruk</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Energy consumption</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Pellets</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Pellets</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Energisparing</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Energisparing</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vedomn</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Energiøkonomisering</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Energibruk</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Energibruk</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Energiøkonomisering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Varmepumpe</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Varmepumpe</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Energiforbruk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Energiforbruk</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/kraftpris"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">ENØK-tiltak</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">ENØK-tiltak</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/vergemaal">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Verjemål</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Guardianship</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Overformynderiet</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Overformynderiet</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Vergemål</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Hjelpeverje</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Mindreårig</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Mindreårig</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/innbyggerrettigheter"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Umyndig</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Umyndig</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Verje er ein person som tek seg av ein umyndig sine interesser og handlar for den umyndige i formuessakene hans. Ein umyndig er etter lova ein mindreårig (under 18 år) eller ein som er umyndiggjort. Den umyndige kan ikkje sjølv råde over midlane sine eller binde seg ved rettshandel med mindre anna er bestemt.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Hjelpeverge</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/barnehage">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/etablering-av-barnehage"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/pedagogisk-psykologisk-tjeneste"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/barnepark"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/barnehageplass"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Barnehage</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Barnehage</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Kindergartens</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/barn-og-familie"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/behandlingsreise">
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/syketransport"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/helsetjenester"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Utanlandsbehandling, dvs. behandling i utlandet ved manglande kompetanse i Noreg.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Behandlingsreise</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Behandlingsreise</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Journey required to receive medical treatment</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/bygging">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/midlertidig-brukstillatelse"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/boligfinansiering"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Construction</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/bolig-og-eiendom"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/ferdigattest"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Bygging</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Bygging</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/universell-utforming"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/gravemelding"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/byggesak"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/byggekostnad"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/godstransport">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tungtransport</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Godstransport</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Godstransport</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Einskildturløyve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Godsløyve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Enkeltturtillatelse</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Godsløyve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fellesskapstillatelse</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vegliste</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Vegliste</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Alle som skal drive godstransport med motorvogn over 3500 kg, må ha løyve. Fylkeskommunane har det administrative ansvaret for løyveordningane. Privatpersonar eller t.d. eit idrettslag kan i einskildshøve gjennomføre transportoppdrag utan løyve.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Transportløyve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Transportløyve</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/yrkestransport"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fellesskapsløyve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Transportbevilling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Transportbevilling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Spesialtransport</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Spesialtransport</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Freight transport</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tungtransport</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/kontantstoette">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/oekonomiske-ytelser"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/barn-og-foreldre"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Ei yting ein kan få dersom ein har barn mellom eitt og tre år som ikkje har heiltidsplass i barnehage med offentleg driftstilskot. Har barnet deltidsplass i barnehage, kan ein få delvis kontantstøtte.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Kontantstøtte</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Kontantstøtte</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Cash-for-care benefits for parents of toddlers</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/leie-og-utleie">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/kommunal-bolig"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/tomtefeste"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/leieforhold"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/bolig-og-eiendom"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Leige og utleige</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Leie og utleie</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Renting and leasing</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/tekniske-tjenester">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/gatelys"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Tekniske tjenester</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/vannforsyning"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/bolig-og-eiendom"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/vegbygging"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/feiing"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Tekniske tenester</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Technical services</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/broeyting"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/vegvedlikehold"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/renovasjon"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/avloepshaandtering"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/brannvern-og-eksplosjonsvern"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/bolig-og-eiendom">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Housing and property</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Bustad og eigedom</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Bolig og eiendom</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/leie-og-utleie"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/tekniske-tjenester"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kommunal-planlegging"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kjoep-og-salg"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/eiendom"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/flytting"/>
    <skos:topConceptOf rdf:resource="http://psi.norge.no/los/struktur"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/bygging"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/spesialundervisning">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/grunnskoleopplaering"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/voksenopplaering"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Spesialundervisning</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Spesialundervisning</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Special needs education</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Spesialskole</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Spesialundervising</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Spesialskule</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/samisk-spraak">
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Samisk språk</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Samisk språk</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sørsamisk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sørsamisk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Nordsamisk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Nordsamisk</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Sami language</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Lulesamisk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Lulesamisk</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/spraak"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Gruppe av uralske språk/dialektar. Blir tala frå Kolahalvøya og dei nordlege delane av Finland, Sverige og Noreg sør til Engerdal i Hedmark. Blir delt i austsamisk, sentralsamisk og sørsamisk. Seks kommunar har samisk som forvaltningsspråk.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/avlastning-og-stoette">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/avlastningshjem"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/tilrettelagt-fritid"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/stoettekontakt"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/doevetolk"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/avlastningsbolig"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/personlig-assistent"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Care relief and support</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/korttidsopphold"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/hjelpemidler"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/ledsager"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Avlastning og støtte</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Avlastning og støtte</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/omsorg-trygd-og-sosiale-tjenester"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/foererkort-og-sertifikat">
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Førarkort og sertifikat</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/kjoereseddel"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/baatsertifikat"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Førerkort og sertifikat</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/truckfoererbevis"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/trafikk-reiser-og-samferdsel"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/baatfoererbevis"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/flysertifikat"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Driving licences</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/foererkort"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/bebyggelsesplan">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kommunal-planlegging"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Building development plan</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Privat bebyggelsesplan</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Privat utbyggingsplan</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Bebyggelsesplan</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Utbyggingsplan</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Offentleg utbyggingsplan</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Offentlig bebyggelsesplan</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/fastlege">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fastlegebytte</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fastlegebyte</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fastlegeordning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fastlegeordning</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/helsetjenester"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Allmennlegetjeneste</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Fastlege</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Fastlege</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Allmennlækjar</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Allmennlege</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Legeattest</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">General Practitioning Doctor</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Legetime</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Lækjarattest</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">lækjarerklæring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Allmennlegeteneste</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Legeerklæring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Lækjartime</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/naering">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/landbruk"/>
    <skos:topConceptOf rdf:resource="http://psi.norge.no/los/struktur"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Næring</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Næring</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/reiselivsnaering"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/handel-og-service"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Business</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/fiske-fangst-og-akvakultur"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/naeringsutvikling"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/norsk-spraak">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/spraak"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Dei to målformene bokmål og nynorsk.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Norsk språk</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Norsk språk</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sidemål</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sidemål</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Norwegian language</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Målform</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Målform</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/norskopplaering"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/saerskilt-norskopplaering"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bokmål</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bokmål</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Nynorsk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Nynorsk</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/internett">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Domenenamn</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Internett</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Internett</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bredbånd</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Domenenavn</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Seniorsurf</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Seniorsurf</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/telepris"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Breiband</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Internett er eit verdsomfattande datanettverk.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Domeneregistrering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Domeneregistrering</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Internet</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/media-og-kommunikasjon"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/parkering">
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Parkeringsavgift</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Parkeringsavgift</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Parkeringstillatelse</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Parking</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/veg-og-vegtrafikk"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Det skal vere eitt felles regelverk for all parkeringsverksemd. Regelverket skal syte for lik skilting og like reaksjonar ved brot på føresegnene. Det er også ei obligatorisk godkjenningsordning som gjeld både for kommunar, private parkeringsselskap og andre.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Parkeringsplass</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Parkeringsplass</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Innfartsparkering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Innfartsparkering</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Parkering</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Parkering</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Parkeringsbot</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Parkeringsbot</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Parkeringsgebyr</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Parkeringsgebyr</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Parkeringskort</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Parkeringskort</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Avgiftsparkering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Avgiftsparkering</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/transporttjenester"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Utfartsparkering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Utfartsparkering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Parkeringsløyve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Parkeringsløyve</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/visum">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/innvandring-og-innreise"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/utenlandsreiser"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Utanlandske borgarar som ønskjer å reise til Noreg, må i hovudregelen ha visum. Formålet med besøket avgjer kva type visum ein treng.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Visum</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Visum</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Visas</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/skifte">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Uskifta bu</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Division of inheritance</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Dødsbu</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Uskiftet bo</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Offentleg skifte</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skifterett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skifterett</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/samlivsbrudd"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Uskifte</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Uskifte</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Skifte</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Skifte</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Dødsbo</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/doedsfall"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Fordeling av formue og eigedom mellom arvingar etter eit dødsfall eller mellom ektefeller ved skilsmisse.Privat eller offentleg skifte.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Dødsbuskifte</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Dødsboskifte</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Offentlig skifte</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/vaksine">
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/smittevern"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/helsestasjon"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/folkehelse"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/utenlandsreiser"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Vaksine</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Vaksine</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Vaccines</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/tros-og-livssynssamfunn">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/religion-og-livssyn"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/ekteskap"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Trossamfunn</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Trussamfunn</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Trus- og livssynssamfunn utanom Den norske kyrkja. Ekteskap og gravferd er eigne emneord.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Religious and ethnic communities</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Tros- og livssynssamfunn</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Trus- og livssynssamfunn</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/toll">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tollkvote</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tollkvote</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tollerklæring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tollerklæring</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Toll</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Toll</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vareoversikt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tollsats</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tollsats</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Grensepasseringsattest</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Grensepasseringsattest</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tolltariff</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tolltariff</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/offentlige-avgifter"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Varefortegnelse</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/handel-og-service"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Customs</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fortolling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fortolling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tollverdierklæring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tollverdierklæring</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tollkreditt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tollkreditt</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Skatt på vareflaumen over ei grense. Ein skil mellom innførselstoll (skatt på importerte varer) og utførselstoll (skatt på eksporterte varer) og transittoll (skatt på gjennomførsel av utanlandske varer).</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tolldeklarasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tolldeklarasjon</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/seksjonering">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Subdivision of land</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Eigarseksjonering</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Seksjonering</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Seksjonering</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/eiendom"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Seksjonering vert nytta der ein eigedom består av fleire sjølvstendige einingar som skal seljast og pantsetjast kvar for seg, og der det ikkje er naturlig å dele eigedommen på vanlig måte ved ei delingsforretning.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Eierseksjonering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Reseksjonering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Reseksjonering</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/daap">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/religion-og-livssyn"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Dåp </skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Dåp </skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Baptism</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/etisk-forbruk">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Etisk handel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Etisk handel</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Rettferdig handel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Rettferdig handel</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Ethical consumption</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Vektlegging av etiske sider knytt til produkt og tenester. Det kan handle om sider ved produksjonsprosessen, t.d. arbeidsvilkår, politiske forhold i produksjonslandet, utarming av livsmiljø og ressursgrunnlag hos lokalbefolkninga, og dyrevelferd.</skos:definition>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/energimerking"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/varer-og-tjenester"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Etisk forbruk</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Etisk forbruk</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Miljømerking</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Miljømerking</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fairtrade</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fairtrade</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/ektefellepensjon">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/pensjon"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Pensjon/overgangsstønad til attlevande ektefelle, registrert partnar eller sambuar ved dødsfall.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Ektefellepensjon</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Ektefellepensjon</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Surviving spouse pension</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/arbeidsavklaringspenger">
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/ufoerepensjon"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Attføringspenger</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Uføretrygd</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Uføretrygd</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tidsavgrensa uførestønad</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Arbeidsavklaringspenger</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Work assessment allowance</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Attføringsytingar</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Økonomisk yting som skal sikre inntekt til livsopphald til personar som har fått inntektsevna langvarig nedsett pga. sjukdom, skade eller lyte. Uførepensjon er eige emneord.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Attføringspengar</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/yrkesrettet-attfoering"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Attføringsstønad</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Attføringsstønad</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tidsbegrenset uførestønad</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/oekonomiske-ytelser"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Uføregrad</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Uføregrad</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Arbeidsavklaringspengar</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Attføringsytelser</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/luftfart">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/fly-og-helikopter"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/trafikk-reiser-og-samferdsel"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Luftfart</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Luftfart</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Aviation</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/leirskole">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/grunnskoleopplaering"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Stader som tek imot skuleklassar eller elevgrupper for ei kortare tid, og som legg til rette for undervisning i tilknyting til miljøet kring skulen, til dømes fjellet, sjøen eller skogen.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Leirskule</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Leirskole</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Outdoor pursuits centres</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/skolehelsetjeneste">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skulelækjar</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skulelækjar</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Tilbod om helsetenester til alle skuleelevar under 20 år. Gjev råd og rettleiing, gjennomfører helseundersøkingar og vaksinasjonar og kan, ved behov, vise vidare til anna helsepersonell som fastlege, tannlege eller til spesialist. Har også som oppgåve å fremje godt lærings- og arbeidsmiljø for elevane. Kommunen er ansvarleg for tenesta.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Skolehelsetjeneste</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Skulehelseteneste</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/helsetjenester"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">School health service</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Helsesøster</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Helsesøster</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skulelege</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skolelege</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/tilrettelagt-fritid">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fritidskalender</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/stoettekontakt"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Leisure activities for disabled persons</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/fritid"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ferietilbud</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Aktiv fritid</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Aktiv fritid</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Ferietilbod</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/psykisk-helsevern"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Tilrettelagt fritid</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Tilrettelagt fritid</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/avlastning-og-stoette"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fritidskalender</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/eldresenter">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/fritid"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Eit eldresenter er ein open treffstad i nærmiljøet for heimebuande personar med pensjon eller trygd. Dagsenter er eige emneord.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Seniorsenter</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Seniorsenter</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Eldresenter</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Eldresenter</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Senior citizen community centre</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/engangsstoenad">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/barn-og-foreldre"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/oekonomiske-ytelser"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Kvinner som ikkje har oppabeidd rett til forelderpengar, får utbetalt eingongsstønad ved fødsel eller adopsjon av barn. Foreldrepengar, kontantstøtte, omsorgspengar, stønad til einsleg forsørgjar og adopsjon er alle eigne emneord.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Eingongsstønad</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Engangsstønad</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Lump-sum grant for birth or adoption</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/doevetolk">
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Døvblindetolk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Døvblindetolk</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/avlastning-og-stoette"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Tegnspråktolk/døvetolk.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tolkledsagerhjelp</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Teiknspråk</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Døvetolk</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Døvetolk</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tegnspråk</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/tolketjeneste"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tolkefølgjehjelp</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Interpreter for the deaf</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/kultur-idrett-og-fritid">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/bibliotek"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/tilskuddsordninger"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/fritid"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Culture, sport and recreation</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kultur"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/friluftsliv"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/opphavsrett"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Kultur, idrett og fritid</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Kultur, idrett og fritid</skos:prefLabel>
    <skos:topConceptOf rdf:resource="http://psi.norge.no/los/struktur"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/lotteri-og-pengespill"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/idrett"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/gravemelding">
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Gravemelding</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Gravemelding</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Terrenginngrep</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Terrenginngrep</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/bygging"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Graveløyve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Gravetillatelse</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Gravemelding skal leverast ved graving på offentleg grunn. Arbeid kan ikkje starte opp før det er gitt løyve frå kommunen. Gjeld all graving/ arbeid i jorda, t.d. graving av tomt, drenering, grøft, pilarar, gjerdepålar, merkepinnar, p-plass osb.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Excavation notification</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/doedsattest">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/doedsfall"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Dødsårsak</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Dødsårsak</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Dødsattest</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Dødsattest</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Death certificate</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/reiseinformasjon">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/utenlandsreiser"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Informasjon frå Utanriksdepartementet om råd og hjelp til nordmenn som reiser i utlandet.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Landinformasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Landinformasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Reiseinformasjon</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Reiseinformasjon</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Travel information</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/servering">
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Servering</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Etablererprøven</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Uteservering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Uteservering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Serveringsløyve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Etablerarprøven</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Serveringsbevilling</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Catering</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Regelverk og krav til verksemder som driv servering. Alkoholsal er eige emneord.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/handel-og-service"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Servering</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/skole-og-utdanning">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/grunnskoleopplaering"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/folkehoegskole"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/hoeyere-utdanning"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/voksenopplaering"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/videregaaende-opplaering"/>
    <skos:topConceptOf rdf:resource="http://psi.norge.no/los/struktur"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/karakterer-og-evaluering"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Schools and education</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Skule og utdanning</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/studiefinansiering"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Skole og utdanning</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/skolemiljoe"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/friomraade">
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Friområde</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Friområde</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/friluftsliv"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Turvegkart</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Turvegkart</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Turløype</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Turløype</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Turveikart</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Telting</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Telting</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Natursti</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Natursti</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/baalbrenning"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Public outdoor areas</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Markaområde</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Markaområde</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Gapahuk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Gapahuk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Marka</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Marka</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/naturforvaltning"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Turvei</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Teltplass</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Teltplass</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Turområde</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Turområde</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Parkanlegg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Parkanlegg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Friluftsområde</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Friluftsområde</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Turveg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Turveg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Park</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tursti</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Park</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tursti</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Turkart</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Turkart</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/ufrivillig-barnloeshet">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kunstig befruktning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kunstig befruktning</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">In vitro-befruktning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">In vitro-befruktning</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Prøverøyrsbefruktning</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Ufrivillig barnløyse</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Ufrivillig barnløshet</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Prøverøyrsbefrukting</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Prøverøyrsbefrukting</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Infertilitet hos ein eller begge partane i eit parforhold, eller kombinasjon av dårlege vilkår for å få barn hos begge to.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Prøverørsbefruktning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Assistert befruktning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Assistert befruktning</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Involuntary childlessness</skos:prefLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/adopsjon"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/svangerskap-og-foedsel"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/viltforvaltning">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Rådyr</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Viltpåkjørsel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Viltnemnd</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Viltnemnd</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/fiske-fangst-og-akvakultur"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Rovvilt</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Viltforvaltning</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Viltforvaltning</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Rovvilt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Viltpåkøyrsel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Småvilt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Småvilt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Elg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Elg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skadd vilt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skadet vilt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skadd vilt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skada vilt</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Arbeidet i med å bevare, auke, hauste eller avgrense viltbestandar. I dei fleste tilfella vert arbeidet utøvd av kommunen eller fylkeskommunen gjennom viltnemnder eller ved delegert vedtak. I nokre tilfelle ligg myndigheita hos Direktoratet for naturforvaltning.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Viltfond</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Viltfond</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/naturforvaltning"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Wildlife management</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Rovdyr</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Rovdyr</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Storvilt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Storvilt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fallvilt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fallvilt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Rådyr</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Hjortevilt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Hjortevilt</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/opphavsrett">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Copyright</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Opphavsrett (eller åndsverk eller copyright) er retten til litterære og kunstnariske åndsverk, t.d. eit musikkstykke, ei bok, eit maleri, brukskunst, ein film m.m. (Patentstyret) ((Retten til resultat av åndeleg skaparverksemd slik som forfattarrettar, fotografirettar, patentrettar m.m. )) Copyright er den engelske/amerikanske nemninga for reglane som tilsvarar opphavsrett.(Clara) Ikkje medrekna designvern ('designbeskyttelse') og patent som er eigne emneord.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Intellectual property right</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Opphavsrett</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Opphavsrett</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">CC</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">CC</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/opphavsrett"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Åndsverk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Åndsverk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Creative commons</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Creative commons</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kopirett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kopirett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Copyright</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/idrettslag">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Sports clubs</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Idrettslag</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Idrettslag</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Foreining for organisering av idrett.</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/lag-og-foreninger"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/idrett"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Idrettsforening</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Idrettsklubb</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Idrettsklubb</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Idrettslag</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/menerstatning">
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/yrkesskade"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/erstatningsordninger"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Erstatning for tapt livsutfalding når ein person har fått varig og betydeleg skade av medisinsk art.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Meinerstatning</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Menerstatning</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Permanent injury compensation</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/sykepenger">
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/sykefravaer"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/oekonomiske-ytelser"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Sjukepengar skal gje kompensasjon for bortfall av arbeidsinntekt for yrkesaktive folketrygd-medlemmer som er arbeidsuføre pga. sjukdom eller skade.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Sjukepengar</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Sykepenger</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Sickness benefit</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/prevensjon">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/svangerskap-og-foedsel"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Middel eller metode for å hindre uønska graviditet. Helsestasjonen i kommunen gjev informasjon og rettleiing.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sterilisering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sterilisering</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Prevensjon</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Prevensjon</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Contraception</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/arbeidstid">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Overtid</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Overtid</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/arbeidsliv"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Ammefri</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ammefri</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Turnus</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Turnus</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Amming</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Amming</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fleksibel arbeidstid</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fleksibel arbeidstid</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Working hours</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Arbeidstid</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Arbeidstid</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Lovregulert arbeidstid. Redusert arbeidstid, fleksibel arbeidstid.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skiftarbeid</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skiftarbeid</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/personnavn">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Mellomnavn</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/barn-og-foreldre"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">First names</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Melding om å ta, endre eller sløyfe namn skal sendast til folkeregisteret ved likningskontoret. Alle skal ha førenamn og eitt enkelt eller dobbelt etternamn. I tillegg kan ein ha mellomnamn. Første gongs namneval må skje innan barnet fyller seks månader.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Etternamn</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Etternavn</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Personnavn</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Folkeregister</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Folkeregister</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Førenamn</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Personnamn</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Namneendring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Slektsnamn</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fornavn</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/personopplysninger"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/samliv"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Navneendring</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Mellomnamn</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Slektsnavn</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/ambulerende-vaktmester">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/omsorgstjenester"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Kommunalt tilbod om hjelp til enkle praktiske gjeremål, enkle reperasjonar og vedlikehaldsarbeid.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Heimevaktmeister</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Hjemmevaktmester</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Ambulerande vaktmeister</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Ambulerende vaktmester</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Caretaker services</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/oppsigelse">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Avskil</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Overflødig</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Her brukt om oppseiing av arbeidsforhold. For at ei oppseiing skal vere korrekt etter arbeidsmiljølova må fleire vilkår vera oppfylte. Til dømes må oppseiinga vere skriftleg, oppseinga frå arbeidsgjevaren skal vere sakleg begrunna, og ho skal leverast til arbeidstakaren personleg eller sendast rekommandert.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Overtallig</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/arbeidsliv"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Oppseiing</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Avskjed</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Resignation</skos:prefLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/venteloenn"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Oppsigelse</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/arbeid">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/permisjonsordninger"/>
    <skos:topConceptOf rdf:resource="http://psi.norge.no/los/struktur"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/arbeidsliv"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Work</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/arbeidssoeking-og-rekruttering"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/inntekt"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Arbeid</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Arbeid</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/flysertifikat">
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Flysertifikat</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Flysertifikat</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Pilot's licence</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Løyve til å føra fly og helikopter.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Helikoptersertifikat</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Helikoptersertifikat</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/foererkort-og-sertifikat"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Helikopter</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Helikopter</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/fosterhjem">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Familieheim</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Fosterhjem</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Familiehjem</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Foster home</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tilsynsførar</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Fosterheim</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tilsynsfører</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fosterforeldre</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fosterforeldre</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fosterbarn</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fosterbarn</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/barnevern-og-familievern"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Beredskapsheim</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Ein fosterheim er ein privat heim som tek mot barn og unge til oppfostring i kortare eller lengre tid. Medrekna fosterheimsavtale, økonomiske vilkår m.m.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Beredskapshjem</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/religion-og-livssyn">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/individ-og-samfunn"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Religion og livssyn</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Religion og livssyn</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/ekteskap"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/konfirmasjon"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/daap"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/tros-og-livssynssamfunn"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Religion and beliefs</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/statskirke"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/gravferd"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/studiefinansiering">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Stipend</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Statens lånekasse for utdanning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Studielån</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Studielån</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Statens lånekasse for utdanning</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Student finances</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/studiefinansiering"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Lån</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Lån</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Studiefinansiering</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Studiefinansiering</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Økonomiske støtte i form av stipend og/eller lån. Vert gitt til elevar og studentar i vidaregåande og høgare utdanning.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Lånekassen</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Legat</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Legat</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Lånekassa</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Lånekassa</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Stipend</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/statsborgerskap">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/innvandring-og-innreise"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/innbyggerrettigheter"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Inneber tilhøyring til ein stat, og visse rettar og plikter overfor denne staten. Norsk statsborgarskap kan ein få ved fødsel, adopsjon, etter melding eller etter søknad.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Statsborgarskap</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Statsborgerskap</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Citizenship</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/bostoette">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Boligtilskudd</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/boligfinansiering"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Stønad frå Husbanken for husstandar med låge inntekter høge buutgifter.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/oekonomiske-ytelser"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Housing allowance</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bustadtilskot</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Bustønad</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Bostøtte</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/universell-utforming">
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/vannforurensning"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/flomvarsel"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/samfunnsplanlegging"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Universal design</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/bygging"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tilgjenge</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tilgjengelighet</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/innbyggerrettigheter"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Universell utforming</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Universell utforming</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kommunal-planlegging"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tilgjengelegheit</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tilgjengelegheit</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/fritidsfiske"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/tolketjeneste">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Oversetting</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Tolketjeneste</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Translatør</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Translatør</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Interpreter services</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/integrering"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Tolketeneste</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Å tolke eller gje att meininga i ein tekst på eit anna språk.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Omsetting</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tolking</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tolking</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/spraak"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/doevetolk"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Omsetjing</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Omsetjing</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/kringkasting">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Lokalfjernsyn</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Lokalfjernsyn</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Broadcasting</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Lokal-TV</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Lokal-TV</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Radio</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sendetid</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sendetid</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Radio</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Lokalradio</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Lokalradio</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kabel-TV</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kabel-TV</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/media-og-kommunikasjon"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">TV</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">TV</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Frekvensløyve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Frekvenstillatelse</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/kringkastingsavgift"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Med kringkasting meiner ein utsending av tale, musikk, bilde og liknande med radiobølgjer eller over tråd. Kringkastingsavgift er eige emneord.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fjernsyn</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fjernsyn</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Kringkasting</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Kringkasting</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/bompenger">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Road toll</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Bompengar</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/offentlige-avgifter"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Autopass</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Autopass</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Avgift for å finansiere veg-, bru- og tunnelprosjekt. Til dette høyrer Autopass, det norske systemet for elektronisk betaling av bompengar, og Autopass samla betaling (ASB).</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Bompenger</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/veg-og-vegtrafikk"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/notarius-publicus">
    <skos:definition xml:lang="nn">Ein embetsmann som skriv under og dermed stadfestar visse rettslege forhold. Notarius publicus utfører vigsler og registreringar av partnarskap, og gjev notarialstadfestingar, herunder stadfesting av underskrift og rett kopi. Det er tingrettane og byfutane som utfører notarialforretningar. Også lensmenn kan gjere dette, med det er då i hovusak avgrensa til å stadfeste at ei underskrift er rett og utferding av leveattestar.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Notarialbekreftelse</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Notarius publikus</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Notarius publikus</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Byfogd</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sorenskrivar</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Apostille</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Apostille</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/rettsvesen"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sorenskriver</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Byfut</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/ekteskap"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Notarialforretning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Notarialforretning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Notarialstadfesting</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Notarius publicus</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Notarius publicus</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Notary public</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/baattrafikk">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/kystforvaltning"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Seafaring</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Båttrafikk</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Båttrafikk</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/trafikk-reiser-og-samferdsel"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/sjoesikkerhet"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/havn"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/baatplass"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/sjoefart"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/naturskade">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Snøras</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Snøras</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Leirras</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Leirras</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/naturskadeerstatning"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kvikkleireskred</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kvikkleireskred</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Skade som har si årsak i ei naturulukke, som til dømes flaum, storm, ras eller skred.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Isgang</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Isgang</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Steinskred</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Steinskred</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Flaumskade</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Jordskred</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Jordskred</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Leirskred</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Leirskred</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/skredvarsel"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Snøskred</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Snøskred</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/flomvarsel"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Steinsprang</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Steinsprang</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Jordskjelv</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Jordskjelv</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fjellskred</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fjellskred</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Stormflo</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Stormflo</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Natural hazard</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kvikkleireras</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kvikkleireras</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Flomskade</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/landbruk"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Naturskade</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Naturskade</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/eiendom"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Jordras</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Jordras</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/voldsoffererstatning">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/erstatningsordninger"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Statleg erstatning som vert ytt til skadelidande etter visse valdshandlingar, mellom anna overfall, mishandling og valdtekt.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Valdsoffererstatning</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Voldsoffererstatning</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Compensation for victims of violent crime</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/kultur">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kultur-idrett-og-fritid"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/museum"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/arkiv"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/kulturminnevern"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/bibliotektjenester"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/dans"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/slektsforskning"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/musikk"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/lokalhistorie"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/visuell-kunst"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/film-og-kino"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Kultur</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Kultur</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/musikk-og-kulturskole"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/teater"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/kulturbygg"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Culture</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/festival"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/ruteplanlegger">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Veikart</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Automatisert informasjon på Internett der ein kan få hjelp til val av transportmiddel og og informasjon om reistider mellom ulike reisemål.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Ruteplanleggjar</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Route planner</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/veg-og-vegtrafikk"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Vegkart</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vegkart</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Ruteplanlegger</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/energi">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/fornybar-energi"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/energibruk"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/energimerking"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/natur-og-miljoe"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Energi</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Energi</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Energy</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/kontrollmerke">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Inspection sticker</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Oblat</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Oblat</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kjoeretoey"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Kontrollmerke</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Kontrollmerke</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Biltilsynet</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Biltilsynet</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/motorvognavgifter"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Trafikkstasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Trafikkstasjon</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/registrering-av-kjoeretoey">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Omregistrering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Omregistrering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Salsmelding</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kjoeretoey"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Køyretøyregisteret</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Førstegongsregistrering av køyretøy i Noreg og omregistrering av kjøretøy, skjema, salsmelding m.m.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kjennemerke</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kjennemerke</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Registreringstilhøve</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Registreringsforhold</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kjøretøyregisteret</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Registrering av køyretøy</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Eigarskifte</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Vehicle registration</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Salgsmelding</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Registrering av kjøretøy</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Eierskifte</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/grunnskoleopplaering">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/skoleskyss"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Compulsory education</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/skole-og-utdanning"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/skolefritidsordning"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/grunnskoleopplaering-for-voksne"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/spesialundervisning"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/skolerute"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/saerskilt-norskopplaering"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/skolemaaltid"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/hjemmeundervisning"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/leirskole"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Grunnskuleopplæring</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/pedagogisk-psykologisk-tjeneste"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/grunnskole"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/privatskole"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/bibliotektjenester"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Grunnskoleopplæring</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/personopplysninger">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/individ-og-samfunn"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/flyttemelding"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/d-nummer"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Personopplysningar</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/foedselsattest"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Personal information</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Personopplysninger</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/foedselsnummer"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/personvern"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/personnavn"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/minid"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/politiattest"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/avlastningsbolig">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/avlastning-og-stoette"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Bustad med særlig tilpassing og med hjelpe- og vernetiltak for dei som treng det pga. alder, funksjonshemming eller av andre årsaker.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Barnebustad</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Barnebolig</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Avlastingsbustad</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Avlastningsbolig</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Auxiliary housing</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/ventestoenad">
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/arbeidssoeking"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/oekonomiske-ytelser"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Ventestønad er ein stønad til livsopphald og skal erstatte tapt inntekt når ein har avslutta ein lang dagpengeperiode.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Ventestønad</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Ventestønad</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Severance grant</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/spraak">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/samisk-spraak"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/norsk-spraak"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/tolketjeneste"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/spraakkurs-og-spraaktest"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/individ-og-samfunn"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Languages</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Språk</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Språk</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/ekteskap">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Særeige</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Borgarleg vigsel</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Ei samlivspakt mellom mann og kvinne. Det er fleire vilkår for at ein kan inngå ekteskap, m.a. at ein må ha fylt 18 år, ikkje vera i nær slekt og ha lovleg opphald i Noreg. Det er folkeregisteret som skal prøve ekteskapsvilkåra. Medrekna alle former for vigsler i inn- og utland, ektepakt, tinglysing av ektepakt m.m. Partenerskap er eige emneord.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Partnerskapsregistrering</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Partnarskapsregistrering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kirkelig vielse</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Vielse</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bryllaup</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Marriage</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ekteskapsinngåelse</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Ekteskap</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Ekteskap</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kyrkjeleg vigsle</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/religion-og-livssyn"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Vigsel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vigsel</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/tros-og-livssynssamfunn"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Borgerlig vielse</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Partnerskap</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Folkeregister</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Folkeregister</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ektepakt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Ektepakt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ekteskapssvilkår</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Ekteskapssvilkår</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/samliv"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/notarius-publicus"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Giftemål</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Giftemål</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Partnerskapsinngåelse</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Partnerskapsinngåing</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Giftarmål</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Partnarskap</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Særeie</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kyrkjeleg vigsel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kyrkjeleg vigsel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Ekteskapsinngåing</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Vigsle</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vigsle</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bryllup</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/forelegg">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/lovbrudd-og-straff"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Bot. Eit dokument som særleg blir nytta i mindre straffesaker og som blir utferda av påtalemakta. Medrekna forenkla førelegg.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Forenkla førelegg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Forenklet forelegg</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Førelegg</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Forelegg</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Fine</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/trygghetsalarm">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/omsorgstjenester"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/helsetjenester"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Alarm for å kunne tilkalle hjelp i akutte situasjonar. Knytt til ein vaktsentral som formidlar kontakt vidare til heimesjukepleien. Vaktsentralen eller kommunepersonell rykkjer ut heile døgnet dersom alarmen går.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Tryggleiksalarm</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Trygghetsalarm</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Personal safety alarm</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/selvangivelse">
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Sjølvmelding</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Minstefrådrag</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Minstefradrag</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Realisasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Realisasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Altinn</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Altinn</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Frådrag</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skatteberegning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skattefradrag</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Likningsattest</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Likningsattest</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Særfradrag</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sjølvmelding</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Aksjar</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Aksjer</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skatteoppgjer</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sjølmelding</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/skatt-og-likning"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Selvangivelse</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ligningsattest</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skattefrådrag</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Verdipapir</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Verdipapirer</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Tax return</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skatteoppgjør</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skatteutrekning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skatteutrekning</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Sjølvmeldinga skal innehalde ei spesifisert oppstilling over all bruttoformue og bruttoinntekt, frådragspostar og andre nødvendige opplysningar. Alle personlege skatteytarar får i utgangspunktet tilsendt ei førehandsutfylt sjølvmelding. Fristen for å levere sjølvmeldinga er 30. april.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Pendling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skatteberekning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Pendling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fradrag</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Restskatt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Restskatt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Særfrådrag</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/gangveg">
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fotgjengar</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fortau</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fortau</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/veg-og-vegtrafikk"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Gangfelt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Gangveg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Gangfelt</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Footpath</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Gangsti</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Gangsti</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Gangveg</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Gangveg</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Gangvei</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fotgjenger</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/fornybar-energi">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bioenergi</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bioenergi</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Solenergi</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Solenergi</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vasskraft</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Fornybar energi</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Fornybar energi</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Vannkraft</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Grøn energi</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vindkraft</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Vindkraft</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Energi frå fornybare energikjelder. Energisparing og kraftpris er eigne emneord.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Grønn energi</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Solceller</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Solceller</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Renewable energy</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Ny fornybar energi</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ny fornybar energi</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/energi"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Spillvarme</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Spillvarme</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Jordvarme</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fjernvarme</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fjernvarme</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Jordvarme</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Geovarme</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Geovarme</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Alternativ energi</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Alternativ energi</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/organdonasjon">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Donor</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Donor</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Organdonor</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Organdonor</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Organ donation</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Donorkort</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Donorkort</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/folkehelse"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Organdonasjon</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Organdonasjon</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Organdonasjon er når ein organdonor gjev eitt eller fleire organ til andre. Som oftast skjer dette når donor er død, men ein levande person kan også avgje ei nyre og ein del av levera.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/eiendomsskatt">
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Kommunal skatt eller avgift på ulike former for eigedom. Kommunen avgjer om det skal vere eigedomsskatt.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/skatt-og-likning"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Property tax</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Eiendomsskatt</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/eiendom"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Eigedomsskatt</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Boligskatt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bustadskatt</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/bransjekrav">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/naeringsutvikling"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Regelverk for verksemder. Medrekna kva krav som blir stilt til bransjar innanfor ulike område.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Regelhjelp</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Regelhjelp</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Bransjekrav</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Bransjekrav</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Trade requirements</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/pensjon">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/tjenestepensjon"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/ufoerepensjon"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/forsoergingstillegg"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/personskadetrygd"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Pensjon</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Pensjon</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/alderspensjon"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/gjenlevendepensjon"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/minstepensjon"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/barnepensjon"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/omsorg-trygd-og-sosiale-tjenester"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/pensjonskalkulator"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Pensions</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/ektefellepensjon"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/dagtilbud">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Dagopphold</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/omsorgstjenester"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Dagtilbud</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Dagopphald</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Dagsenter</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Dagsenter</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Dagsenter er eit tilbod til heimebuande eldre, funksjonshemma m.fl. Dagsentera skal gje deltaking i sosialt fellesskap, hindre isolasjon og gje høve til auka meistring og utvikling av funksjonsnivå. Eldresenter er eige stikkord.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Daytime activities</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Dagtilbod</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/innvandring-og-innreise">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/visum"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Immigration and entry to Norway</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/oppholdstillatelse"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/flyktninger-og-beskyttelse"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/arbeidstillatelse"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/innvandring-og-integrering"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/pass"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Innvandring og innreise</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Innvandring og innreise</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/statsborgerskap"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/miljovennlig-transport">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/veg-og-vegtrafikk"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kollektivtransport"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/forurensning-og-straaling"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Miljøvenleg transport</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Miljøvennlig transport</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Environmentally-friendly transport</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/fiske-fangst-og-akvakultur">
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Fiske, fangst og akvakultur</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/viltforvaltning"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Fishing, hunting and aquaculture</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/fiskeriforvaltning"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Fiske, fangst og akvakultur</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/jakt-og-fangst"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/akvakultur"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/naering"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/bedriftsetablering">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bygdeutviklingsmidlar</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Etablereropplæring</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Bedriftsetablering</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Etableringstilskot</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Bedriftsetablering</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Etablerarpakke</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Etablererpakke</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/naeringsutvikling"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bygdeutviklingsmidler</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Etableraropplæring</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Business start-up</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Å starte ei bedrift/verksemd.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Etableringstilskudd</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/feriepenger">
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/ferie"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/inntekt"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Feriepengar må tenast opp året før ferien skal avviklast. Dersom ein ikkje har vore i arbeid året før, har ein rett på ferie, men ikkje rett til feriepengar. Ferie er eige stikkord.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Feriepengar</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Feriepenger</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Holiday pay</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/turistkontor">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/reiselivsnaering"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Informasjonskontor retta mot turistar. Tilbyr oversikt over overnatting, turistattraksjonar, aktivitetar, serveringsstader og arrangement.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Turistinformasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Turistinformasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Turistkontor</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Turistkontor</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Tourist information office</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/yrkestransport">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/persontransport"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/godstransport"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/trafikk-reiser-og-samferdsel"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Yrkestransport</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Yrkestransport</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Professional transport services</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/skogbrannvarsel">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/vaer-og-klima"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Skogbrannvarsel</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Varsel om fare for skogbrann.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Skogbrannvarsel</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skogbrannfare</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skogbrannfare</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Forest fire warning</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skogbrannvarsling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skogbrannvarsling</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/oppgaveplikt">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/naeringsutvikling"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Her brukt om pålegg om innrapportering av opplysningar frå næringsdrivande til statlege styresmakter. Ei oppgåveplikt vil ofte vere i form av eit skjema som den næringsdrivande må fylle ut. Ulike næringsdrivande kan ha ulike oppgåveplikter alt etter t.d. i kva form verksemda blir driven og kva slags næringsverksemd som blir driven. (Bedin) ((Plikt til å føre oppgåver over oppdrag, lønnsutbetalingar, gje melding om og dokumentere transaksjonar, lønn (????) (OBS Forskrift om oppgaveplikt ved brønnboring og grunnvannsundersøkelser!!) ))</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Oppgåveplikt</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Oppgaveplikt</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Filing requirement</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/europeisk-helsetrygdkort">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Helseforsikring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Helseforsikring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Helsetrygdekort</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Helsetrygdekort</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/helsetjenester"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Dokumentasjon på at ein har rett til nødvendig helsehjelp på lik linje med statsborgarane i opphaldslandet. Gjeld ved midlertidig opphald i eit EØS-land eller Sveits.</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/utenlandsreiser"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">European Health Insurance</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Europeisk helsetrygdkort</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Europeisk helsetrygdkort</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/omsorgspermisjon">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/barn-og-foreldre"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/permisjonsordninger"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Permisjonsrettar for arbeidstakarar i samband med fødsel og adopsjon. Arbeidsmiljølova gjev fedrar rett til to veker fri i samband med fødselen. Tilsvarande gjeld adoptivforeldre i samband med at dei overtek omsorga for barnet. Fødselspermisjon er eige emneord.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Omsorgspermisjon</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Omsorgspermisjon</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Personal care leave</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/klima">
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Klima</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Klima</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Klimadata</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Klimadata</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/vaer-og-klima"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Klimaendring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Klimaendring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Klimatilpassing</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Vêrforhold, vêrlag, medrekna Co2-kvotar, miljøovervaking, klimaendringar.Luftforureining og vêrvarsel er eigne emneord.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Klimakalkulator</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Klimakalkulator</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Klimagassar</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Verstatistikk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Klimakvote</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Klimakvote</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Klimasårbarhet</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">CO2-kvote</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">CO2-kvote</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Verdata</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Værdata</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Klimatilpasning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Værstatistikk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Klimastatistikk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Klimastatistikk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Klimasårbarheit</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Climate</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Klimagasser</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/paataleunnlatelse">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/lovbrudd-og-straff"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Påtaleunnlating</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Påtaleunnlatelse</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Withdrawal of criminal charges</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/likestilling">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/innbyggerrettigheter"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kjønnsdiskriminering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kjønnsdiskriminering</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Likestilling</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Likestilling</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Equality</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/badeplass">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Badetemperaturar</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Badevatn</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Badeplass</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Badeplass</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Svømmeanlegg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Badestrand</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Badestrand</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bad</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bad</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/friluftsliv"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Symjebasseng</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Bathing area</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Badetemperaturer</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Symjeanlegg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Svømmebasseng</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Basseng</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Badevann</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Basseng</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Symjehall</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Svømmehall</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/rettsvesen">
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Rettsvesen</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Rettsvesen</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/rettslige-spoersmaal"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/domstol"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/mekling"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Legal system</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/rettssak"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/dom"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/namsmyndighet"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/notarius-publicus"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/rettshjelp"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/kjoereseddel">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/foererkort-og-sertifikat"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Køyresetel</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Kjøreseddel</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Passenger transport licence</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/naturskadeerstatning">
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/naturskade"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/erstatningsordninger"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Erstatning etter naturskade.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Naturskadeerstatning</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Naturskadeerstatning</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Natural disaster compensation</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/pensjonskalkulator">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Pensjonsberegning</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/pensjon"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Pensjonsutrekning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Pensjonsutrekning</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Automatisert informasjon på Internett der ein kan rekne ut framtidig alderspensjon frå folketrygda. Statens Pensjonskasse og Kommunal Landspensjonskasse har også pensjonsberekningar på Internett.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Pension calculator</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Pensjonskalkulator</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Pensjonskalkulator</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/gift">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Giftinformasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Giftinformasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Poisons</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Giftig</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Giftig</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Gift</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Gift</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Informasjon om gift og forgiftningar.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/folkehelse"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Løsemiddel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Blåskjelvarsel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Forgiftning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Blåskjellvarsel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Løysemiddel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Forgifting</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/landbrukseiendom">
    <skos:definition xml:lang="nn">Eigedom som er nytta eller kan nyttast til jordbruk eller skogbruk. Eigedom, eller rettar som ligg til eigedommen, kan ikkje delast utan samtykke frå departementet. Til dette høyrer odel og bu- og driveplikt.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Agricultural property</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bo- og driveplikt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Driveplikt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Driveplikt</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Konsesjonsfriheit</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Buplikt</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Landbrukseigedom</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Jordskifte</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Jordskifte</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/landbruk"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/eiendom"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Konsesjonsfridom</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Konsesjonsfridom</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bu- og driveplikt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Odel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Konsesjonsfrihet</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Odel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Boplikt</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Landbrukseiendom</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/reguleringsplan">
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Oreigning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ekspropriasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Reguleringsplan</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Reguleringsplan</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Privat reguleringsplan</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Privat reguleringsplan</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Arealbruksendring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Arealbruksendring</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Local area development plan</skos:prefLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/byggesak"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Offentleg reguleringsplan</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Reguleringsbestemmelse</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/naeringsareal"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/vegbygging"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Arealplanlegging</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Arealplanlegging</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Ein reguleringsplan er eit kart over eit avgrensa område i ein kommue, og syner framtidig grunnutynytting. Det vert ikkje gjeve løyve til å setje i gong større byggje- og anleggsarbeid dersom det ikkje er laga reguleringsplan.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kommunal-planlegging"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Reguleringsforskrift</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Reguleringsforskrift</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Reguleringsføresegn</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Offentlig reguleringsplan</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/rettssak">
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Rettssak</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Rettssak</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Rettstvist</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Rettstvist</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Legal case</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Saksøking</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Saksøking</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Ei sak som blir ført for ein domstol. Flest mogelege sider ved saka skal utdjupast slik at domstolen på best mogeleg grunnlag kan dømme.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Rettsgebyr</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Rettsgebyr</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Stevning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tiltale</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tiltale</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Vitnegodtgjørelse</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Påtale</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Påtale</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Straffesak</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Straffesak</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sivil sak</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sivil sak</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Vitnegodtgjøring</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/rettsvesen"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vitnegodtgjering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Stemning</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/venteloenn">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Ventepengar</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ventepenger</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/oekonomiske-ytelser"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Severance pay</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vartpengar</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Ventelønn kan innvilgast til tilsette som blir uforskyldt oppsagte i statlege verksemder.</skos:definition>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/oppsigelse"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Vartpenger</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Ventelønn</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Ventelønn</skos:prefLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/arbeidssoeking"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/yrkesautorisasjon">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/arbeidssoeking-og-rekruttering"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Rett til å praktisere eit yrke.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Autorisasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Autorisasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Yrkesautorisasjon</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Yrkesautorisasjon</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Professional qualifications</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/musikk-og-kulturskole">
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/visuell-kunst"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/skolefritidsordning"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Music and arts centres</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Musikk- og kulturskole</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/fritid"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kultur"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Musikkskule</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/musikk"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kultur- og musikkskole</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/teater"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kulturskule</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/dans"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Musikk- og kulturfagleg tilbod for barn og ungdom. Tilbodet er organisert i samarbeid med skuleverket og kulturlivet elles.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Musikk- og kulturskule</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Musikkskole</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kulturskole</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kultur- og musikkskule</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/fysioterapi">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Manuellterapi</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Fysioterapi</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Fysioterapi</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Manuellterapi</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/helsetjenester"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/hjelpemidler"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Manuellterapeut</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Manuellterapeut</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Physiotherapy</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fysioterapeut</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fysioterapeut</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Ein del av helsetilbodet til kommunen. Blir gjeve i samband med førebyggjande helsearbeid og ved behandling av sjukdom eller skade. Medrekna manuell terapi. Ergoterapi, kiropraktikk og eigendelar er eigne emneord.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/barnepark">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/barnehage"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Ein barnepark er ei verksemd med ein eller fleire tilsette, utan krav til pedagogisk personale. Opningstid på maksimalt 20 timar pr. veke. Barneparkane fell utanfor lov om barnehagar.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Parkplass</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Parkplass</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Barnepark</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Barnepark</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Outdoor crèche</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/saerskilt-norskopplaering">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/norsk-spraak"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Norwegian classes for special needs groups</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tospråklig fagopplæring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tospråkleg fagopplæring</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/grunnskoleopplaering"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Særskilt språkopplæring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Særskilt språkopplæring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Morsmålsopplæring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Morsmålsopplæring</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Særskilt norskopplæring</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Særskilt norskopplæring</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Opplæring til elevar med anna morsmål enn norsk og samisk inntil dei har gode nok norskkunnskapar til å følgje den vanlege opplæringa i skulen. Om nødvendig kan elevane også ha rett til morsmålsopplæring, tospråkleg opplæring eller begge delar.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/heftelser-i-motorvogn">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kjoeretoey"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Tinglyst pant eller andre hefte på bil, motorsykkel, tilhengar eller andre køyretøy.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Hefte i motorvogn</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Heftelser i motorvogn</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Motor vehicle encumbrances</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/oppholdstillatelse">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/innvandring-og-innreise"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Familiegjenforening</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Oppholdstillatelse</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Opphaldsløyve</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Familiegjenforening</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Familieinnvandring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Familieinnvandring</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/arbeidstillatelse"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Busettiingsløyve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Busettiingsløyve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Busetjingsløyve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Arbeidsinnvandring</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Residence permit</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Arbeidsinnvandring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bosettingstillatelse</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Løyve til å opphalde seg i landet permanent eller for ei kortare elle lengre tid.</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/arbeidstillatelse">
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Arbeidsløyve</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Arbeidsinnvandring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Arbeidsinnvandring</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Work permit</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Arbeidstillatelse</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/innvandring-og-innreise"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Utlendingar som ønskjer å ta arbeid i Noreg må ha arbeidsløyve. Grunnvilkåret for eit slikt løyve er at søkaren har fått bindande tilbod om arbeid frå arbeidsgjevar. Dei vanlegaste løyva er løyve som sesongarbeidar eller som fagutdanna/spesialist.</skos:definition>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/oppholdstillatelse"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/arbeidssoeking-og-rekruttering"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/eksamen">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Exams</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Svenneprøve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sveineprøve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kompetanseprøve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kompetanseprøve</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sensor</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sensor</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/karakterer-og-evaluering"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Eksamen</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Eksamen</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Avgangsprøve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fagprøve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fagprøve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Avgangsprøve</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Avgangsprøve i grunnskule, vidaregåande skule, universitet og høgskular m.fl.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/havn">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/baattrafikk"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Hamnevesen</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Hamneavgift</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Havnevesen</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Hamn</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Havn</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Havneavgift</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Harbour</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/landbruk">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/skogbruk"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/plantedyrking"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Landbruk</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Landbruk</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/naering"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Agriculture</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/plantevern"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/avloesertilskudd"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/reindrift"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/naturskade"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/landbrukseiendom"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/vegbygging"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/dyrehelse"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/husdyrhold"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/nasjonale-proever">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/karakterer-og-evaluering"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Ei årleg landsomfattande kartlegging av basiskunnskapane til grunnskuleelevane etter 4. og 7. årssteg i faga lesing, skriving, matematikk og engelsk. Prøvane er obligatoriske.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Nasjonale prøvar</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Nasjonale prøver</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">National tests</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/sykehus">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Hospital</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Spesialisthelsetjeneste</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Sjukehus</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Sykehus</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fritt sjukehusval</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Spesialisthelseteneste</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/helsetjenester"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Diagnoserelaterte grupper</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Diagnoserelaterte grupper</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">DRG</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">DRG</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Helseføretak</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fritt sykehusvalg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Helseforetak</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Ei fellesnemning på offentlege og private institusjonar som yter medisinsk hjelp.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/veg-og-vegtrafikk">
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Veg og vegtrafikk</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Veg og vegtrafikk</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/sykkel"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/broeyting"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/tilrettelagt-transport"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Road and traffic services</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/trafikk-reiser-og-samferdsel"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/trafikkinformasjon"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/parkering"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/gangveg"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/ruteplanlegger"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/trafikksikkerhet"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/vegbygging"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/vegvedlikehold"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/aksellastrestriksjoner"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/bompenger"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/gatelys"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/miljovennlig-transport"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/skoleskyss"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/rekruttering">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/arbeidssoeking-og-rekruttering"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bemanningsbyrå</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bemanningsbyrå</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Arbeidsgjevarar med rekrutteringsbehov kan kontakte NAV for å få hjelp til finne fram til arbeidstakarar til både faste og mellombelse jobbar.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Rekrutteringsfirma</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Rekrutteringsfirma</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Recruitment</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Stillingsutlysing</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Rekrutteringsbyrå</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Rekrutteringsbyrå</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Stillingsutlysing</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Stillingsutlysning</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vikarbyrå</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Vikarbyrå</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Rekruttering</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Rekruttering</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Engasjement</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Engasjement</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Arbeidsformidling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Arbeidsformidling</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/pasientrettigheter">
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Pasientrettigheter</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/pasient-og-brukerombud"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Patient rights</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/individuell-plan"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/helse"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/pasientskadeerstatning"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Pasientrettar</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/syketransport"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/psykisk-helsevern">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Psykiatri</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Psykiatri</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Distriktspsykiatrisk senter</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Distriktspsykiatrisk senter</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">DPS</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">DPS</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/tilrettelagt-fritid"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Psykolog</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Psykolog</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">I Opptrappingsplanen for psykisk helse er det tilrådd at distriktspsykiatriske sentre (DPS) skal stå for det allmennpsykiatriske tilbodet, kommunane skal tilby bustad og nødvendig omsorg, mens sentralsjukehusa skal gje eit tilbod dersom det er naudsynt med spesielt store ressursar. Det er viktig at det er eit tett samarbeid mellom disse aktørane. (Norge.no)</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Barne- og ungdomspsykiatrisk poliklinikk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Barne- og ungdomspsykiatrisk poliklinikk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Psykiske lidingar</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">BUP</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Mental health care</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">BUP</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Barnepsykiatri</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Barnepsykiatri</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Psykisk helsevern</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Psykisk helsevern</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Psykiske lidelser</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/psykisk-helse"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Ungdomspsykiatri</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ungdomspsykiatri</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/kulturmidler">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Spelemidlar</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Cultural funding</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kunstnerstipend</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kulturverntilskudd</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Den kulturelle skulesekken</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tippemidlar</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kunstnarstipend</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/tilskuddsordninger"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kulturformål</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Spillemidler</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kulturtilskudd</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Kulturmidlar</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tippemidler</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kulturtilskot</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Underskuddsgaranti</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Aktivitetsstøtte</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kulturverntilskot</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Aktivitetsstøtte</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Offentleg tilskot til kulturarbeid, som til dømes oppstartingstilskot, prosjektmidlar, kulturstipend, festivalstøtte og kunstnarstipend.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Den kulturelle skolesekken</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kulturstipend</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kulturstipend</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kulturføremål</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Festivalstøtte</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Festivalstøtte</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Arrangementsstøtte</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Arrangementsstøtte</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Den kulturelle spaserstokken</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kulturprosjekt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kulturprosjekt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Underskotsgaranti</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Kulturmidler</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Den kulturelle spaserstokken</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kulturarbeid</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kulturarbeid</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/fysisk-aktivitet">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Grøn resept</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Grønn resept</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Trening</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Trening</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Physical exercise</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/folkehelse"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Grøn resept og trening. Ernæring er eige emneord.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Mosjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Mosjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Trim</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Trim</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Fysisk aktivitet</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Fysisk aktivitet</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/ferdigattest">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/bygging"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Ferdigattest</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Ferdigattest</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Certificate of completion</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/lag-og-foreninger">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Friviljuge organisasjonar</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Clubs and societies</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/idrettslag"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Lag og foreninger</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Sjølveigande institusjonar, med føremål av ideell, politisk eller annan art. Frivilligsentral er eige emneord.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Lag og foreiningar</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/fritid"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Frivillige organisasjoner</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Frivillige organisasjoner</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/stoenad-til-enslig-forsoerger">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Utdanningsstønad</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Utdanningsstønad</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Flyttetilskudd</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Stønad til einsleg forsørgjar</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Stønad til barnetilsyn</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Utdanningsstøtte</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Utdanningsstøtte</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tilskot til flytting</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Overgangsstønad</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Overgangsstønad</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/oekonomiske-ytelser"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Økonomisk yting som skal sikre inntekt for dei som har åleineomsorg for barn. Skal stimulere til sjølvforsørging. Medrekna overgangsstønad og stønad til barnetilsyn, utdanningsstønad og stønad til flytting.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Støtte til barnetilsyn</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/barn-og-foreldre"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tilskudd til flytting</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Stønad til enslig forsørger</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Single-parent benefit</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Flyttetilskot</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/varemerke">
    <skos:definition xml:lang="nn">Særleg kjenneteikn for leverandør eller produsent av varer og tenester. Næringsdrivande kan ved registrering oppnå einerett til bruken av figur, ord eller slagord.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Varemerke</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fellesmerke</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fellesmerke</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/naeringsutvikling"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Varemerkje</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Trademark</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Varemerkevern</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Varemerkebeskyttelse</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/dyrehelse">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/landbruk"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Helsetilstand og trivnad til husdyr. Sports- og kjæledyr, reindrift, oppdrettsnæring og landbruk er alle eigne emneord.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Dyrevern</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Dyrevern</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Dyrehelse</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Dyrehelse</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Animal health</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/arv-og-gaver">
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Arv og gaver</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Arveavgift</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Arveavgift</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Gåvemelding</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Arving</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Arving</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Arvelatar</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Arv og gåver</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Arv- eller gåvemelding skal sendast til skattefutkontoret i det fylket der arvelataren (den ein arvar frå) eller gjevaren bur.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Arvelater</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Gavemelding</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/barn-og-foreldre"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Inheritance and donations</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/doedsfall"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Testament</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Testament</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/skatt-og-likning"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Livsarving</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Livsarving</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/friluftsliv">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/badeplass"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Friluftsliv</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Friluftsliv</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/sykkel"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kultur-idrett-og-fritid"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Outdoor life</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/fritidsutstyr"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/baalbrenning"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/friomraade"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/arbeidssoeking">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Arbeidsformidling</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Job seeking</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Jobbsøknad</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Jobbsøknad</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fortrinnsrett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fortrinnsrett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Jobbsøking</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Jobbsøking</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Meldekort</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Meldekort</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/ventestoenad"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Jobbsøkjar</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Arbeidsløyse</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/dagpenger"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Til dette høyrer registrering som arbeidssøkjar (sjølvbeteningsteneste). Ikkje medrekna registrering av CV hos t.d. Nav; sjå emneordet CV.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Engasjement</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Engasjement</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Arbeidssøkjar</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/arbeidssoeking-og-rekruttering"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vikarstilling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Vikarstilling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Arbeidsløshet</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Jobbsøker</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Arbeidssøking</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Arbeidssøking</skos:prefLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/venteloenn"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Arbeidsledighet</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Arbeidssøker</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Arbeidsformidling</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/skoleskyss">
    <skos:definition xml:lang="nn">Transport til og frå skulen. Retten gjeld for elevar som bur over ein viss avstand frå skulen og elevar som har særleg farleg eller vanskeleg skuleveg. Retten til skyss gjeld ikkje til/frå skulefritidsordninga (SFO).</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skolebuss</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skoleveg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skuleveg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skulebuss</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/veg-og-vegtrafikk"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Skuleskyss</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">School transport</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skolevei</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skoletransport</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/grunnskoleopplaering"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Skoleskyss</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/videregaaende-opplaering"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skuletransport</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/arkiv">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kultur"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Lokalhistorisk arkiv</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Lokalhistorisk arkiv</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Byarkiv</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Byarkiv</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kommunearkiv</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kommunearkiv</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Archives</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Offentlege organ pliktar å ha arkiv, og desse skal vera ordna og innretta slik at dokumenta er tryggja som informasjonskjelder for samtid og ettertid.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Arkiv</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Arkiv</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Statsarkiv</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Statsarkiv</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Riksarkivet</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Riksarkivet</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/feiing">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tilsyn med ildsted</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/brannvern-og-eksplosjonsvern"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Feiing</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Feiing</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/tekniske-tjenester"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tilsyn med fyringsanlegg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tilsyn med fyringsanlegg</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/eiendom"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tilsyn med eldstad</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Vedlikehald og tilsyn av fyringsanlegg. Kommunen har brannførebyggjande oppgåver, som feiing og tilsyn.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Chimney sweep services</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/kommunale-avgifter-og-gebyrer"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/tinglysing">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skøyte</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/eiendomsregister"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kjoep-og-salg"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tinglysingsgebyr</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tinglysingsgebyr</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sammenføyingsattest</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/dokumentavgift"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Official registration</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Samanføyingsattest</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Tinglysing er ei offentleg registrering av ein avtale mellom to partar om rettar og plikter som gjeld fast eigedom eller visse typar lausøyre. Tinglyste dokument som gjeld fast eigedom blir registrerte i grunnboka.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sammenføyningsattest</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sammenføyningsattest</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skjøte</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Grunnbok</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Grunnbok</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Tinglysing</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Tinglysing</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/allergi">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Pollenvarsel</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Overfølsam overfor stoff ein kjem i kontakt med. Medrekna pollenvarsling.</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Pollenallergi</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Pollenallergi</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Pollenvarsling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Pollenvarsling</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Allergi</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Allergi</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/folkehelse"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Allergies</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Pollenvarsel</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/vikarfomidling">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/arbeidssoeking-og-rekruttering"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vikarstilling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Vikarstilling</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Vikarformidling</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Vikarformidling</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Temporary employment services</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/kraftpris">
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/energibruk"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Straumpris</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Strømpris</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/varer-og-tjenester"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Kraftpris</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Energy prices</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Kraftpris</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Prisen på elektrisk kraft.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/struktur">
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/omsorg-trygd-og-sosiale-tjenester"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/rettslige-spoersmaal"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/innvandring-og-integrering"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/naering"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/individ-og-samfunn"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/skatter-og-avgifter"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/trafikk-reiser-og-samferdsel"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Temastruktur</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Temastruktur</skos:prefLabel>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/barn-og-familie"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/arbeid"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kultur-idrett-og-fritid"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/bolig-og-eiendom"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/forbrukerspoersmaal"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/skole-og-utdanning"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/natur-og-miljoe"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/helse"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Themestructure</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/omsorgsloenn">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/oekonomiske-ytelser"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Kommunen kan yte omsorgslønn til personar som pleier og har omsorg for familie og nærståande. Hovudføremålet med omsorgslønnsordninga er å støtte opp under den familiebaserte omsorga, og gjere det mogeleg for private omsorgsytarar å halde fram med omsorgsarbeidet.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Omsorgslønn</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Omsorgslønn</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Carer allowance</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/omsorg-trygd-og-sosiale-tjenester">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/pensjon"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/botilbud"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Omsorg, trygd og sosiale tjenester</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/transporttjenester"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/oekonomiske-ytelser"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/avlastning-og-stoette"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Care and social welfare services</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/omsorgstjenester"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Omsorg, trygd og sosiale tenester</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:topConceptOf rdf:resource="http://psi.norge.no/los/struktur"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/minstepensjon">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/pensjon"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Ei garantert minste pensjonsyting frå folketrygda. Gjeld for pensjonistar som har full trygdetid (40 år) og får ugraderte ytingar. Blir utbetalt uavhengig av tidlegare inntekt.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Minstepensjon</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Minstepensjon</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Basic pension</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/skredvarsel">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Snøras</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Snøras</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Jordskred</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Leirras</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Leirras</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Jordskred</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/naturskade"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Avalanche warning</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/vaer-og-klima"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Varsling om vegstrekningar og område som er særleg utsette for ras og skred i form av jord, leire, snø eller stein.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skredfare</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Rasfare</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Rasfare</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skredvarsling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skredvarsling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skredfare</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Jordras</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Jordras</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Leirskred</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Leirskred</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Snøskred</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Snøskred</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Skredvarsel</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Skredvarsel</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/fly-og-helikopter">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Landingstillatelse</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Flyskøyte</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Landingsløyve, landingsplass m.m. for fly og helikopter. Flysertifikat er eige emneord.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Landingsløyve</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Fly og helikopter</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Fly og helikopter</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Flyskjøte</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Luftfartøyregister</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Luftfartøyregister</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Aeroplanes and helicopters</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/luftfart"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sjøfly</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sjøfly</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Privatfly</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Privatfly</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Landingsplass</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Landingsplass</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/ufoerepensjon">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Uføretrygd</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Uføretrygd</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Disability pension</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Uførepensjon</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Uførepensjon</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/pensjon"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Økonomisk yting som kan gjevast dersom det ikkje er utsikt til betring av inntekts- eller arbeidsevne. Uførestønad er eige emneord.</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/arbeidsavklaringspenger"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Grunnbeløp</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Uføregrad</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Uføregrad</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Grunnbeløp</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/lovbrudd-og-straff">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/anmeldelse"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/rettslige-spoersmaal"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/paataleunnlatelse"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/soning"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Lovbrot og straff</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/bot"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/forelegg"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Crime and punishment</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Lovbrudd og straff</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/samfunnsstraff"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/samordna-opptak">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/hoeyere-utdanning"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Samordna opptak koordinerer opptak til høgskular og universitet i Noreg. Samordning av opptaket inneber at kvar søkjar berre får eitt tilbod om studieplass, og eventuelt tilbod om ventelisteplass.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Studieplass</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Studieplass</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Samordna opptak</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Samordna opptak</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Norwegian Universities and Colleges Admissions Service (NUCAS)</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/studiefinansiering">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/studiefinansiering"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/skole-og-utdanning"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Studiefinansiering</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Studiefinansiering</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Student finances</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/skattekort">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Frikort</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Frikort</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/skatt-og-likning"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Skattekort</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Skattekort</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Tax deduction card</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/inntekt"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Opplysningar om inntekt og formue frå tidlegare likning. Grunnlag for utrekning av førehandsskatt.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/bingo">
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Bingo</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Bingo</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Entreprenørbingo</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Entreprenørbingo</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/lotteri-og-pengespill"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Foreiningsbingo</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Medrekna søknad om løyve til å spele bingo. Lotteri, speleavhengigheit og speleautomat er eigne emneord.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Foreningsbingo</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Bingo</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/miljoesertifisering">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Miljøfyrtårn</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Miljøfyrtårn</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Miljøregistrering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Miljøregistrering</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Miljøsertifisering</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Miljøsertifisering</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Eco-Management and Audit Scheme</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Eco-Management and Audit Scheme</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/naeringsutvikling"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Ekstern verifisering av miljøleiingssystemet i ei verksemd. Skal sørgje for at verksemda arbeider med å redusere påverkinga si på det ytre miljøet.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Miljømerking</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">EMAS</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">EMAS</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Miljømerking</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Environmental certification</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/legevakt">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/helsetjenester"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Akutthjelp</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Akutthjelp</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Legevakt</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Legevakt</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Accident and emergency unit</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/avlastningshjem">
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/besoekshjem"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/avlastning-og-stoette"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Hjelpetiltak for å betre foreldras omsorg for barna sine. Avlastningsheimen må godkjennast av barnevertenesta. Fosterheim er eige emneord.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Avlastingsheim</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Avlastningshjem</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Auxilary home</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/oekonomiske-ytelser">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/venteloenn"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/foreldrepenger"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/stoenad-til-enslig-forsoerger"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Benefits</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/ventestoenad"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/omsorgsloenn"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/dagpenger"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/kontantstoette"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/bostoette"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Økonomiske ytingar</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/omsorg-trygd-og-sosiale-tjenester"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/sosialhjelp"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/gjeldsraadgivning"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/sykepenger"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/stoenad-ved-arbeidsmarkedstiltak"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/arbeidsavklaringspenger"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/svangerskapspenger"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/rehabiliteringspenger"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/engangsstoenad"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/barnetrygd"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/omsorgspenger"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/reiseutgifter"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Økonomiske ytelser</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/rettslige-spoersmaal">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/rettsvesen"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/lovbrudd-og-straff"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/erstatningsordninger"/>
    <skos:topConceptOf rdf:resource="http://psi.norge.no/los/struktur"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Rettslege spørsmål</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Rettslige spørsmål</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Legal matters</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/festival">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Festivalpass</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Festivalpass</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kultur"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Festivals</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Større arrangement kring eitt hovudemne, t.d. kulturelt eller idrettsleg.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Festival</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Festival</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Billettbestilling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Billettbestilling</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/naturforvaltning">
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/vassdrag"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/natur-og-miljoe"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/naturvern"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/jakt-og-fangst"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Naturforvaltning</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Naturforvaltning</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/friomraade"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/baalbrenning"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Nature management</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/fritidsfiske"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/viltforvaltning"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/allemannsrett"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/motorferdsel-i-utmark"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/garanti">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/varer-og-tjenester"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Ein garanti er eit løfte frå ein produsent, importør eller selgjar. Garantien skal gje rettar utover forbrukarkjøpslova.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Reklamasjonsrett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Reklamasjonsrett</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Garanti</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Garanti</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Guarantee</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/konkurs">
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Konkurs</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Konkurs</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Konkursbu</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Lønnsgarantiordninga</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Konkursbo</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Lønnsgarantiordningen</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/naeringsutvikling"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Bankruptcy</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Rettsleg framgangsmåte der ein betalingsudyktig mister råderetten over buet sitt. Buet blir seld og utbyttet fordelt mellom fordringshavarane. Statleg lønnsgarantiordning sikrar utbetaling av lønn til arbeidstakarar som blir ramma.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/syketransport">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sykehusbuss</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/reiseutgifter"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/pasientrettigheter"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Pasientreise</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Pasientreise</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Syketransport</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ambulanse</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Ambulanse</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Køyrekontor</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kjørekontor</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sjukehusbuss</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/transporttjenester"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/behandlingsreise"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Helsebuss</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sjukebil</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Helsebuss</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Patient transport</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sykebil</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Sjuketransport</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Helseekspress</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Helseekspress</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/foreldrepermisjon">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/barn-og-foreldre"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Parental leave</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tidskonto</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tidskonto</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/foreldrepenger"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Permisjon frå arbeid for mor og far i samband med fødsel og adopsjon, dersom vilkåra for opptening er oppfylte. Eingongsstønad er eige emneord.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/permisjonsordninger"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Pappapermisjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Pappapermisjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fedrekvote</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fedrekvote</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fødselspermisjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fødselspermisjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Svangerskapspermisjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Svangerskapspermisjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Barselpermisjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Barselpermisjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Foreldrepermisjon</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Foreldrepermisjon</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Adopsjonspermisjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Adopsjonspermisjon</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/natur-og-miljoe">
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:topConceptOf rdf:resource="http://psi.norge.no/los/struktur"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/naturforvaltning"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Nature and environment</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/avfallshaandtering"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/vaer-og-klima"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/forurensning-og-straaling"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/energi"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Natur og miljø</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Natur og miljø</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/folkehoegskole">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/folkehoegskole"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Eittårig skuletibod (august til mai) på ein sjølvstendig, ubunden og eksamensfri internatskule. Det finst både kristene og frilynte folkehøgskular. Dei fleste har ei nedre aldersgrene på 18 år.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Folkehøgskule</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Folkehøyskole</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Folkehøgskule</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Folkehøgskole</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Folk high school</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/tomtefeste">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Ground lease</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Tomtefeste</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Tomtefeste</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bygsel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bygsel</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/leie-og-utleie"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Festetomt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Festetomt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Festeavgift</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Festeavgift</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Leige av grunn til hus som festaren (den som leiger) har på tomta.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/handel-og-service">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/servering"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/offentlig-innkjoep"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/film-og-videokonsesjon"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/alkoholsalg"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/toll"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/frisoer-hudpleie-tatoverings-og-hulltakingsvirksomhet"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/merverdiavgift"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/import"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/torgsalg"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/fyrverkeri"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/naering"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/produktsikkerhet"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Handel og service</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Handel og service</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Trade and service</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/boligfinansiering">
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/eiendomsomsetning"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/byggesak"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/bostoette"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Grunnlån</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Grunnlån</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Etableringstilskudd</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Utbedringslån</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Startlån</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Startlån</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Huslån</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Huslån</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Lån og stønad frå Husbanken, til dømes søknad om bustadlån, startlån.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Boliglån</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Utbetringslån</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kjoep-og-salg"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Boligfinansiering</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bustadtilskot</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Byggelån</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Byggelån</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/bygging"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Home financing</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Etableringstilskot</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Bustadfinansiering</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Husbanken</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Husbanken</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Boligtilskudd</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bustadlån</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/flyttemelding">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Emigrasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Flyttemelding</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Flyttemelding</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Flytting til utlandet</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Flytting til utlandet</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/flytting"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Notification of move or change of address</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Melding om flytting. Skal sendast til folkeregisteret ved likningskontoret. Medrekna flytting til utlandet.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Folkeregister</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Folkeregister</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/personopplysninger"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Adresseendring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Adresseendring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Adresseforandring</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Emigrasjon</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/tobakk">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Røykestopp</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Røykestopp</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Røyketelefonen</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Røyketelefonen</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Røyking</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Røyking</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Røykeslutt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Røykeslutt</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Tobacco</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/folkehelse"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tobakksskade</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tobakksskade</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Tobakk</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Tobakk</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Lovleg rusmiddel som ved bruk har ein betydeleg helserisiko. Det blir arbeidd for å redusere bruk av tobakk, motivere og gje hjelp til røykeslutt og sikre vern mot eksponering for tobakksrøyk.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Snus</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Snus</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Røykeavvenning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Røykeavvenning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Nikotin</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Nikotin</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Røykfri</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Røykfri</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/rustiltak">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Rusbehandling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Legemiddelassistert rehabilitering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Legemiddelassistert rehabilitering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Narkotika</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Anti-drug and alcohol initiatives</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Narkotika</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Avrusing</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Rusmisbruk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Rusmisbruk</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/omsorgstjenester"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Rusmiddelomsorg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Rusmiddelomsorg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Rusomsorg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Rusomsorg</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/doping"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/psykisk-helse"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">LAR</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">LAR</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Rusmiddeltiltak</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Rusmiddeltiltak</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Avrusning</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Rustiltak</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Rustiltak</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Metadon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Metadon</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Hjelp til å stoppe misbruk av alkohol og andre rusmiddel. Tiltak kan også omfatte råd, rettleiing og hjelp til familiar.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Avvenning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Avvenning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Rusbehandling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Rusmiddelmisbruk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Rusmiddelmisbruk</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/utslippstillatelse">
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/avloepshaandtering"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Utslippsløyve</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Løyve til å sleppe ut stoff, væske eller gass som kan vere forureinande. Eigar pliktar å søke kommunen om løyve til utslepp av avløpsvatn frå bustadhus, hytter, turistbedrifter og liknande.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Emissions permit</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Utslippstillatelse</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/forurensning-og-straaling"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Utsleppsløyve</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Utsleppsløyve</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/kjaeledyr-og-sportsdyr">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Pets and working animals</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Dyr som menneska held for glede og trivsel, ikkje for å produsere mat eller utnytte arbeidskrafta frå.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/fritid"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Kjæledyr og sportsdyr</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Kjæledyr og sportsdyr</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Karantene</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Karantene</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/smittevern"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Båndtvang</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bandtvang</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/husdyrhold"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/straalevern">
    <skos:definition xml:lang="nn">Førebygging av skadelege verknader av stråling på menneske og miljø. Dette gjeld stråling frå radioaktivt stoff, røntgenstråling, partikkelstråling, og optisk stråling, radiofrekvent stråling, elektriske og magnetiske felt eller anna stråling med tilsvarande biologisk effekt, og ultralyd.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/forurensning-og-straaling"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Radioaktivitet</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Radioaktivitet</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">UV-stråling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">UV-stråling</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Radiation</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Stråling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Stråling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">UV-varsling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">UV-varsling</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Strålevern</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Strålevern</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/folkehelse"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">UV-varsel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">UV-varsel</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Radon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Radon</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/personvern">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Persondata</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Persondata</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Overvåkning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Overvåking</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Teieplikt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tausheitserklæring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tausheitserklæring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Taushetserklæring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Overvaking</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/personopplysninger"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Taushetsplikt</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Personopplysningslova inneheld rettar om opplysninar om ein sjølv. Det er ikkje høve til å bruke informasjon om den einskilde utan at det vert gjeve samtykke til at opplysningane kan nyttast. Verksemder skal sikra opplysningane.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Personregister</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Personal data protection</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Personregister</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kredittopplysningar</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kredittopplysninger</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Personvern</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Personvern</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Teielovnad</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/inkluderende-arbeidsliv">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/arbeidsliv"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tilretteleggingstilskot</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tilretteleggingstilskudd</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Inkluderende arbeidsliv</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">IA-avtale</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">IA-avtale</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Inkluderande arbeidsliv</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">IA-bedrift</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">IA-bedrift</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Intensjonsavtale som er inngått mellom partane i arbeidslivet og regjeringa. Hovudmål for avtalen er å gje plass til alle som kan, og vil arbeide.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Inclusive employment</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/pasient-og-brukerombud">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/omsorgstjenester"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/pasientskadeerstatning"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Pasientombud</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Pasienteombod</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Pasient- og brukerombud</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/pasientrettigheter"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Ombudsman for patients</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Pasient- og brukarombod</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Pasientklage</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Pasientklage</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Helsetilsynet i fylket kan etter forspurnad frå pasient eller pårørande vurdere om helsepersonell i spesialisthelsetenesta har gitt forsvarleg behandling. Ein eventuell klage skal sendast til Statens helsetilsyn for vurdering etter helsepersonelllova.</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/mekling">
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Mekling</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Mekling</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Mediation</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Rettsmekling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Rettsmekling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Rettsmegling</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Mekling er eit møte mellom to eller fleire personar i ein konflikt. Mekling i konfliktråd skjer med ein uavhengig meklar oppnemnd av kommunen. Dette gjeld mekling i separasjons- og skilsmissesaker og rettsmekling. Mekling i arbeidstvistar høyrer til emneordet lønn.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Konfliktråd</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Konfliktråd</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/samlivsbrudd"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/arbeidstvist"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/rettsvesen"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Megling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Mekling</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/lokalhistorie">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Stadnamn</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Lokalhistorie</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Lokalhistorie</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kultur"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Til dette høyrer lokalhistoriske arkiv. Slektsforsking er eige emneord.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Lokalhistorisk arkiv</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Lokalhistorisk arkiv</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Local history</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Stedsnavn</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/introduksjonsprogram-for-innvandrere">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/integrering"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/voksenopplaering"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Introduksjonsordning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Introduksjonsordning</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Introduksjonsprogram for innvandrarar</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Introduksjonsprogram for innvandrere</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Introduction scheme for refugees</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/reisegaranti">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kollektivtransport"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Garanti for at reisetilbydar skaffar alternativ transport eller erstattar alle dokumenterte kostander for raskast mogleg transport ved avvik eller forseinking av ordinær transport.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Drosjerefusjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Drosjerefusjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Reisegaranti</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Reisegaranti</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Travel guarantee</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/kulturminnevern">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kystkultur</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Arkeologisk undersøking</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Arbeid med å ta vare på kulturarven vår, både frå nær og fjern fortid. Dette kan vere materielle så vel som immaterielle kulturelement.</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Arkeologisk undersøkelse</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kulturlandskap</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kulturlandskap</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fornminne</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fornminne</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/naturvern"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kulturvern</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kulturvern</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fortidsminne</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fortidsminne</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Spesialområde bevaring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Spesialområde bevaring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Riksantikvaren</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Riksantikvaren</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Kulturminnevern</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Kulturminnevern</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Verneverdig</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Verneverdig</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Freding</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Cultural heritage </skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fredning</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kultur"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">SEFRAK</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">SEFRAK</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bygningsvern</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bygningsvern</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kystkultur</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/pass">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Reisebevis</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/innvandring-og-innreise"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Reisedokument</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Reisedokument</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Schengen-avtalen</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Schengen-avtalen</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Passports</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Legitimasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Legitimasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/innbyggerrettigheter"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Pass</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Pass</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Reiseløyve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Utlendingspass</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Utlendingspass</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/utenlandsreiser"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Alle norske statsborgarar som skal reise utanfor Norden, bør ha gyldig norsk pass. Pass er det einaste godkjende norske identitetsdokumentet. Du treng difor passet som legitimasjon ved innkvartering, banktenester og i andre tilfelle der det blir kravd identitetsdokumentasjon. Også på reiser til land som er med i Schengen-samarbeidet blir ein tilrådd å ta med pass. (Noreg.no)</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/kjoep-og-salg">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/eiendomsomsetning"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/boligfinansiering"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/tinglysing"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/bolig-og-eiendom"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Kjøp og sal</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Kjøp og salg</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Buying and selling</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/baalbrenning">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">St. Hansbål</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">St. Hansbål</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sankthansbål</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Grillplass</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Grillplass</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Jonsokbål</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Bålbrenning</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Bålbrenning</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/friluftsliv"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bålplass</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bålplass</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bråtebrenning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bråtebrenning</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Bonfires</skos:prefLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/friomraade"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bråtebrann</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bråtebrann</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/naturforvaltning"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Utandørs brenning eller brenning av avfall i småomnar. Kommunen fastset lokale reglar.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/eiendomsomsetning">
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/boligfinansiering"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Meklaropplysningar</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Eigedomskjøp</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kjøp av eigedom</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Megleropplysninger</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Eigedomssal</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Boligomsetning</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kjoep-og-salg"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Boligsalg</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Eigedomsomsetning</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bustadkjøp</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bustadomsetnad</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Eiendomskjøp</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/kontrakt"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Salg av eiendom</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kjøp av eiendom</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sal av eigedom</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Boligkjøp</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Trade in property</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bustadsal</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bustadomsetning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bustadomsetning</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Eiendomsomsetning</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Eiendomssalg</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/vannforurensning">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Vannforurensing</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Forurensing</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Water pollution</skos:prefLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/avloepshaandtering"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Vassforureining</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/forurensning-og-straaling"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Skadelige verknader på vassdrag og havvatn pga. utslepp frå industri, kloakk, landbruk m.m.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Forsuring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Forsuring</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Vannforurensning</skos:prefLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/universell-utforming"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Miljøvern</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Miljøvern</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/vannforsyning"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Forureining</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vassforureining</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/innemiljoe">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Indoor environment</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Inneklima</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Inneklima</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Hygiene</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Hygiene</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/arbeidsliv"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/folkehelse"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Renhold</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Reinhald</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Ventilasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ventilasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Innemiljø</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Innemiljø</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/skolemiljoe"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Innemiljø er etter Verdas helseorganisasjon (WHO) sin definisjon dei fem inneklimafaktorane, med tillegg av estetiske og psykososiale forhold. Inneklimafaktorane er temperatur, luft, lys/stråling, lyd/støy og utforming/innreiinng.</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/flagg">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Flaggreglar</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Flagging</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Flagging</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Flagg</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Flagg</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Flaggdager</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Flags</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Flaggregler</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/flagg-og-ordener"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Flaggbruk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Flaggbruk</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Flaggdagar</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Symbol for nasjon eller geografisk region. Reglar for bruk av flagget. Flaggdagar.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/trafikksikkerhet">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Trafikktryggleiksplan</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/veg-og-vegtrafikk"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Vegtrafikkulykke</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Traffic safety</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Sikkerheit for dei som ferdast i trafikken.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skoleveg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Trafikksikkerheitsplan</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Trafikksikkerheitsplan</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Trafikkulukker</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Veitrafikkulykke</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vegtrafikkulukke</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Trafikksikkerhetsplan</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Trygg trafikk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Trygg trafikk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skolevei</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Trafikksikkerheit</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Trafikksikkerhet</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skuleveg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Trafikkulykker</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/stoenad-ved-arbeidsmarkedstiltak">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Borteboertillegg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Reisetilskudd</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Individstønad</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Individstønad</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Reisetilskot</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Stønad ved arbeidsmarkedstiltak</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/oekonomiske-ytelser"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/arbeidsmarkedstiltak"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tilskudd til flytting</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Økonomisk yting ved deltaking i arbeidsmarknadstiltak. Basisyting og barnetillegg skal dekkje utgifter til livsopphald og vert gitt for dei dagane ein deltek i tiltaket.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bortebuartillegg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tilsynstillegg</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Stønad ved arbeidsmarknadstiltak</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tilsynstillegg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tilskot til flytting</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Flyttetilskot</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Job creation grant</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Flyttetilskudd</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/naeringsutvikling">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/etablering-av-barnehage"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/bedriftsetablering"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/foretaksregistrering"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/varemerke"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/miljoesertifisering"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/patent"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/naering"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Business development</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/oppgaveplikt"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/naeringsareal"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Næringsutvikling</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Næringsutvikling</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/konkurs"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/designbeskyttelse"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/standardisering"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/naeringsfond"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/bransjekrav"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/vaer-og-klima">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/natur-og-miljoe"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/flomvarsel"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/vaervarsel"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/skogbrannvarsel"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/klima"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Vær og klima</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/skredvarsel"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Weather and climate</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Vêr og klima</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/privatskole">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/grunnskoleopplaering"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Friskole</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/videregaaende-opplaering"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Friskule</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Privatskule</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Private schools</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Friskular er skular i privat eige. Dei er regulerte av friskulelova.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Privatskole</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/allemannsrett">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ferdselsregler</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Allemannsrett</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Allemannsrett</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Right of access</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Ein av dei viktigaste føresetnadene for utøving av friluftsliv. Allemannsretten gjeld i utmark. Alllemannsretten er ein opphalds- og ferdselsrett, men gjev også rett til å hauste t.d. bær, sopp og blomster.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fri ferdsel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fri ferdsel</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/naturforvaltning"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Ferdselsreglar</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/kommunal-bolig">
    <skos:definition xml:lang="nn">Bustad eigd av kommunen. Gjeld også utleige og ev. sal av kommunal bustad.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kommunal utleigebustad</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kommunal leilighet</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Kommunal bolig</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Municipal housing</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/botilbud"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Mellombels bustad</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Midlertidig bolig</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Kommunal bustad</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Midlertidig husvære</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Mellombels husvære</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Mellombels butilbod</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Midlertidig botilbud</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kommunal leilegheit</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kommunal utleiebolig</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/leie-og-utleie"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/bolignummer">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Boligregister</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/eiendom"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Bustadnummer</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bustadregister</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Adresse</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Adresse</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Dwelling number</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Bolignummer</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/forbruksutgifter">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Konsumprisindeks</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Konsumprisindeks</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Hushaldningsbudsjett</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Forbruksutgifter</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Forbruksutgifter</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Standardbudsjett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Standardbudsjett</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Consumption expenditure</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/privatoekonomi"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Husholdningsbudsjett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Prisvekstkalkulator</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Prisvekstkalkulator</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Priskalkulator</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Priskalkulator</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Til dette høyrer standardbudsjett frå SIFO, Statens institutt for forbruksforsking. Budsjettet viser vanlege forbruksutgifter for ulike typar hushald.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Prisindeks</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Prisindeks</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/rettferdsvederlag">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Ex gratia payments</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Rettferdsvederlag</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Rettferdsyting</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Rettferdsyting</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Rettferdsvederlag</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Billighetserstatning</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/erstatningsordninger"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Rettferdsvederlag</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Rettferdsvederlag ("billighetserstatning") er meint å vere ein siste utveg for å få ei økonomisk yting for den skaden eller ulempa ein er påført. Medrekna søknad om rettferdsvederlag av statskassen til krigsbarn, til utdanningslidande samar og kvenar, og for barn i barneheim, fosterheim og spesialskular.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Barneheimserstatning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Krigsbarn</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Krigsbarn</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Barnehjemserstatning</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/botilbud">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/kommunal-bolig"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/bofellesskap"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/trygde-og-servicebolig"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/sykehjem"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Botilbud</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Butilbod</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/omsorgsbolig"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Housing schemes</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/omsorg-trygd-og-sosiale-tjenester"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/vaervarsel">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/vaer-og-klima"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kulingvarsel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vêrstatistikk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Vêrstatistikk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kulingvarsel</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Værvarsel</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vervarsling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Havvarsel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Havvarsel</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Småbåtvarsel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Småbåtvarsel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vêrmelding</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vindvarsel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Vindvarsel</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Vêrvarsel</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vêrdata</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Vêrdata</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kystvarsel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kystvarsel</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Weather forecast</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vêrvarsling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Vêrvarsling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vermelding</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Vermelding</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Værmelding</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Værvarsling</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/kommuneplan">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Arealplanlegging</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/samfunnsplanlegging"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Samfunnsdelen til kommuneplanen</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Kommuneplan</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Kommuneplan</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kommunal-planlegging"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Municipal plan</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kommuneplanens arealdel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Oversiktsplanlegging</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Arealdelen til kommuneplanen</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kommuneplanbestemmelser</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Oversynsplanlegging</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Næringsplan</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Næringsplan</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kommuneplanens samfunnsdel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Områderegulering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Områderegulering</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Planlegging med sikte på å samordne den fysiske, økonomiske, sosiale, kulturelle og estetiske utviklinga innanfor kommunen.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Føresegner til kommuneplanen</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kommunedelplan</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kommunedelplan</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Detaljregulering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Detaljregulering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Arealplanlegging</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/fritid">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/kjaeledyr-og-sportsdyr"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Fritid</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Fritid</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/lekeplass"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kultur-idrett-og-fritid"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/frivilligsentral"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/tilrettelagt-fritid"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/fritidsutstyr"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/fritidstilbud"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/eldresenter"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/lag-og-foreninger"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/musikk-og-kulturskole"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Leisure time</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/baatplass">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/baattrafikk"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Hamn for småbåtar.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Småbåthamn</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Småbåthavn</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Båtplass</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Båtplass</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Mooring space</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/samlivsbrudd">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Samværsrett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Separasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Separasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Delt foreldreansvar</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skilsmisse</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skilsmisse</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Delt foreldreansvar</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Mekling for foreldre</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Mekling for foreldre</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/barnebidrag"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/samliv"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Samlivsbrudd</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Relationship break-up</skos:prefLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/mekling"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/skifte"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Samlivsbrot</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Søknad om separasjon skal sendast til Fylkesmannen. Etter eitt år med separasjon kan ein søkja om skilsmisse. Ektefeller som flytter frå kvarandre utan å vere separerte, kan søkje om skilsmisse to år etter samlivsbrotet. Dersom ektefellene har felles barn under 16 år, må dei møte til mekling før dei kan separerast eller skiljast.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Samværsrett</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/inntekts-og-formuesskatt">
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Inntekts- og formuesskatt</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Inntekts- og formuesskatt</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/skatt-og-likning"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Inntektsskatt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Toppskatt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Toppskatt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Inntektsskatt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Forskuddstrekk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Lønnsoppgåve</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Income and wealth tax</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Lønnsoppgave</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Lønns- og trekkoppgave</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Inntektsoppgåve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Utlikna skatt</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Personlege skatteytarar betaler inntektsskatt av arbeidsinntekt og pensjonar. Det skal også betalast skatt av nettoformue over eit visst nivå.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skattetrekk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skattetrekk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Personskatt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Personskatt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Lønns- og trekkoppgåve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Utlignet skatt</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Forskotstrekk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Inntektsoppgave</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Formueskatt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Formueskatt</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/merverdiavgift">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/offentlige-avgifter"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Merverdiavgift</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Altinn</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Altinn</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Moms</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Moms</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Mva.</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Mva.</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/handel-og-service"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Meirverdiavgift</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Value added tax</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Avgift som skal betalast på omsetning av varer og tenester i alle ledd.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/forbrukerklage">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/varer-og-tjenester"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Forbrukerklage</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Forbrukarklage</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Klagenemnder</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Klagenemnder</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Consumer complaint</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Klage på varer og tenester. Medrekna klagerettleiing, reklamasjon, behandling i klagenemnder m.m.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Forbrukertvist</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Reklamasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Reklamasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Forbrukartvist</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/alderspensjon">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Grunnbeløp</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Grunnbeløp</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Samordning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Samordning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Pensjonspoeng</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Pensjonspoeng</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Grunnpensjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Grunnpensjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tidlegpensjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Pensjonsutbetaling frå folketrygda etter fylte 67 år. I offentleg sektor er det også særaldersgrenser. Medrekna avtalefesta pensjon, pensjonsberekning m.m.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Alderstrygd</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Alderstrygd</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Retirement pension</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tidligpensjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Folketrygdpensjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Folketrygdpensjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Omsorgspoeng</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Omsorgspoeng</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Avtalefestet pensjon</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Pensjonskasse</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Pensjonskasse</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sjømannspensjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sjømannspensjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Pensjonsfond</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Pensjonsfond</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Førtidspensjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Førtidspensjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/pensjon"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Avtalefesta pensjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">AFP</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">AFP</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Alderspensjon</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Alderspensjon</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/avloepshaandtering">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vatn og avløp</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Avlaupsslam</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Drain management</skos:prefLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/vannforurensning"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/kommunale-avgifter-og-gebyrer"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Avlaupsvatn</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Avløpsvann</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Avløpshåndtering</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Slam</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Slam</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/utslippstillatelse"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Avløpshandtering</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/tekniske-tjenester"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kloakk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kloakk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Avløpsslam</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Vann og avløp</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/permittering">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/arbeidsliv"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Permittering inneber at arbeidstakaren vert heilt eller delvis løyst frå arbeidet på grunn av innskrenking i drifta eller arbeidsstans bestemt av arbeidsgjevar.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Permittering</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Permittering</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Temporary redundancy</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/yrkesskade">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Arbeidsulukke</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Yrkesrelatert helseplage</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Yrkesrelatert helseplage</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Occupational injury</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/arbeidsliv"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Personskade, sjukdom eller dødsfall som følgje av arbeidsulukke. Ein sjukdom kan også bli godkjend som yrkessjukdom dersom han er ei følgje av skadeleg påverknad frå arbeidsmiljøet og er ein av dei sjukdomane som er nemnde i forskrift om yrkessjukdomar.</skos:definition>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/menerstatning"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skadeforklaring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skadeforklaring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Yrkessjukdom</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Yrkesskade</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Yrkesskade</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Yrkesskadeforsikring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Yrkesskadeforsikring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Yrkessykdom</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Arbeidsulykke</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/d-nummer">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/personopplysninger"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">D-nummer</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">D-nummer</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">D-number</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/kameratkjoering">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Pendling</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Journey sharing</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kollektivtransport"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Kameratkøyring</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Kameratkjøring</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Haiking</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Haiking</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Organisert kopling mellom bilistar og personar som treng nokon å sitje på med. Kameratkøyrarar kan køyre i sambruksfeltet.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Pendling</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/omsorgspenger">
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/sykefravaer"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/oekonomiske-ytelser"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/barn-og-foreldre"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Arbeidstakar som har omsorg for barn under 12 år har rett til omsorgspengar under fråver frå arbeidet når barnet er sjukt. Det same gjeld dersom arbeidstakaren må vere borte frå arbeidet fordi den som har det daglege barnetilsynet er sjuk.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Omsorgspengar</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Omsorgspenger</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Care benefit</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/tilskuddsordninger">
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/ungdomsmidler"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Tilskuddsordninger</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/naermiljoetilskudd"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kultur-idrett-og-fritid"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/idrettsmidler"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/kulturmidler"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Public funding schemes</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Tilskotsordningar</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/barn-og-familie">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/samliv"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/barnevern-og-familievern"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/barnehage"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Barn og familie</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Barn og familie</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Family and children</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/barn-og-foreldre"/>
    <skos:topConceptOf rdf:resource="http://psi.norge.no/los/struktur"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/forbrukertest">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/varer-og-tjenester"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Testar av varer og tenester.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Forbrukartest</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Forbrukertest</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Consumer test</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/baatsertifikat">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Båtførarsertifikat</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/foererkort-og-sertifikat"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Båtsertifikat</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Båtsertifikat</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Løyve for å føra fritidsbåt. Båtførarbeviset skal vere i bankkortformat og ha bilete av innehavaren.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Båtførersertifikat</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fritidsbåtskippersertifikat</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fritidsbåtskippersertifikat</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kystskippersertifikat</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">International Certificate of Competence for Operators of Pleasure Craft</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kystskippersertifikat</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/skogbruk">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Vernet skog</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skogvern</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skogavgift</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skogavgift</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Forestry</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skogvern</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Avvirking</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Skogbruk omfattar dyrking og stell av trebestand og drift og utnytting av det virke som blir produsert. Jordbruk er eige emneord.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Avvirkning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skogsdrift</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skogsdrift</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Hogst</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Hogst</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Avverking</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Verna skog</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skogdrift</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skogdrift</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Skogbruk</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Skogbruk</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skogkultur</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skogkultur</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/landbruk"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skogfond</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skogfond</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skogsvirke</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skogsvirke</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/adressetildeling">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Husnummer</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Husnummer</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Adressetildeling</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Adressetildeling</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vegnamn</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Veinavn</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Gatenavn</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Gateadresse</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Gateadresse</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Gatenamn</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Address allocation</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Adressering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Adressering</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/eiendom"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Vegnavn</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/bibliotektjenester">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bokbåt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Læringssenter</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/grunnskoleopplaering"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/bibliotek"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Høgskolebibliotek</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fagbibliotek</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fagbibliotek</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skolebibliotek</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skulebibliotek</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bokbuss</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bokbuss</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Høgskulebibliotek</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Universitetsbibliotek</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Universitetsbibliotek</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Library services</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fylkesbibliotek</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fylkesbibliotek</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/videregaaende-opplaering"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Bibliotektjenester</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kultur"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Folkebibliotek</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Folkebibliotek</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/hoeyere-utdanning"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Høyskolebibliotek</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Folkeboksamling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Folkeboksamling</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Bibliotektenester</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Læringssenter</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bokbåt</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/beredskap-og-sikkerhet">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Civil protection and emergency planning</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/vaapentillatelse"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/krisehaandtering"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Beredskap og sikkerhet</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/brannvern-og-eksplosjonsvern"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/verneplikt"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Beredskap og tryggleik</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/redningstjeneste"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/individ-og-samfunn"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/integrering">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/tolketjeneste"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/inkludering"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/innvandring-og-integrering"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/introduksjonsprogram-for-innvandrere"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/norskopplaering"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Integrering</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Integrering</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Integration</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/musikk">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kultur"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Music</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skolekorps</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/musikk-og-kulturskole"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skulekor</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Songkor</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Musikkverkstad</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kor</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kor</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Rockeverkstad</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skolekor</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Rockeverksted</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Musikk</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Orkester</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Orkester</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Musikk</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Korps</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Korps</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Konsert</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Konsert</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Musikkverksted</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sangkor</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Tilstelning der ein kan høyre på framføring av musikk.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skulekorps</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Konsertbillett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Konsertbillett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Billettbestilling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Billettbestilling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Opera</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Opera</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/skatt-og-likning">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/skatter-og-avgifter"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/eiendomsskatt"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/skattekort"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/selvangivelse"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/naeringsskatt"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Taxation</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/arv-og-gaver"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Skatt og likning</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Skatt og likning</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/inntekts-og-formuesskatt"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/skolerute">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skoleferie</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">School terms and holidays</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skuleruta</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/grunnskoleopplaering"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/videregaaende-opplaering"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Skolerute</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skuleåret</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skoleåret</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skuleferie</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Kalenderoversikt over ferieavviklinga i grunnskulen.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Skulerute</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skoleruta</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/tilrettelagt-transport">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/transporttjenester"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Transport services for disabled persons</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Ei teneste retta mot funksjonshemma som er avhengig av dør-til-dør-transport. Skal gje høve til å ta del i aktivitetar i nærmiljøet. TT-ordninga skal berre nyttast til lokale fritidsreiser, og ikkje til sjuketransport, legebesøk, reise til fysioterapi eller andre reiser som vert dekka av folketrygda.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">TT-kort</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">TT-kort</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/veg-og-vegtrafikk"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Tilrettelagt transport</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Tilrettelagt transport</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">TT-brukar</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">TT-tjeneste</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">TT-tjeneste</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">TT-bruker</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Reiserett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Reiserett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Drosjelapper</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Drosjelappar</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">TT-ordning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">TT-ordning</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/menneskerettigheter">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/innbyggerrettigheter"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Grunnleggjande rettar og fridomar som individa har overfor statsmaktene, og som følgjer av internasjonale overeinskomstar og praksis. Til dei klassiske menneskerettane høyrer rettstryggleik, religionsfridom, stemmerett og ytringsfridom.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Ytringsfridom</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ytringsfrihet</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Menneskerettar</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Menneskerettigheter</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Human rights</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/tjenestepensjon">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/pensjon"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Ei alderspensjons-opptening i tillegg til folketrygda. Arbeidsgjevarar har plikt til å oppretta ei pensjonsordning for tilsette og personar som utfører arbeid i foretaket.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Samordning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Samordning</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Tenestepensjon</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Tjenestepensjon</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Public service pension</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/farskap">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/barn-og-foreldre"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Det skal fastsetjast farskap for alle barn som blir fødde i Noreg. Regelverket om fastsetjing og endring av farsskap finst i barnelova.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Folkeregister</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Folkeregister</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Farskap</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Farskap</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Fatherhood</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/gjenlevendepensjon">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/pensjon"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Gjenlevandepensjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Etterlattepensjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Attlevandepensjon</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Gjenlevendepensjon</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Surivors pension</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/kjoeretoeykontroll">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kjoeretoey"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Periodisk køyretøykontroll</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Teknisk kjøretøykontroll</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Vehicle inspection</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">EU-kontroll</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">EU-kontroll</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Teknisk kontroll</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Teknisk kontroll</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Periodisk kontroll</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Trafikkstasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Trafikkstasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Kjøretøykontroll</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Periodisk kontroll</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Teknisk køyretøykontroll</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Periodisk kjøretøykontroll</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Til dette høyrer periodisk og annan kontroll av køyretøy.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Biltilsynet</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Biltilsynet</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">EØS-kontroll</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">EØS-kontroll</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Køyretøykontroll</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/frivilligsentral">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/fritid"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Frivilligsentralar ("frivillighetssentraler") finst over heile landet og er ein møteplass som formidlar kontakt mellom menneske i lokalmiljøet. Målet er å samordne den frivillige innsatsen som privatpersonar og organisasjonar i kommunen utfører, og dermed fremje og styrkje det frivillige arbeidet.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Frivilligsentral</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Frivillighetssentral</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Frivilligsentral</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Frivilligsentral</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Volunteer centre</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/svangerskapsomsorg">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Jordmortjeneste</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Hjemmefødsel</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Svangerskap</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Svangerskap</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Jordmorteneste</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/svangerskap-og-foedsel"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fødsel</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fødsel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Svangerskapskontroll</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Svangerskapskontroll</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Svangerskapsomsorg</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Svangerskapsomsorg</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Heimefødsel</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Prenatal care</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Graviditet</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Graviditet</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fosterdiagnostikk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fosterdiagnostikk</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Svangerskapskontroll på helsestasjonen er eit tilbod til gravide for å bidra til god helse under svangerskapet. Kommunen skal tilby helseundersøkingar, rettleiing, opplysningsverksemd samt samlivs- og foreldrerettleiing.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/innbyggerinitiativ">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/politikk-og-valg"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Eit forslag som er fremja av innbyggjarane. Kommunestyre eller fylkesting pliktar å ta stilling til framlegg som gjeld arbeidet deira dersom minst 2 % av innbyggjararne, alternativt 300 i kommunen eller 500 i fylket, står bak framlegget.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Innbyggjarinitiativ</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Innbyggerinitiativ</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Citizen initiative</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/gjeldsraadgivning">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Inkasso</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Gjeldsordning</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Debt counselling</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Livsoppholdssatser</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Livsopphaldssatsar</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Gjeldsproblem</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Gjeldsproblem</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Gjeldsordning</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/oekonomiske-ytelser"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Gjeldsrådgjeving</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Gjeldsrådgjeving</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Gjeldsoffer</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Gjeldsoffer</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Livsopphold</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Gjeldsrådgivning</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Tilbod om økonomisk rådgjeving til personar med alvorlege gjeldsproblem.</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/privatoekonomi"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Livsopphald</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Inkasso</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Gjeldsrådgiving</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/flytting">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/bostedsattest"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/flyttemelding"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/bolig-og-eiendom"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Flytting</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Flytting</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Moving home</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/foererkort">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Føreropplæring</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Førerkort</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Mopedførerbevis</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Mopedførarbevis</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Mopedførerkort</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Lastebil</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Lastebil</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Trafikkstasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Trafikkstasjon</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Traktor</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Traktor</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Førerprøve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Prikkbelastning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Prikkbelastning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Motorsykkel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Motorsykkel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Biltilsynet</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Biltilsynet</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Snøscooter</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Snøscooter</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Løyve til å føra motorkøyretøy. Til dette høyrer føraropplæring og førarprøve til alle førarkortklassar. Båtsertifikat og truckførarbevis er eigne emneord.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Personbil</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Personbil</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Midlertidig kjøretillatelse</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Mopedførarkort</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Terrengkjøretøy</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">ATV</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">ATV</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Føraropplæring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Førarprøve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Beltebil</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Beltebil</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bil</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bil</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Driving licence</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Mellombels køyreløyve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Minibuss</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Minibuss</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sertifikat</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sertifikat</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Firehjuling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Firehjuling</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Førarkort</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Terrengkøyretøy</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/foererkort-og-sertifikat"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Buss</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Buss</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Snøskuter</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Snøskuter</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/arbeidstvist">
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/mekling"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Arbeidskonflikt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Arbeidskonflikt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tenestetvist</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/arbeidsliv"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Lockout</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Lockout</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fagforeining</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Streik</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Streik</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Interessetvist</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Labour dispute</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Interessetvist</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fagforening</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Arbeidstagerorganisasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Arbeidstakerorganisasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Arbeidskonfliktar og streik.</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Arbeidstakarorganisasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Arbeidstvist</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Arbeidstvist</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tjenestetvist</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/renovasjon">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Avfallsbeholder</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Kommunane skal syte for innsamling av hushaldningsavfall, dvs. avfall frå private hushaldningar. Farleg avfall skal leverast på eige mottak. Det finst eigne returordningar for bestemte typar av avfall.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/tekniske-tjenester"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Miljøsanering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Miljøsanering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Resirkulering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Resirkulering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kjeldesortering</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/farlig-avfall"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bostømming</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Retursystem</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Retursystem</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Gjenvinning</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/avfallshaandtering"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kildesortering</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/kommunale-avgifter-og-gebyrer"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/eiendom"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Søppeltømming</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Attvinning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Returordning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Returordning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Avfallsbehaldar</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Renovasjon</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Renovasjon</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Avfallsplan</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Avfallsplan</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Boss</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Boss</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Waste collection</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/kompostering">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/avfallshaandtering"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Biologisk prosess der planterestar og anna organisk materiale blir brote ned.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Heimekompostering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Hjemmekompostering</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Kompostering</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Kompostering</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Composting</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/korttidsopphold">
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Akuttplass</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Akuttplass</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vurderingsopphald</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Avlastningsopphold</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Avlastingsopphald</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Korttidsopphold</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/avlastning-og-stoette"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Korttidsopphald</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Avlastningsopphald</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Avlastningsopphald</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Temporary stay</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Vurderingsopphold</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Rehabiliteringsopphold</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Rehabiliteringsopphald</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Tidsavgrensa opphald i institusjonar som til dømes sjukeheim. Vert tildelt heimebuande med behov for kortare opphald, gjerne i samband med sjukehusopphald. Avlastningsbustad og sjukeheim er eigne emneord.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/foretaksregistrering">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Brønnøysundregistrene</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Domeneregistrering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Enhetsregisteret</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Enkeltpersonforetak</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Enkeltpersonforetak</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Foretaksregistrering</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Domeneregistrering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Samordna registermelding</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Aksjeselskap</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Aksjeselskap</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Business registration</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Einingsregisteret</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Samordnet registermelding</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Brønnøysundregisteret</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Brønnøysundregisteret</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Føretaksregistrering</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Brønnøysundregistra</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Enkeltmannsføretak</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Føretaksregisteret</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Enkeltpersonsforetak</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Enkeltpersonsforetak</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">BEDIN</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">BEDIN</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Enkeltmannsforetak</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Foretaksregisteret</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/naeringsutvikling"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/byggekostnad">
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Byggekostnad</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/bygging"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Byggjekostnad</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Byggekostnadsindeks</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Byggekostnadskalkulator</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Byggekostnadskalkulator</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Byggjekostnadsindeks</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Construction costs</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/ruteopplysning">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sporveisrute</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Båtrute</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Ruteopplysning</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Ruteopplysning</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Båtrute</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Timetable information</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Busstider</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Busstider</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ferjerute</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Ferjerute</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ferjetider</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Ferjetider</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Rutetabell</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Rutetabell</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">T-banerute</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Trikkerute</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Trikkerute</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">T-banerute</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Togrute</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Togrute</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Rutetider</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Rutetider</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Togtider</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Togtider</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fergerute</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Informasjon om rutetider m.m. for kollektivtrafikk.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fergetider</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kollektivtransport"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bussrute</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bussrute</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sporvegsrute</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/media-og-kommunikasjon">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/internett"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/kringkasting"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/post"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/individ-og-samfunn"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Media og kommunikasjon</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Media og kommunikasjon</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Media and communication</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/statskirke">
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Den norske kyrkja</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Den norske kirke</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">State church</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kyrkja</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Menighet</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/religion-og-livssyn"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kyrkjelyd</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kyrkjelyd</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kirken</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Utmelding</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Utmelding</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Innmelding</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Statskyrkje</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Innmelding</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Statskirke</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Menigheit</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Den norske kyrkja er eit evangelsk luthersk kyrkjesamfunn. Til dette emneordet høyrer dåp og kyrkjeleg konfirmasjon. For tilsvarande seremoniar i andre trus- og livssynssamfunn sjå emneordet trus- og livssynssamfunn. Ekteskap og gravferd er eigne emneord.</skos:definition>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/familievern">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Familievernkontor</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Familievernkontor</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Familierådgjeving</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/samliv"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Familierådgivning</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Family counselling</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Parkurs</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Parkurs</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/barnevern-og-familievern"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Familierådgiving</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Familievern</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Familievern</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Offentlege og kyrkjelege rettleiingstenester som gjev hjelp og råd i alle slags konfliktar og kriser i familieforhold. Kontora skal godkjennast av Barne- og likestillingsdepartementet.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Samlivskurs</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Samlivskurs</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Husmorvikar</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Husmorvikar</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Familiekontor</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Familiekontor</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/domstol">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Hovedstvevnevitne</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Herredsrett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Lagmannsrett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Lagmannsrett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Lekdommer</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Lekdommer</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/rettsvesen"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Forliksmegling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skjønsrett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Hjelpestemnevitne</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Stevnevitne</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Byrett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Byrett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Konsulrett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Konsulrett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skjønnsrett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Legdommer</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Meddommer</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Jordskifterett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Jordskifterett</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Høyesterett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Hovudstemnevitne</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Domstol</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Domstol</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Stemnevitne</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tingrett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tingrett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Forliksråd</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Forliksråd</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Riksrett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Riksrett</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Court of justice</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Meddommar</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Heradsrett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Arbeidsretten</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Arbeidsretten</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Forliksmekling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Forliksmekling</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Domstolane er ei av dei tre statsmaktene i Noreg, og utøver den dømmande makta. Herunder også forliksråd og spesialdomstolane.</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Lagrettemedlem</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Lagrettemedlem</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Forliksklage</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Forliksklage</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Hjelpestevnevitne</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Høgsterett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Lekdommar</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/doping">
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/rustiltak"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/idrett"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Bruk av stoff som kan påverke prestasjonsevna til kroppen i ulike samanhengar.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Doping</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Doping</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Doping</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/plantevern">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Plantevernplan</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Plantevernplan</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Plant protection</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Plantehelse</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Plantehelse</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sprøytemidler</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/landbruk"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sprøytemiddel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sprøytemiddel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Plantevernavgift</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Plantevernavgift</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Plantevernmidler</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Plantevern</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Plantevern</skos:prefLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/skadedyr"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Å oppretthalde god plantehelse og redusere risikoen for introduksjon og spreiing av planteskadegjerarar med plantedelar, trelast, jord m.m. Mattilsynet har ansvaret for dette her i landet.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Giftnemnda</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Giftnemnda</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Plantevernmiddel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Plantevernmiddel</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/helsetjenester">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/ergoterapi"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/europeisk-helsetrygdkort"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Helsetjenester</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/kiropraktikk"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/sykehus"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/tannhelsetjeneste"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/hjemmesykepleie"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Helsetenester</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/fengselshelsetjeneste"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/helsestasjon"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/helse"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/skolehelsetjeneste"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/trygghetsalarm"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/fysioterapi"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/frikort-for-helsetjenester"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/habilitering-og-rehabilitering"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/fastlege"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/alternativ-behandling"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/legemiddel"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/sykehjem"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/legevakt"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Health services</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/behandlingsreise"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/arbeidsliv">
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Arbeidsliv</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Arbeidsliv</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/sykefravaer"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/arbeid"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/oppsigelse"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/ferie"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/inkluderende-arbeidsliv"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/arbeidsgiver"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/innemiljoe"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/permittering"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/arbeidstid"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/arbeidstvist"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Employment</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/yrkesskade"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/mobbing"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/arbeidsmiljoe"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/yrkesrettet-attfoering"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/hovedavtalen"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/arbeidsavtale"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/kommunal-planlegging">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/bolig-og-eiendom"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/bebyggelsesplan"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Kommunal planlegging</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Kommunal planlegging</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Municipal planning</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/universell-utforming"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/reguleringsplan"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/kommuneplan"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/soning">
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Soning</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Soning</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/lovbrudd-og-straff"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fengselsstraff</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fengselsstraff</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sikring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sikring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kriminalomsorg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kriminalomsorg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Forvaring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Forvaring</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Straffegjennomføring i form av fengselsopphald. Ved halvvegs gjennomført straff, kan det vere aktuelt med soning utanfor fengsel med særlege vilkår.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Serving a criminal sentence</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/forurensning-og-straaling">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/luftkvalitet"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/straalevern"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/miljovennlig-transport"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Pollution and radiation</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/natur-og-miljoe"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Forureining og stråling</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/utslippstillatelse"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Forurensning og stråling</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/forurenset-grunn"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/stoey"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/vannforurensning"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/samboerskap">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/samliv"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Det er inga generell likebehandling av sambuarar og ektepar i lovverket. Sambuarar blir behandla som ektefellar på enkelte område og som einslege på andre. Medrekna sambuarkontrakt.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sambuarkontrakt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Samboerkontrakt</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Sambuarskap</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Samboerskap</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Cohabitation</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/ungdomsmidler">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ungdomsformål</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Ungdomsføremål</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Ungdomsmidlar</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Funding for youth activities</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Ungdomstiltak</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ungdomstiltak</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Ungdomsmidler</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Kommunale midlar som skal stimulere lag, foreningar og organisasjonar til å drive aktivitetar retta mot ungdom.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/tilskuddsordninger"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Aktivitetsstøtte</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Aktivitetsstøtte</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/trafikk-reiser-og-samferdsel">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kjoeretoey"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Traffic, journeys and transport</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/foererkort-og-sertifikat"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kollektivtransport"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/veg-og-vegtrafikk"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/yrkestransport"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Trafikk, reiser og samferdsel</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Trafikk, reiser og samferdsel</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/utenlandsreiser"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/baattrafikk"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:topConceptOf rdf:resource="http://psi.norge.no/los/struktur"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/luftfart"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/minid">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/personopplysninger"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">MinID</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">MinID</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">MinID digital identity</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/telepris">
    <skos:definition xml:lang="nn">Prisen på fasttelefoni, mobiltelefoni og Internett.</skos:definition>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/internett"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Telepris</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Telepris</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Mobilpriser</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Telecommunication prices</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fasttelefon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fasttelefon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Mobilprisar</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/varer-og-tjenester"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Mobiltelefon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Mobiltelefon</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/samfunnsplanlegging">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/universell-utforming"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/kommuneplan"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/regional-planlegging"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/individ-og-samfunn"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Samfunnsplanlegging</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Samfunnsplanlegging</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Community planning</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/designbeskyttelse">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/naeringsutvikling"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Design refererer til utsjånaden og forma til eit produkt eller del av eit produkt. Ei designregistrering dokumenterer retten til ein bestemt design i eit bestemt tidsrom, og ein kan lettare hindre andre i å utnytte same designen. Patentvern høyrer til emneordet patent.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Mønstervern</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Mønsterbeskyttelse</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Designvern</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Designbeskyttelse</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Design protection</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/dokumentavgift">
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/tinglysing"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/offentlige-avgifter"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Dokumentavgift</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Dokumentavgift</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Stamp duty</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/svangerskap-og-foedsel">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Pregnancy and birth</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/helse"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Svangerskap og fødsel</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Svangerskap og fødsel</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/svangerskapsomsorg"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/abort"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/prevensjon"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/ufrivillig-barnloeshet"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/baatfoererbevis">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/foererkort-og-sertifikat"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Båtførarbevis</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Båtførerbevis</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Norwegian boatmanship licence</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/reklame-og-telefonsalg">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/varer-og-tjenester"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Ein kan reservere seg mot adressert reklame og telefonsal ved å kontakte Reservasjonsregisteret i Brønnøysundregistra. Verksemder som driv direkte marknadsføring pliktar å oppdatere telefon- og adresselistene fire gonger pr år.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Reservasjonsregisteret</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Reservasjonsregisteret</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Reklame og telefonsal</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Reklame og telefonsalg</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Advertising and telesales</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/arbeidsgiveravgift">
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Arbeidsgiveravgift</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Ei avgift betalt av arbeidsgjevar. Det er ulike satsar for dei fem sonene i landet. Det er den registrerte adressa til verksemda og ikkje dei tilsette sin bustadkommune som avgjer kva sone ein er i.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Terminoppgåve</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/arbeidsgiver"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Employer contributions</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Terminoppgave</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Altinn</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Altinn</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Arbeidsgjevaravgift</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/offentlige-avgifter"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/idrettsanlegg">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skiløype</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skiløype</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Lysløype</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Lysløype</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skøytebane</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skøytebane</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/idrett"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skileikområde</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skileikområde</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Anlegg som er lagt til rette for idrettsaktivitetar.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skianlegg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skianlegg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Gymnastikksal</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Gymnastikksal</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Idrettshall</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Idrettshall</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Hall</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Hall</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ballbinge</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Ballbinge</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Idrettsbane</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Idrettsbane</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Uteanlegg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Uteanlegg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Alpinanlegg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Alpinanlegg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Lysanlegg</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Sports facilities</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Lysanlegg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Idrettsplass</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Idrettsplass</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">O-kart</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Treningstid</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Treningstid</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">O-kart</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Badeanlegg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Badeanlegg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ishall</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Ishall</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fotballbane</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fotballbane</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Orienteringskart</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Orienteringskart</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Idrettsanlegg</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Idrettsanlegg</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skileikanlegg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skileikanlegg</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/piggdekk">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Oblat</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Oblat</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bildekk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bildekk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Piggdekkoblat</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Piggdekkoblat</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Studded tyres</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Piggdekkretur</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Piggdekkretur</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Frå og med første måndag etter 2. påskedag og til og med 31. oktober er det ikkje tillate å bruke piggdekk eller kjettingar. I Nordland, Troms og Finnmark er tilsvarande periode frå og med 1. mai til og med 15. oktober.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Piggdekk</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Piggdekk</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Dekk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Dekk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Piggdekkpant</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Piggdekkavgift</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Piggdekkavgift</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Piggdekkpant</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kjoeretoey"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Piggdekkgebyr</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Piggdekkgebyr</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kjetting</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vinterdekk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Vinterdekk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kjetting</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/sjoefart">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/baattrafikk"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Skips- og sjøfart. Gjeld norskregistrerte skip og utanlandske skip som kjem til norske hamner. Båtførarsertifikat, kystforvaltning og sjøsikkerheit er eigne emneord.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skipsfart</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skipsfart</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Sjøfart</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Sjøfart</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Shipping</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/sykkel">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sykling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sykling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sykkelfelt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sykkelfelt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bysykkel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bysykkel</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/veg-og-vegtrafikk"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Cycling</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sykkelsti</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sykkelsti</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sykkelvei</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sykkelparkering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sykkelparkering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sykkelvrak</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sykkelvrak</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sykkelveg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sykkelveg</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Sykkel</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Sykkel</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sykkelkart</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sykkelkart</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/friluftsliv"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/opphavsrett">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/opphavsrett"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kultur-idrett-og-fritid"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Opphavsrett</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Opphavsrett</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Copyright</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/personlig-assistent">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/avlastning-og-stoette"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Teneste som omfattar praktisk og personleg hjelp i dagleglivet for funksjonshemma med samansette og omfattande behov.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Brukarstyrt personleg assistanse</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Brukerstyrt personlig assistanse</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Personleg assistent</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Personlig assistent</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Personal assistant</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/innbyggerrettigheter">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/individ-og-samfunn"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/statsborgerskap"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Innbyggjarettar</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Citizens' rights</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/vergemaal"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/innsynsrett"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/menneskerettigheter"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/universell-utforming"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/likestilling"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/pass"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Innbyggerrettigheter</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/avfallshaandtering">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/kompostering"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/renovasjon"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/farlig-avfall"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/natur-og-miljoe"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Avfallshandtering</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Avfallshåndtering</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Waste management</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/plantedyrking">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Gjødsel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Miljøplan</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Produksjonstilskot</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Plantedyrking</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Plantedyrking</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Avlingssvikt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Avlingssvikt</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Jordbruk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Jordbruk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Forvirksomhet</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fôrverksemd</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Økologisk landbruk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Økologisk landbruk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Husdyrgjødsel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Husdyrgjødsel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Produksjonstilskudd</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Jordbruksareal</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Jordbruksareal</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fôrvirksomhet</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Økologisk jordbruk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Økologisk jordbruk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Forvarevirksomhet</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Planteproduksjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Planteproduksjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Forverksemd</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fôrvarevirksomhet</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fôrvareverksemd</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Regionalt miljøprogram</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Regionalt miljøprogram</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Gjødsling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Gjødsling</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/landbruk"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">SMIL</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">SMIL</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Cultivation of plants</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Spesielle miljøtiltak i jordbruket</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Spesielle miljøtiltak i jordbruket</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Forvareverksemd</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kulturlandskap</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kulturlandskap</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Nydyrking</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Nydyrking</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Landbruk er produksjon av mat ved å dyrke planter til menneskeføde, eller til bruk for dyr som blir menneskeføde. Skogbruk og husdyrhald er eigne emneord.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Miljøplan</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Gjødsel</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/inkludering">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/integrering"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Diskriminering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Diskriminering</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Inkludering</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Inkludering</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Inclusion</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Antirasisme</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Antirasisme</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Rasisme</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Rasisme</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/reiselivsnaering">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/turisme"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/turistkontor"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/persontransport"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/naering"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Reiselivsnæring</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Reiselivsnæring</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Tourism industry</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/dans">
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Dans</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Dans</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/musikk-og-kulturskole"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Dance</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Kulturtilbod, dans, ballett o.l.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kultur"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Leikarring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Billettbestilling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Billettbestilling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Danseskule</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Ballett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Danseskole</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Dansekurs</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Dansekurs</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ballett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Leikarring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Folkedans</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Folkedans</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/politikk-og-valg">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/valg"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/innbyggerinitiativ"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/politiske-partier"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/individ-og-samfunn"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Politikk og val</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Politikk og valg</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Politics and elections</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/alternativ-behandling">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/helsetjenester"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Medisinske behandlingsmetodar som står utanfor etablert skulemedisin og ofte utanfor offentlege helsetilbod. Alternativ medisin vert ikkje dekt av folketrygda</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Alternativ behandling</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Alternativ behandling</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Alternative treatment</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/aksellastrestriksjoner">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/veg-og-vegtrafikk"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Innskrenking av kor tunge køyretøy som kan køyre på ein veg. Akseltrykket må vere under ei viss grense.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Telerestriksjonar</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Telerestriksjoner</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Aksellastrestriksjonar</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Aksellastrestriksjoner</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Axle load restrictions</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/sykehjem">
    <skos:definition xml:lang="nn">Kommunalt driven buform som skal ha tilbod om heildøgns opphald. Retta mot dei som ikkje får dekka sitt daglege behov for pleie og omsorg i heimen eller i omsorgsbustad. Tilbyr langtidsopphald, avlastningsopphald og korttidsopphald.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sykeheimsopphold</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Sjukeheim</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/botilbud"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sykeheim</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Boform for heldøgns omsorg og pleie</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bo- og behandlingssenter</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sjukeheimsopphald</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Langtidsopphald</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Langtidsopphold</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Sykehjem</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Buform for heildøgns omsorg og pleie</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Nursing home</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Pleieheim</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Pleieheim</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sykehjemsplass</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Gamlehjem</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bu- og behandlingssenter</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Gamleheim</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Aldershjem</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Aldershjem</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sykehjemsopphold</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sykehjemsopphold</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Rehabiliteringsopphold</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/helsetjenester"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Rehabiliteringsopphald</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sykeheimsplass</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sjukeheimsplass</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Pleiehjem</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Pleiehjem</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Aldersheim</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Aldersheim</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sjukeheim</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/fagskoleutdanning">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Teknisk fagskule</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/hoeyere-utdanning"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/fagopplaering"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Vocational education</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Korte yrkesretta utdanningar som byggjer på vidaregåande opplæring eller tilsvarande realkompetanse, og som har eit omfang tilsvarande minimum eit halvt studieår og maksimuim to studieår. Fagopplæring er eige emneord.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Teknisk fagskole</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Fagskoleutdanning</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Fagskuleutdanning</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/personskadetrygd">
    <skos:definition xml:lang="nn">Folketrygda er den mest generelle trygdeordninga, og ho omfattar alle som er busette i Noreg. Personskadetrygdene (krigspensjon og "gammal" yrkesskadetrygd) og tenestepensjonsordningane må sjåast som supplerande ordningar til folketrygda.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Personal injury benefit</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Krigsinvalidepensjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Krigsinvalidepensjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Samordning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Samordning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Invalidepensjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Invalidepensjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Personskadetrygd</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Personskadetrygd</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Krigspensjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Krigspensjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/pensjon"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/midlertidig-brukstillatelse">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/bygging"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Mellombels bruksløyve</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Midlertidig brukstillatelse</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Temporary usage permit</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/vaapentillatelse">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/beredskap-og-sikkerhet"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Våpenløyve</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Weapons permit</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Våpenløyve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Våpenløyve</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/jakt-og-fangst"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Våpentillatelse</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Våpenkort</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Våpenkort</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Våpensøknad</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Våpensøknad</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/oppmaaling">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fastmerke</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fastmerke</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Samanføying av eigedommar</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Grensepåvising</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Eigedomsdeling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ortofoto</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Ortofoto</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Delingssøknad</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Delingssøknad</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Surveying</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Grensepåvisning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kartverk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kartverk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Eigedomsmåling</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Dele</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Dele</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Påvising av grense</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Målebrev</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Målebrev</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Oppmåling</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Oppmåling</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Deling av grunneigedom</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Justering av grense</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Justering av grense</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Eiendomsdeling</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Medrekna kartforretning som er ein prosedyre for fastlegging av nye, og eksisterande usikre, grenser. Medrekna målebrev som blir utarbeidd på grunnlag av ein kartforretning og som gjev opplysningar om gnr./bnr. og kven som har rekvirert oppmålinga. Målebrevet blir sendt til tinglysingsmyndigheitene og dannar grunnlag for sal, pantsetjing m.m.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kartforretning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kartforretning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Frådeling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kartdata</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kartdata</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Flybilete</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fradeling</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/eiendom"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Påvisning av grense</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Grensejustering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Grensejustering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Deling av grunneiendom</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Flyfoto</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Flyfoto</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tomt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tomt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Delingsforretning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Delingsforretning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sammenføyning av eiendommer</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Flybilde</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Grunnlagsnett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Grunnlagsnett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Eiendomsmåling</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/offentlige-avgifter">
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Offentlige avgifter</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/arbeidsgiveravgift"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/kringkastingsavgift"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/skatter-og-avgifter"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/merverdiavgift"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Public taxes</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Offentlege avgifter</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/bompenger"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/motorvognavgifter"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/toll"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/dokumentavgift"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/kommunale-avgifter-og-gebyrer"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/blodgiving">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Blood donation</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Blodgjeving</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/folkehelse"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Blodgjevar</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Blodgjevar</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Blod kan ikkje framstillast kunstig. Hovudregelen er at alle friske menneske mellom 18 og 65 år kan melde seg som blodgjevar og gje blod inntil fire gonger pr. år.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Blodgiving</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Blodgiver</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Blodbank</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Blodbank</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Blodgivar</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/sykefravaer">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/arbeidsliv"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sjukmelding</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Sjukefråver</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/sykepenger"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Sykefravær</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Fråver frå arbeid i samband med sjukdom eller skade.</skos:definition>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/omsorgspenger"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sykmelding</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Egenmelding</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sjukemelding</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Sick leave</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Eigenmelding</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sykemelding</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/husdyrhold">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Beitedyr</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/kjaeledyr-og-sportsdyr"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Husdyrproduksjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Husdyrproduksjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Rovdyrskade</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Rovdyrskade</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Birøkt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Birøkt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Mjølkekvote</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Rovdyrerstatning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Rovdyrerstatning</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Jordbruk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Jordbruk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Produksjonsdyr</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Produksjonsdyr</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Rovviltskade</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Rovviltskade</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Husdyrhald</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Melkekvote</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Pelsdyroppdrett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Pelsdyroppdrett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fôr</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fôr</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Husdyrhold</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Nedfôring</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Nedfôring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bier</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bier</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Livestock farming</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Rovdyr</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Rovdyr</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Karantene</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Karantene</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Husdyr er dyr som mennesket har temja og held til nytte, som t.d. bufe. Sports- og kjæledyr er eige emneord.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/landbruk"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Rovvilterstatning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Rovvilterstatning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Beitedyr</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/farlig-avfall">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Spesialavfall</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Spesialavfall</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Miljøvern</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Miljøvern</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Spillolje</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Spillolje</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Farleg avfall</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Hazardous waste</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Elektrisk avfall</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Elektrisk avfall</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Deponi</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Deponi</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/avfallshaandtering"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Elektronisk avfall</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Elektronisk avfall</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Miljøstasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">EE-avfall</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">EE-avfall</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Miljøstasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Farlig avfall</skos:prefLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/renovasjon"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Avfall som det ikkje er tilrådeleg å behandle saman med anna hushaldsavfall eller næringsavfall på grunn av storleiken eller fordi det kan medføre alvorlig forureining eller fare for skade på menneske eller dyr.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Giftig avfall</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Giftig avfall</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/grunnskoleopplaering-for-voksne">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/voksenopplaering"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/grunnskoleopplaering"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Grunnskuleopplæring for vaksne</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Grunnskoleopplæring for voksne</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Compulsory education for adults</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/arbeidssoeking-og-rekruttering">
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Arbeidssøking og rekruttering</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Arbeidssøking og rekruttering</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Job seeking and recruitment</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/cv"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/arbeidsmarkedstiltak"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/yrkesautorisasjon"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/rekruttering"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/arbeidstillatelse"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/arbeidssoeking"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/vikarfomidling"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/arbeid"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/reiseutgifter">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Travel expenses</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Reisetilskot</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Reisetilskudd</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Dekking av reiseutgifter til persontransport ved behandling og rehabiliteringsopphald. Medrekna utgifter til følgje.</skos:definition>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/syketransport"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Reiseutgifter</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/oekonomiske-ytelser"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Reiseutgifter</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/leieforhold">
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Leigeforhold</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Leieforhold</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/leie-og-utleie"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Avtalar om bruksrett til husrom mot vederlag.</skos:definition>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/kontrakt"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Framleige</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Husleige</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Rent conditions</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Husleie</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Framleie</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/forsoergingstillegg">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/pensjon"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Ei behovsprøvd yting til alders- og uførepensjonistar som forsørgjer ektefelle og/eller barn under 18 år.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Forsørgingstillegg</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Forsørgingstillegg</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Dependent supplement</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/skadedyr">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/folkehelse"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Flått</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Flått</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Møll</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skadedyrkontroll</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skadedyrkontroll</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Møll</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Lus</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Lus</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Hodelus</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Skadedyr</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Skadedyr</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Mus</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Mus</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Husbukk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Husbukk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Rotter</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Rotter</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skadedyrskontroll</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skadedyrskontroll</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skadedyrbekjempelse</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skadedyrsbekjempelse</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Hovudlus</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Pests and vermin</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skadedyrsbekjempelse</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/plantevern"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Motarbeiding av skadedyr. Plantevern er eige emneord.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Maur</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Maur</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skadedyrbekjemping</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kakerlakk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kakerlakk</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/spilleavhengighet">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Spelegalskap</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Spilleavhengighet</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Speleavhengigheit</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Spillegalskap</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Gambling addiction</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/psykisk-helse"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Speleavhengigheiet er ein tilstand det ein person er vorten avhengig av pengespel og har mista kontrollen over forbruket sitt.</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/spilleautomat"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/abort">
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Abort</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Abort</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Svangerskapsavbrot</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Sjølvbestemt svangerskapsavbrot innan 12. svangerskapsveke.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Abortion</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/svangerskap-og-foedsel"/>
    <skos:definition xml:lang="nb">Selvbestemt svangerskapsavbrudd innen 12. svangerskapsuke.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Svangerskapsavbrudd</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/mobbing">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/skolemiljoe"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/arbeidsliv"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/psykisk-helse"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Når ein person gjentekne gonger vert utsett for negative handlingar frå andre. Det kan dreie seg om trakassering, plaging, utfrysing og liknande.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Mobbing</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Mobbing</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Bullying</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/norskopplaering">
    <skos:definition xml:lang="nn">Opplæring i nynorsk og bokmål. Omsetjing, samisk språk, språkkurs- og test og særskilt norskopplæring er eigne emneord.</skos:definition>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/norsk-spraak"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Norskopplæring</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Norskopplæring</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Norwegian language and social studies</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/integrering"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/voksenopplaering"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/spraakkurs-og-spraaktest"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/varer-og-tjenester">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/kraftpris"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/produktsikkerhet"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/postordresalg"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/forbrukerklage"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Varer og tjenester</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/reklame-og-telefonsalg"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/etisk-forbruk"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Goods and services</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/angrerett"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/forbrukertest"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/forbrukerspoersmaal"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/garanti"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/kontrakt"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Varer og tenester</skos:prefLabel>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/telepris"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/kiropraktikk">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/helsetjenester"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Ein kiropraktor gjev leddfrigjerande /manipulasjonsbehandling, men behandlar også muskulaturen. Behandlinga kan bli gjeven som førebyggjande helsearbeid og ved behandling av sjukdom og skade. Fysioterapi, ergoterapi og eigendelar er eigne emneord.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kiropraktor</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kiropraktor</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Kiropraktikk</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Kiropraktikk</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Chiropractic services</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/adopsjon">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Stebarnsadopsjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Stebarnsadopsjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/barn-og-foreldre"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Ta til seg eit barn som sitt eige. Eingongsstønad er eige emneord.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Adoption</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Adopsjon</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Adopsjon</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Utanlandsadopsjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/ufrivillig-barnloeshet"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Utenlandsadopsjon</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/produktsikkerhet">
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Produktsikkerheit</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">At eit forbrukarprodukt som med utgangspunkt i normale bruksvilkår, ikke medfører en uakseptabel risiko for helseskade. Direktoratat for samfunnssikkerheit og beredskap og Statens forureiningstilsyn forvaltar produktkontrolllova.</skos:definition>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/handel-og-service"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Faremerking</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Faremerking</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">CE-merking</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">CE-merking</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Product safety</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Produktmerking</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Produktmerking</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Produktsikkerhet</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/varer-og-tjenester"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/utdanningspermisjon">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/permisjonsordninger"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Rett til heiltids- eller deltidspermisjon til arbeidstakarar som etter ei tid i arbeidslivet ønskjer seg meir utdanning. Kan krevjast for inntil tre år og er ein del av kompetansereformen.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Studiepermisjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Studiepermisjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Utdanningspermisjon</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Utdanningspermisjon</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Study leave</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/pedagogisk-psykologisk-tjeneste">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">PP-tjeneste</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/barnehage"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/videregaaende-opplaering"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/psykisk-helse"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Pedagogisk-psykologisk tjeneste</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Educational-psychological service</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">PPT</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">PPT</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Logoped</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Logoped</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Alle kommunar og fylkeskommunar skal ha ei pedagogisk-psykologisk teneste. Born/elevar under 15 år kan visast til tenesta av føresette eller i samråd med barnehage/skule. Unge over 15 år kan sjølv ta initiativ til kontakt med tenesta, eventuelt i samarbeid med skulen. Den pedagogisk-psykologiske tenesta skal sørgje for at det vert utarbeidd ei sakkunnig vurdering om behov for spesialpedagogiske tiltak.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Pedagogisk-psykologisk teneste</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">PP-teneste</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Audiopedagog</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Audiopedagog</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/grunnskoleopplaering"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/museum">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Museums</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bygdesamling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bygdesamling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Museum</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kultur"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bygdetun</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bygdetun</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Museer</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Museum</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Museum</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Institusjon eller bygning med samling av gjenstandar av kulturhistorisk, historisk, naturvitskapleg, teknisk eller kunstnerisk interesse. Er systematisk ordna og open for publikum.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Utstilling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Utstilling</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/ledsager">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Følgjeprov</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Følgjestøtte</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ledsagerstøtte</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Følgje ("Ledsager")</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/avlastning-og-stoette"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Ledsager</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Ein person som er følgje og hjelper til under pasienttransport, når det er medisinske grunnar til dette. Funksjonshemma, personar i rullestol, blinde og svaksynte m.fl. kan også vere avhengig av å ha med seg følgje under reise. Til dette høyrer følgjekort ("ledsagerbevis") m.m. Tilrettelagd transport er eige emneord.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ledsagerbevis</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Companion</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Følgeteneste</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Følgeteneste</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Følgjeteneste</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Følgjebevis</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ledsagertjeneste</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Følgebevis</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/sosialhjelp">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Introduksjonsstønad</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Introduksjonsstønad</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/oekonomiske-ytelser"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Livsopphold</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kommunalt lån</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kommunalt lån</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Økonomisk stønad</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Sosialhjelp</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Sosialhjelp</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Økonomisk støtte</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Økonomisk yting som skal sikre hjelp til livsopphald. Med dette meiner ein pengar til det som vert rekna som nødvendig for å leve, slik som mat, husleige, straum og eventuelt nødvendige klede.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Livsopphald</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Introduksjonsstøtte</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Introduksjonsstøtte</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sosialstønad</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Livsoppholdssatser</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Grunnstønad</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Grunnstønad</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Utdanningsstøtte</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Utdanningsstøtte</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sosiallån</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sosiallån</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Utdanningsstønad</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Utdanningsstønad</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Livsopphaldssatsar</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Financial social assistance</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sosialstøtte</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Økonomisk sosialhjelp</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Økonomisk sosialhjelp</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Hjelpestønad</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Hjelpestønad</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/kringkastingsavgift">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Broadcasting licence fee</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/kringkasting"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/offentlige-avgifter"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Lisensavgift</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Lisensavgift</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">TV-lisens</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">TV-lisens</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Kringkastingsavgift</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Avgift som skal betalast av alle som har kringkastingsmottakar. Blir fastsett av Stortinget.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Kringkastingsavgift</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/vegbygging">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/landbruk"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Landbruksvei</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Landbruksvei</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Avkøyringsløyve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skogsveg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skogsveg</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tunellbygging</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Brubygging</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Brobygging</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vegbygging</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skogsvei</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Vegbygging</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Vegbygging</skos:prefLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/reguleringsplan"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/tekniske-tjenester"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Veibygging</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Avkøyring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tunnelbygging</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skogveg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skogveg</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/veg-og-vegtrafikk"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Avkjørsel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Privat veg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Privat veg</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Road building</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skogsbilveg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skogvei</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Privat vei</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Landbruksveg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Landbruksveg</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skogsbilvei</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Avkøyrselløyve</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Avkjøringstillatelse</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/reiseregning">
    <skos:definition xml:lang="nn">Reiserekning skal skrivast på fastsett skjema og sendast til arbeidsgjevar/oppdragsgjevar så snart som mogleg og innan ein månad etter at reisa er avslutta dersom ingen annan tidsfrist er bestemt.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Diettsats</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Diettsats</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Reiseregning</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kostgodtgjersle</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kostgodtgjersle</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tenestereise</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Diettgodtgjørelse</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Diettgodtgjering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kostgodtgjering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kostgodtgjørelse</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Travel expenses invoice</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tjenestereise</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Statens reiseregulativ</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Statens reiseregulativ</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Diettgodtgjersle</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Diettgodtgjersle</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/inntekt"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Reiserekning</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/tannhelsetjeneste">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Dental health service</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skoletannlege</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tannlegevakt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tannlegevakt</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tannkjøttsykdom</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skuletannlege</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Helsetilbod tilrettelagt for å fremje god tannhelse hos innbyggjarane. Prioriterte grupper får gratis behandling. Fylkeskommunen har ansvaret for den offentlege tannhelsetenesta.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tannpleier</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tannpleiar</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Periodontitt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Periodontitt</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Tannhelsetjeneste</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Tannhelseteneste</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tannregulering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tannregulering</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/helsetjenester"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tannbehandling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tannbehandling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kjeveortopedi</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kjeveortopedi</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tannkjøtsjukdom</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/tema/flagg-og-ordener">
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/fortjenstmedaljer-og-ordener"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/flagg"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/individ-og-samfunn"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Flagg og ordenar</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Flagg og ordener</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Flags and medals</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/loenn">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Likeløn</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tariffavtale</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tariffavtale</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Lønnsoppgjer</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Lønn</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Lønn</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Regulativ</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Regulativ</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Salary</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Lønnsoppgjør</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Lønnsforhandling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Lønsforhandling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Lønnsregulativ</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Lønnsregulativ</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Lønnsgarantiordninga</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Likelønn</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/inntekt"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Betaling for utført arbeid. Regulert av lovverk og avtalar.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Lønnsgarantiordningen</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/reisebillett">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Studentrabatt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Studentrabatt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Snøggbåt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Billettinformasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Billettinformasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Billettpris</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Billettpris</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Billettar</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kollektivtransport"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Hurtigbåt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ekspressbåt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Ekspressbåt</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Billettar innan transport. Flybillett, togbillett, busbillett og båtbillett vert nytta av alle som driv offentleg transport mot betaling.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Billetter</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Billettbestilling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Billettbestilling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Honnørrabatt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Honnørrabatt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sporveisbillett</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Ferjebillett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Togbillett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Togbillett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Ferjebillett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sporvegsbillett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">T-banebillett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">T-banebillett</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bussbillett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bussbillett</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Travel tickets</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Reisebillett</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Reisebillett</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Trikkebillett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Trikkebillett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Rutebåt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Rutebåt</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Moderasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Moderasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fergebillett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Flybillett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Flybillett</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/gravferd">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Oskespreiing</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kremasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kremasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Gravferd</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Gravferd</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/religion-og-livssyn"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/doedsfall"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kremering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kremering</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Gravlegging</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Gravlegging</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Askespredning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bisetting</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bisetting</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Begravelse</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Begravelse</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Funerals</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bisetjing</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bisettelse</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Gravferdsstøtte</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Gravferdsstøtte</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Gravferdsstønad</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Gravferdsstønad</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/motorvognavgifter">
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Motorvognavgifter</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Motorvognavgifter</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Dieselavgift</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Dieselavgift</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bensinavgift</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bilavgifter</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bilavgifter</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Engangsavgift</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/offentlige-avgifter"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Trafikkstasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Trafikkstasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Eingongsavgift</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Biltilsynet</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Biltilsynet</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Vehicle taxes</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kjoeretoey"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Motorvognavgiftene omfattar seks avgifter med til dels ulik grunngjeving og føremål. Avgiftene er knytt dels til kjøp/leige av køyretøy og dels til bruk av køyretøy. Dei ikkje-bruksavhengige avgiftene er eingongsavgifta, omregistreringsavgifta, årsavgifta og vektårsavgifta. Til dei bruksavhengige avgiftene høyrer avgiftene på bensin og diesel.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vegavgift</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/kontrollmerke"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Veiavgift</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Omregistreringsavgift</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Omregistreringsavgift</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Vektårsavgift</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Vektårsavgift</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Årsavgift</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Årsavgift</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bensinavgift</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/fritidsfiske">
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Fritidsfiske</skos:prefLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/naturforvaltning"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Sportsfiske</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Sportsfiske</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Fiskekort, fiskaravgift. Fiskerinæring er eige stikkord.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fiskeravgift</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/universell-utforming"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Recreational fishing</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fiskaravgift</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fiskekort</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fiskekort</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Fritidsfiske</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/cv">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/arbeidssoeking-og-rekruttering"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Curriculum vitae. Opplysningar om utdanning og tidlegare arbeid. Medrekna registrering av CV hos t.d. Nav. Arbeidssøking er eige emneord.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">CV</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">CV</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">CV</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kandidatsøk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kandidatsøk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Curriculum vitae</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Curriculum vitae</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/eiendomsregister">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bruksnummer</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bruksnummer</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/tinglysing"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Matrikkel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Matrikkel</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Property registration</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Gårdsnummer</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Eigedomsregisteret (EDR) er det nasjonale registeret over alle faste eigedommar landet. EDR inneheld all informasjon frå grunnboka og GAB.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Gardsnummer</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Eiendomsregister</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">GAB-register</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">GAB-register</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Eigedomsregister</skos:prefLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/eiendom"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/foedselsattest">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/personopplysninger"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Fødselsattest</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Fødselsattest</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Birth certificate</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/barnevern">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Child protection</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Hjelpetiltak</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Hjelpetiltak</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Hjelp og støtte til barn, unge og familiar i vanskelege situasjonar. Fosterheim er er eige emneord.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Bekymringsmelding</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bekymringsmelding</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Plasseringstiltak</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Plasseringstiltak</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Barnevern</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Barnevern</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Omsorgsovertagelse</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Omsorgsovertaking </skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Omsorgstiltak</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Omsorgstiltak</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/barnevern-og-familievern"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Omsorgsovertaking</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Omsorgsovertakelse</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/barnehageplass">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Barnehagedekning</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Syskenmoderasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Friplass</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Friplass</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Søskenmoderasjon</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Barnehagen er ei pedagogisk tilrettelagt verksemd for barn under opplæringspliktig alder. Felles søknadsskjema for kommunale og private barnehagar.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Familiebarnehage</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Familiebarnehage</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/barnehage"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Foreldrebetaling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Foreldrebetaling</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Kindergarten place</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Barnehagedekning</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Barnehageplass</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Barnehageplass</skos:prefLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/hjelpemidler">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Tekniske hjelpemiddel</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Disability aids</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Hjelpemiddelsentralen</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Hjelpemiddelsentralen</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Hjelpemidler</skos:prefLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/ergoterapi"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Førerhund</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Tekniske hjelpemidler</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Hjelpemiddel</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Hjelpemiddel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Førarhund</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Hjelpemiddel</skos:hiddenLabel>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/fysioterapi"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Teknisk hjelpemiddel</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Teknisk hjelpemiddel</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Tekniske hjelpemiddel som kan gjevast til personar som er funksjonshemma, utsette for skade, opererte eller som har redusert funksjonsevne på grunn av sjukdom. Føremålet er at dei skal kunne få ein lettare kvardag. Hjelpemidla kan lånast ut for ein kortare eller lengre periode.</skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/avlastning-og-stoette"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ontologi/tema">
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Tema</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Tema</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/akvakultur">
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Havbruk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Havbruk</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Skaldyroppdrett</skos:hiddenLabel>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/fiske-fangst-og-akvakultur"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Akvakultur</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Akvakultur</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Skalldyroppdrett</skos:hiddenLabel>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Fish farming</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Oppaling (oppdretting) av fisk eller skaldyr for sal, vanlegvis for å bli brukt som mat.</skos:definition>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Fiskeoppdrett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Fiskeoppdrett</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Oppdrettsnæring</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Oppdrettsnæring</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/visuell-kunst">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/kultur"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Visuell kunst</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Visuell kunst</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kunstutstilling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kunstutstilling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Biletkunst</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Billedkunst</skos:hiddenLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kunsthåndverk</skos:hiddenLabel>
    <skos:definition xml:lang="nn">Vising av kunst.</skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:related rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ord/musikk-og-kulturskole"/>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Utstilling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Utstilling</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Bildekunst</skos:hiddenLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Visual arts</skos:prefLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nb">Kunsthandverk</skos:hiddenLabel>
    <skos:hiddenLabel xml:lang="nn">Kunsthandverk</skos:hiddenLabel>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://psi.norge.no/los/ord/barnetrygd">
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/oekonomiske-ytelser"/>
    <skos:broader rdf:resource="http://psi.norge.no/los/tema/barn-og-foreldre"/>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://psi.norge.no/los/ontologi/ord"/>
    <skos:definition xml:lang="nn">Yting som skal bidra til å dekkje utgifter i samband med det å ha barn, og som skal verke omfordelande mellom familiar med og utan barn. Herunder småbarnstillegg, Finnmarkstillegg, Svalbardtilleg og utvida barnetrygd.</skos:definition>
    <skos:prefLabel xml:lang="nn">Barnetrygd</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="nb">Barnetrygd</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Child benefit</skos:prefLabel>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
</rdf:RDF>
